<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hacking on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/hacking/</link>
    <description>Recent content in Hacking on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/hacking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แฮกเฟสบุคทำยังไง: เรียนรู้การทำ Phishing Facebook</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</guid>
      <description>คือมีคนถามเยอะมาก ว่าจะแฮกเฟสบุคทำยังไงหรอ บลาๆ
วันนี้เลยจะมาสอนวิธีการทำ Phishing เฟสบุคเพื่อการศึกษา ย้ำว่าเพื่อการศึกษานะครับ ผมเองยังแทบไม่เคยเอาไปใช้กับใครเลย ผิดพ.ร.บ.คอมพิวเตอร์น้าาา เตือนไว้ก่อน
Phishing คืออะไร Phishing คือคำที่ใช้เรียกเทคนิคการหลอกลวงโดยใช้อีเมลหรือหน้าเว็บไซต์ปลอมเพื่อให้ได้มาซึ่งข้อมูล เช่น ชื่อผู้ใช้ รหัสผ่าน หรือข้อมูลส่วนบุคคลอื่น ๆ เพื่อนำข้อมูลที่ได้ไปใช้ในการเข้าถึงระบบโดยไม่ได้รับอนุญาต หรือสร้างความเสียหายในด้านอื่น ๆ เช่น ด้านการเงิน เป็นต้น ในบทความนี้จะเน้นในเรื่องของ Phishing ที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อหลอกลวงทางการเงิน เนื่องจากจะทำให้ผู้อ่านมองเห็นผลกระทบได้ง่าย อ้างอิงจาก: https://www.thaicert.or.th/papers/general/2012/pa2012ge007.html แล้วเกี่ยวอะไรกับการแฮกเฟสบุค คือเฟสบุคนี่มีระบบความปลอดภัยระดับสูงมาก คือระดับโลกเลย (ก็บริษัทเขาก็ระดับโลกนี่เนาะ) ทำให้ไม่สามารถดักหรือโจมตีช่องทางอื่นๆได้ (อาจมีพวก MID, DNS Spoof) ซึ่งอาจเกินขอบเขตความรู้ผมไปหน่อย และไม่สามารถส่งให้เพื่อนได้ แต่ Phishing ทำได้
หลักการของ Phishing หลักการของ Phishing ที่เราจะนำมาใช้วันนี้คือการสร้างหน้าเว็บเฟสบุคปลอมๆขึ้นมาเว็บนึง ซึ่งหากมีใครใส่รหัสผ่านในช่อง Username/Password รหัสผ่านจะถูกเก็บไว้ในไฟล์ log.txt ทำให้เราสามารถเข้าไปดูรหัสได้ (แต่ก่อนอื่นเราต้องทำให้เขากรอกรหัสให้ได้ก่อนนะ)
วิธีทำ Phishing เฟสบุค (แฮกเฟสบุค) 1.หาไฟล์หน้า Facebook ของปลอม ซึ่งผมเตรียมไว้ให้แล้ว คลิกตรงนี้
2.หาโฮสต์และฟรีโดเมนที่เราจะใช้ แนะนำหาใน Google ว่า Free host, โฮสต์ฟรี อะไรแบบนี้ครับ (ผมไม่อยากลงชื่อเว็บในนี้) ซึ่งโฮสต์ฟรีส่วนใหญ่จะมีให้ตั้งค่า Free sub-domain อยู่แล้ว ทีนี้คุณจะได้ sub-domain + Free host มาครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>