<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Swiftkey on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/swiftkey/</link>
    <description>Recent content in Swiftkey on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2013 15:52:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/swiftkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>User Mini Review: SwiftKey Keyboard</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/11/swiftkey-mini-review/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 15:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/11/swiftkey-mini-review/</guid>
      <description>Swiftkey เป็นคีย์บอร์ดที่อยู่ใน Android ครับ ซึ่งผมก็ซื้อไว้นานแล้วละ [เจ็บใจซื้อก่อนมันลด 50% วันนึง อ๊อกกก] ราคา 3.99 เหรียญ ซื้อได้จาก Play Store เลยครับ ลิงค์นี้ สาเหตุที่ซื้อนานแล้วแต่เพิ่งมาเขียนคือมันมี major อัพเดตครับ ทำให้เราสามารถปรับ layout keyboard เองได้ \หมดมุกชัด
ให้ดูวีดีโอ Present ของ Swiftkey ก่อน
จากการอัพเดตใหม่เลยทำให้เราสามารถเปลี่ยนน Layout เป็นแบบ Full, Thumb, Compact เพื่อใช้ในการพิมพ์ในสถานะการต่างๆ เช่น Thumb จะเป็นการใช้นิ้วโป้งสองมือพิมพ์ๆ ถ้าเป็น Compact ก็จะเหมาะกับการลากนิ้วแบบมือเดียว และสามารถ Undock keyboard ได้อีกด้วย

ในตัวแอพตอนก่อนใช้เราจะต้องไปดาวน์โหลด Dictionary มาก่อน ซึ่งเป็นหัวใจหลักที่ช่วยให้มันเดาคำได้อย่างมีประสิทธิภาพ &amp;lt;&amp;lt;อันนี้คงไม่ต้องอธิบายอะไร
สามารถเปลี่ยน Theme ได้ด้วย มี Theme เยอะแยะให้เลือก และ Theme ใหม่ๆก็จะมาอีกเยอะๆในอัพเดตครั้งต่อๆไปด้วย อย่างในรูปด้านล่างเป็น Theme Halo

หากคำไหนที่มันเดาแย่ ขัดต่อการพิมพ์ของเราก็สามารถลบออกจาก Dictionary ได้ด้วย :D แน่นอนว่ามันเรียนรู้กลับเข้าไปใหม่ได้เช่นกันครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รวมข่าว April Fools&#39; day 2013</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</guid>
      <description>หมดไปกันแล้วกับการเล่น April Fools&amp;rsquo; day ในปีนี้มีเรื่องแปลกๆออกมาให้ขำเยอะพอตัวเลยทีเดียว เจ้าพ่อ April Fools&amp;rsquo; day ในทุกๆปีก็คงเป็น Google อยู่เหมือนเดิม(อาจแสดงให้เห็นว่าพนักงานว่างมาก เหอะๆ)
มาเริ่มเรื่องแรกกันก่อนเป้นเรื่องของผู้ให้บริการเครือข่ายมือถือ Smart Mobile ประเทศกัมพูชาได้ประกาศสองเรื่องด้วยกันคือ
 1. เปิดให้บริการอินเทอร์เน็ต ∞G (Infinity G) อย่างเป็นทางการ จุดเด่นคือความเร็วไม่จำกัด ไม่มีสะดุด รองรับทั่วประเทศวันที่ 15 เมษายนนี้ครับ 2. อัพเกรดทีวีจาก 13 ช่องเป็น ทีวี 100 ช่องโดยได้สิทธิ์อย่างเป็นทางการจากรัฐบาล  เรื่องที่สอง Youtube ประกาศหยุดให้บริการ และจะคัดเลือกวีดีโอที่ได้รับรางวัลเป็นเวลา 10 ปี (คือจะได้ผู้ชนะปี 2013)
เรื่องที่สามเรื่องของ Google อย่างที่บอกไปว่าปีนี้ Google เล่นเยอะเหมือนเดิมโดยที่ทุกๆคนเห็นก็คงเป็น Google Nose ที่ค้นหาด้วยกลิ่น ส่วนอันอื่นๆเราอาจไม่ค่อยได้เห็นกันคือ
 1. เปิดให้บริการคีย์บอร์ดภาษาญี่ปุ่นมีปุ่มเดียวโดยกดหนึ่งคลิก ก็จะไล่ตัวอักษรไปเรื่อยๆ (ปีทีแล้ว Google เล่นคีย์บอร์ดรหัสมอสด้วยนะเออ) 2. อันนี้อาจเป็นข่าวที่ออกจะขำไปสักหน่อย คือ Google จะเปิดให้บริการกดเงินสดจากโทรศัพท์ โดยจะมีอุปกรณ์เสริมเป็น Google wallet ATM เราสามารถใส่รหัสผ่านในมือถือแล้วจะมีเงินไหลออกมาทันที [ข่าวต่อไป กลุ่มแฮกเกอร์ Anonymous เผยวิธีการแกะ Google wallet ATM) 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>