<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitalocean on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/digitalocean/</link>
    <description>Recent content in Digitalocean on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 May 2015 10:39:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/digitalocean/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>จัดการ VPS DigitalOcean ด้วย Vesta Control Panel</title>
      <link>https://example.com/2015/05/install-vesta-panel-in-digitalocean/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 10:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/05/install-vesta-panel-in-digitalocean/</guid>
      <description>เนื่องจากเมื่อเดือนที่แล้วผมได้ย้ายเว็บตัวเองจาก Shared Host มาเป็น VPS ที่ DigitalOcean เป็นครั้งที่สอง [ครั้งแรกที่ย้ายกลับ]
ปกติโฮสต์ที่ให้บริการส่วนใหญ่ในไทยก็จะเป็น Directadmin ที่คนใช้เยอะๆ หรือที่แพงๆหน่อยก็เป็น cPanel แต่สองตัวนี้มีข้อจำกัดครับ
คือมันเสียตัง&amp;hellip;
ในบทความนี่ ผมจะใช้ DigitalOcean เป็นหลักนะครับ ใครยังไม่มี สมัครได้ที่ คลิกนี่ ซึ่งลิงค์นี่เป็น Refferal Link นะครับ คือใครกดผ่านลิงค์นี้แล้วจ่ายเงินครั้งแรก $25 จะได้เพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ซึ่ง $35 นี่ใช้ได้ประมาณ 7 เดือนพอดี :3 .
เนื่องจากความงก เราเลยหาของฟรีแทน ซึ่งจากการค้นคว้าผ่าน Google แล้ว พบว่า ZPanel ที่เคยใช้คราวก่อนมันเลิกซัพพอร์ต Ubuntu เวอร์ชั่นใหม่ๆแล้วแถมคนส่วนใหญ่ยังบอกว่าไอ้นี่มันช่องโหว่เยอะ จึงตัดออกจากตัวเลือกไป และมาเจอ Vesta Panel ในบอร์ด Thaihosttalk [เจ้าของ Shared Host ที่ผมย้ายออกมาเป็นคนเอามาโพส โฮะๆ]
และจากการค้นคว้าต่อไป ก็สรุปได้เลยว่าไอ้ตัวนี้ดีสุด [อีคราวก่อนอินก็พูดงี้และ (แต่มันดีจริงๆนะ)] คือพอเห็นความสามารถแล้ว คือแบบ Directadmin ตกงานเลยอะ ขายแพงกว่า แต่มันทำได้เท่ากัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีติดตั้ง VPN ใช้ส่วนตัวใน VPS [Linux] ภายใน 3 นาที</title>
      <link>https://example.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 08:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</guid>
      <description>เนื่องจากปิดเทอมและว่างโคตร ไม่มีอะไรทำเช่นเดิม เมื่อวานเลยติดตั้ง VPN เล่นๆโดยหาวิธีติดทั้งให้เร็วที่สุด โดยที่ผมทำใช้เวลาจริงๆไม่น่าเกิน 3 นาที [ไม่รวมติดตั้งโปรแกรม Open VPS ในคอมหรือมือถือนะครับ] มาเริ่มกันเลย
ก่อนอื่นขออธิบายศัพท์เพื่อคนไม่รู้นะครับ
 * VPN คือ Virtual Private Network เป็นระบบเน็ตเวิคส่วนตัว * VPS คือ Virtual Private Server เป็นเซิฟเวอร์เสมือนส่วนตัว  เซิฟเวอร์ที่ผมใช้วันนี้ก็เป็น DigitalOcean เจ้าเก่าครับ ซึ่งถ้าใคร สมัครผ่านลิงค์ของผมตรงนี้ แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ
1.ขั้นแรกสร้าง Droplet ตั้ง ค่าตามต้องการ ใช้ปฏิบัติการเป็น Ubuntu ครับ อยากให้ VPN ไปประเทศไหนก็ตั้งค่าได้เลย มีสี่ประเทศ ห้าแห่ง ในที่นี้ผมเลือกเป็น New York ครับ
 เสร็จแล้วก็กด Create Droplet แล้วรอสักประมาณ 40 วิก็เช็คเมลล์จะได้ ที่อยู่ IP และรหัสผ่านมาครับ  3.ใช้โปรแกรม Putty [ดาวน์โหลดได้ที่นี้] Remote เข้าไปโดยใช้ IP และรหัสที่ได้จากเมลล์ เข้าครั้งแรกมันจะบังคับเปลี่ยนรหัสก็เปลี่ยนไปตามมันครับ [รหัสผ่านจะไม่ขึ้นเป็นตัวหนังสือนะครับ]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>