<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caffeine on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/caffeine/</link>
    <description>Recent content in Caffeine on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2015 16:20:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/caffeine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>6 เรื่องที่คุณไม่รู้เกี่ยวกับกาแฟ</title>
      <link>https://innnblog.com/2015/10/6-things-you-dont-know-about-coffee/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 16:20:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2015/10/6-things-you-dont-know-about-coffee/</guid>
      <description>คือมีหลายตอนแล้วละที่อยากลองมาชิมกาแฟ อยากรู้จักว่า Espresso Macchiato Mocha พวกนี้มันทำแล้วต่างกันยังไง หลายๆครั้งที่กินอยากรู้ว่ากินแล้วออกฤทธิ์ภายในกี่นาที จะได้กะช่วงกินถูก[กินตอนเรียนอุ๊นี่ใช่เลย] วันนี้ว่างๆไม่รู้ทำอะไรลองหาข้อมูลเกี่ยวกับกาแฟมาเขียนลงบล็อกโน๊ตไว้ขำๆสั้นๆหน่อยดีกว่า เกือบทุกคนต้องกินทุกวัน แต่ที่กินๆกันรู้ไหมว่ามัน&amp;hellip;
ก่อนอื่นกาแฟทั่วโลกเกิดและโตในเส้นเข็มขัดกาแฟ[?] [แปลแบบซับนรก ต้นฉบับใช้คำว่า Bean Belt ถถถ] กาแฟ Decaf ไม่ใช่ไม่มีคาเฟอีน ตอนที่ผมกินกาแฟใหม่ๆ แบบซื้อหนังสือไปทำตัวฮิปสเตอร์ในสตาร์บัคก็ไม่กล้าสั่งกาแฟจริง กลัวตาค้าง เลยลองสั่ง Decaf ดูเพราะคิดว่ามันคงไม่มีคาเฟอีน แต่พอลองรีเสริชแล้ว[แรดไหม]ก็พบว่าอ้าว ที่จริงแม่งมีนี่หว่า [ยันกันให้เห็นๆ กับแหล่งที่มา Google] มีถึงกับมีคำกล่าวจากงานวิจัยนึงว่า
ถ้ากินกาแฟ Decaf 5-10 แก้ว ปริมาณคาเฟอีนสามารถเทียบเท่ากาแฟปกติแก้วสองแก้วได้เลย -[Experts Say](http://www.sciencedaily.com/releases/2006/10/061012185602.htm) คาเฟอีนเริ่มทำงานภายในไม่กี่นาที ข้อมูลจาก AASM บอกว่าคาเฟอีนใช้เวลา 30-60 นาทีเพื่อถึงจุดสุดยอด[?]ในกระแสเลือด มีงานวิจัยนึงที่บอกว่าคาเฟอีนเริ่มทำงานภายใน 10 นาทีเท่านั้น และทำงานได้ดีกว่าในผู้ชาย
ร่างกายปกติจะทำลายยาครึ่งหนึ่งภายใน 3-5 ชั่วโมงและที่เหลือสามารถอยู่ได้ 8-14 ชั่วโมงเลยที่เดียว และคนส่วนใหญ่ที่ไม่ค่อยกินกาแฟบ่อยๆ จะมีความเซนซิทิฟ[แรดอีก]กับกาแฟมากกว่าคนที่ดื่มจนชินชา
ในตอนแรกกาแฟไม่ได้ดื่ม แต่กินเป็นเม็ดๆ ชนแผ่าแอฟริกาเอาเม็ดกาแฟรวมกับไขมัน ทำให้อยู่ในรูปร่างที่กินได้ กลายเป็น Energy Balls not Energy Drink!!
กาแฟไม่ได้ออกฤทธิ์่กับทุกคนอย่างเสมอภาคเท่าเทียม แต่ออกฤทธิ์ขึ้นอยู่กับอายุ เพศ ภาษา เผ่าพันธุ์ หรือแม้กระทั่งการกินยาคุมกำเนิด</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>