<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual Basic on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/visual-basic/</link>
    <description>Recent content in Visual Basic on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2013 10:59:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/visual-basic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>มาเขียนโปรแกรมกันเถอะ [VB.net][Intro]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/start-with-vb-net-1/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 10:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/start-with-vb-net-1/</guid>
      <description>มีผมท่านนึงถามผมมาก่อนปิดเทอมว่า &amp;ldquo;สอนเขียนโปรแกรมหน่อย&amp;rdquo; อึ้งไปสามวิ คำว่าเขียนโปรแกรมนี่มันแบ่งแยกย่อยออกเป็นหลายๆภาษา บอกว่าเขียนโปรแกรมแบบนี้เริ่มไม่ถูกกันเลยทีเดียว
นอกจากภาษาไทย อังกฤษ และภาษาต่างๆที่พูดกันแล้ว ในทางคอมพิวเตอร์ก็มีภาษาของคอมพิวเตอร์เช่นกัน ยกตัวอย่าง C#, C++, VB.net, python, Delphi บลา บลา แต่ละภาษาจะมีวิธีการเขียนที่แตกต่างกันไป ที่ถนัดที่สุดของผมคงเป็น VB.net ซึ่งเป็นภาษาแบบ GUI คือมีหน้าตาโปรแกรม ภาษาอื่นๆเช่น python จะไม่มีหน้าตาโปรแกรมทำงานเป็น Command line คือพิมพ์แทนการใช้เมาส์ (แต่สามารถประยุกต์เป็น GUI ได้เหมือนกัน) วันนี้อยากมาแบ่งปันความรู้อันน้อยนิดให้คนอื่นๆมั่ง ถ้าเห็นว่าไร้สาระก็ถือว่าผมเขียนให้เพื่อนผมคนนั้นละกัน
เนื่องจากผมไม่ใช่เทพในด้าน vb.net แค่เขียนเป็นนิดๆหน่อยๆ จนประยุกต์และใช้ในงานได้เท่านั้น #ห๊ะ ผมอาศัยวิธีการลองผิด ลองถูก ดูวิธีทำของฝรั่งแล้วทำตามเท่านั้น
1.ขั้นตอนแรกในการเขียนโปรแกรมภาษา vb.net คือดาวน์โหลดเครื่องมือการเขียนหรือที่เรียกว่า IDE ใช้รันโปรแกรม Compiled โปรแกรม~~~

โปรแกรมในการเขียนนั้นคือ Visual Studio หามาใช้ได้จากเว็บของ Microsoft  แนะนำให้เป็น Visual Studio Express 2012 เพราะไม่ต้องเสียเงินทีหลัง ใช้ได้ตลอด พอดาวน์โหลดแล้วก็ติดตั้งให้เรียบร้อย ผมขอข้ามขั้นตอนการติดตั้งครับเครื่องผมมีอยู่แล้ว
2.กดไปที่ New Project ตั้งชื่อที่ชอบอะไรก็ได้ตามใจหรือไม่ต้องตั้งแบบผม OK ไปเลย มันจัดการเอง จะได้หน้าว่างๆขึ้นมา 1 หน้า ด้านข้างจะมีคำว่า Toolbox พอกดจะขึ้นแบบภาพด้านล่าง สามารถลากพวกปุ่มต่างๆลงไปได้ตามสะดวก ผมลาก Button กัน Textbox ลงไป จะได้ตามรูปล่างๆ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>