<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webapp on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/webapp/</link>
    <description>Recent content in Webapp on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/webapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เกม 2048 วิธีเล่น และ 7 เทคนิคสู่ชัยชนะ</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</guid>
      <description>ช่วงนี้เกมนี้กำลังฮิต ผมเองได้เล่นเกมนี้มาได้ช่วงนึงแล้วเลิกเล่นไปแล้ว [อ้าว] และกลับมาเล่นใหม่อีกที [เอ๊ะ] คือตอนนี้ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่นเกมนี้ ไม่คิดว่ามันจะดังขนาดนี้
ตัวเกมเป็นแบบเว็บแอพคือเล่นผ่านเว็บเบราว์เซอร์ได้เลย ไม่ว่าจะเป็นมือถือ แทบเล็ต หรือคอมพิวเตอร์ก็เข้าเว็บนี้ http://gabrielecirulli.github.io/2048/ เลย เล่นได้ในทุกๆเครื่อง ส่วนแอพใน Appstore หรือ PlayStore พวกนั้นบอกได้คำเดียวครับว่าของเก๊ มีโฆษณาหาเงินแน่นอน
เกมนี้กฏธรรมดามาก แต่เล่นยากพอตัว ผมได้ทำวิธีเล่นไว้ให้แล้ว
การชนะของเกมนี้ก็คือการทำอย่างไรก็ได้ให้กลายเป็นเลข 2048 ตามชื่อเกม [ซึ่งมันก็ดูเป็นไปไม่ได้&amp;hellip;.] แต่ก็ทำได้
เทคนิค 7 วิธีที่จะชนะเกมนี้ คือ &amp;hellip;
1.เข้าใจโครงสร้างของเกม ในเกม 2048 เราสามารถเล่นได้แค่ เลื่อนลง ขึ้น ซ้าย ขวา ทุกๆครั้งที่เราปัดหน้าจอครั้งนึง เลขทุกๆตัวจะขยับไปในทางนั้น และหากมันสามารถรวมกันได้ [เหมือนกัน] มันก็จะรวมกัน จำสิ่งนี้ไว้แล้วคิดก่อนว่าจะเลื่อนไปทางไหนเพราะมันอาจจะไม่เป็นอย่างที่คุณคิดได้
2.อย่าเล่นกับแต้มเยอะให้มากนัก บางทีเราก็ได้เลขเยอะๆมา หากเราพยายามที่จะผสมมันให้ได้เลขที่ใหญ่ขึ้นส่วนใหญ่จะพบกับสถานการณ์ที่เลวร้ายก็ว่าได้ เราควรที่จะรวมเลขน้อยไปไปเรื่อยๆและไม่ต้องกังวลว่ามันจะไม่ลงตัว เพราะส่วนใหญ่สุดท้ายมันก็จะลงตัวกลายเป็นเลขที่ใหญ่ขึ้นพอดี
3. เอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุม ผมพบว่าการเอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุมนั้นจะดีที่สุด ให้เราเอาเลขที่เพิ่งเด้งขึ้นมาใหม่ไปไว้ตรงกลางแล้วพอเราได้โอกาศเมื่อไรก็ขยับมันไปไว้ที่มุมแล้วผสมกันซะ การเล่นแบบนี้มันทำให้ทุกอย่างงายขึ้นเยอะเลยละครับ
4.วางแผนล่วงหน้า อันนี้มันควรจะเป็นเทคนิคแรกด้วยซ้ำ แน่นอนว่าการคิดแผนล่วงหน้าเป็นสิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง ไม่ควรเล่นมั่วไปเรื่อยๆ ให้เรามองเลขทุกๆตัวบนเกม แล้วมองว่าจะทำยังไงให้มันผสมกันให้ได้มากที่สุดในการเลื่อนที่น้อยครั้งที่สุด
5.หยุดแล้วคิด บางทีมันก็ยากที่จะบอกว่าเราควรจะปัดมือไปทางไหนถึงดีที่สุด เกม 2048 นั้นให้โอกาศคุณหลายทีที่จะแก้ตัวจากการที่คุณทำพลาดไว้จนกว่าคุณจะไม่มีที่ว่างให้เลื่อน ถ้าคุณไม่มั่นใจว่าทางไหนดีที่สุด ให้ลองหยุดแล้วคิด อย่าเพิ่งไปกังวลกลัวว่าจะมีเลขอะไรโผล่ขึ้นมาตรงไหน</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>