<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stat on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/stat/</link>
    <description>Recent content in Stat on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2013 01:00:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/stat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ตัวนับสถิติอันไหนเจ๋ง</title>
      <link>https://example.com/2013/05/what-is-the-best-stat-counter/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 01:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/what-is-the-best-stat-counter/</guid>
      <description>มีหลายๆคนสงสัยว่าพวกตัวนับสถิติบนเว็บไซต์ต่างๆอันไหนตรง เป๊ะ เด๊ะมากที่สุด
ผมขอตอบเลยว่า stats.in.th ทั้งนี้ไม่นับของ truehits นะ truehits เป๊ะอยู่แล้วเพราะต้องเสียเงิน พวกนายหน้าคนหาโฆษณาต่างๆก็จะดูจาก truehits นี่และ ใครอยากได้คนมาลงแบนเนอร์ก็ติด truehits ซะละ
ออกทะเลไปไกลแล้ว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_763&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;635&amp;rdquo;] สถิติเว็บผมในวันที่คนเยอะที่สุดในรอบปี[/caption]
อันนี้เป็นสถิติของเว็บนึง(ไม่ใช่เว็บผม) [รูปข้างบนสิเว็บผม] ที่เขามาโพสในเว็บบอร์ดโดยที่ผมก็อปมาแต่ยังไม่โดนจับ เทียบระหว่าง stats กับ histats
stats.in.th uip 11977 pageview 23,902
histats.com uip 15799 pageview 31119
จะเห็นได้ว่า stats นับน้อยสุด แล้วทำไม stats ถึงนับได้น้อยสุดละ เพราะมันมีระบบป้องกันการปลอมหรือปั้ม UIP ได้ดีที่สุดเท่าที่ศึกษามา แถมมีระบบกรองบอทพวก Google Bing บลา บลา บลาด้วย
ส่วนเว็บนี้ผมติดไว้สองตัว คือ stats.in.th กับ statcounter ติด stats ตามเหตุผลข้างบน ส่วนติด statcounter เพราะความสะดวกในการจัดการและมันนับได้เยอะดี ดูแล้วชื่นใจ วันนี้คนเข้าเยอะเว้ย :D
ถามว่าทำไมถึงเห็นแต่ stats ที่เว็บ [] อยู่ตรงทางขวาที่ sidebar เพราะผมติด statcounter แบบล่องหนไว้ แหะๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Diary: โดนถล่ม คนเข้ายับ :D</title>
      <link>https://example.com/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 15:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</guid>
      <description>ตั้งหัวข้อแปลกๆ เมื่อวานนี้ เมื่อวานรืน แล้วก็วันนี้เป็นวันที่มีคนเข้าเว็บผมสูงสุดตั้งแต่เปิดเว็บมา เว็บไซต์ของผมอยู่อันดับที่ 262 จากทั้งหมด 12,322 [สถิติจากเว็บ stats]
คนเข้าเว็บของผมอยู่ที่ประมาณ 10000 กว่าคน ถล่มมาในหน้าเว็บหน้านึง ขอยืนยันเลยว่า ผมไม่ได้ยุ่งอะไรเลยอยู่ดีๆก็มาเอง ผมก็ตกใจเหมือนกัน [!] ไม่ได้ปั้ม ไม่ได้โกง ไม่ได้ปั่น
ผมคาดว่าน่าจะเกิดจากเซเลบไม่ทราบชื่อ เพราะผมไม่อาจรู้ได้ว่าใครกดไลค์ [ขนาดแอดมินนะนี่] ทำให้มันไปขึ้นที่หน้า Wall ของเซเลบ จนมันส่งทราฟฟิกมหาศาลเข้ามา ช่างยิ่งใหญ่ยิ่งนัก
แต่เดี๋ยวมันก็คงแค่นาทีทองเพียงวันเดียว ถ้าผมเอาโฆษณามาติดน๊าาาา &amp;hellip; วันนี้ก็เริ่มค่อยๆลดแล้ว เดียวคงจะกลับไปอยู่ในสภาวะปกติ :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Diary ครั้งที่ 1</title>
      <link>https://example.com/2013/03/web-diary-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 15:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/web-diary-1/</guid>
      <description>เมื่อวานเป็นวันแรกที่ผมโพสโดยมี tag &amp;ldquo;Web Diary&amp;rdquo;อยู่ด้วย ข้อหาเว็บล่ม ==&amp;rdquo; วันนี้เลยอยากมาบันทึกอีกครั้งให้มันดีๆไปซะหน่อย ว่าเว็บนี้เกิดวันที่เท่าไรใครเป็นแม่ [?] ใครเป็นพ่อ[?] ใช้บริการกับใคร ยังไง บลา บลา บลา ไม่ต้องพูดมาก เริ่มเลยละกัน
เกิดวันที่: 20 ธันวาคม 25555 จำได้ว่าเว็บนี้จดโดเมนก่อนวันโลกแตกวันนึง และตอนนั้นผมใกล้สอบด้วย ยังอุตสาห์ทำช่างขยันจริงๆเลยเรา//วิ่งไปเว็บ whois เพิ่งกลับมา / จำได้ว่าโดเมน aquasar.net ตอนนั้นก็จดวันแต่งปลื้ม ทับทิม :D
จดโดเมนที่ไหน: Godaddy.com คร๊าบ เว็บจดโดเมนยอดนิยม รู้สึกตอนนั้นได้คูปองลดราคามาจ่ายไปไม่ถึง 400 บาทด้วย
ทำไมถึงชื่อ innnblog.com: มาเริ่มกันที่ว่าทำไมมันถึงเป็น .net กันก่อนละกัน เหตุผลเพราะตอนนั้นหาโดเมน .com ไม่ได้เลย ตอนนั้นมีให้เลือกอยู่สองอย่างคือ innnblog.com ที่ใช้อยู่ตอนนี้กับ innnnn.com [ช่างคิดจริง] ที่เลือก innnblog.com เพราะมันสั้นกว่า แต่ต้องแลกมาด้วยการที่มันเป็น .net นี่แหละ
ใช้งานโฮสต์ที่ไหนเอ่ย: Sukjaihosting ครับ เหตุผลหรอค้นเจอใน Google ละมั้ง + เห็นมันถูกดีจ่ายผ่านบัตรเงินสด True Money ได้ด้วย เดือนละ 50 บาทเอง</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>