<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Behind S3 Camera on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/categories/behind-s3-camera/</link>
    <description>Recent content in Behind S3 Camera on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/categories/behind-s3-camera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ประสบการณ์&#43;รัวรูป Thailand Comic Con 2014</title>
      <link>https://example.com/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</guid>
      <description>งานนี้จัดขึ้นที่สยามพารากอน วันที่ 9-11 พฤษภาคม ปีนี้ ผมก็ไปมาทั้งสามวันเลย รูปทั้งหมดเลื่อนลงไปดูข้างล่างโล๊ดดดดดดด
ไปงานวันแรกซื้อบัตรสองคนท่านพ่อกับผม บัตรใบละ 60 เข้าไป ทัวร์งานเล่นก่อน วันแรกตื่นตาตื่นใจมาก ทุกอย่างแบบว่าอลังการงานสร้าง แต่วันแรกคนคอสยังไม่มากเท่าวันที่สองหรือวันที่สาม วันแรกเจอเพื่อนที่เรียนพิเศษด้วยกันซึ่งเพื่อนคนนี้รู้จักกับ Organizer จัดงาน เนื่องจากซื้อหุ่นพวก Iron man, Star Wars บ่อย จน Organizer ให้บัตรเข้างานมาเป็นสิบใบเลย \เลยได้แบ่ง แฮ่ๆ วันแรกเจอปลื้ม Vrzo ด้วย [จ้องมอง Godzilla] ได้ยินว่าคราวก่อนไปเปิดบูธที่อื่นแล้วโดนด่า ข้อหาทำห้างระเบิด [ตัวเสือก]
วันที่สอง ได้ข่าวว่าแพทตี้จะมาด้วย [คอสเป็น Fatlipz] ก็ถ่ายคนคอสเหมือนวันที่หนึ่ง วันนี้คนคอสเยอะมากเบย น่าจะเพราะมีจัดประกวดคนคอสเพลย์ เดินไปเดินมา ถ่ายๆ วันนี้รู้สึกได้รูปเยอะสุดละ ที่หน้าภูมิใจที่สุด [มันใช่?] คือ Fatlipz มากดชัตเตอร์ถ่ายผมกับแพทตี้ให้ด้วย น้ำตาไหลพราก TT ตอบแทนโดยซื้อเสื้อไปตัวหนึ่ง :3 [ก็ของเขาดีจริง แถมมีแพทตี้เป็นพรีเซ็นเตอร์ให้ด้วย]
แพทตี้ตัวจริงเฟรนลี่มาก รู้สึกได้เบย ไม่หยิ่งเลย มาทักเราก่อนด้วย น้ำตาไหลอีกที TT วันนี้ VRZO มาทำอะไรซักอย่าง ไม่รู้ ไม่สนใจ ไม่ได้ติดตาม มีแต่โฆษณา ทำพารากอนเกือบแตก คนต่อแถวไปสามช่วงตึก แต่ไม่เห็นตัวปลื้ม ทับทิมอะไรเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เที่ยวงานคอสเพลย์ครั้งแรก|Thai-Japan anime and music festival 4</title>
      <link>https://example.com/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 03:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</guid>
      <description>คือเรื่องนี้เป็นเรื่องที่ต่อจากการไปเที่ยวร้านเกม Caution! ครั้งแรก หลังเล่นเกมเสร็จผมได้ลากเพื่อน(ที่ไม่รู้อยากไปหรือเปล่า)ไปถ่ายรูปด้วยกัน
งานนี้ชื่องาน Thai-Japan anime and music Festival ครั้งที่ 4 จัดที่ Central World วันที่ 3-4 /พ.ค./2557 ผมไปวันที่ 4 วันสุดท้าย บล็อกนี้ขอลงรูปล้วนๆเลยละกัน :3
[flickr_tags user_id=&amp;ldquo;74310947@N03&amp;rdquo; tags=&amp;ldquo;thjpfestival&amp;rdquo;]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พามาชิม Launch Buffet @The eight restaurant Mercure bangkok siam</title>
      <link>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 08:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</guid>
      <description>เรื่องมันมีอยู่ว่าเมื่อสองอาทิตย์ก่อนผมได้ซื้อ Deal จาก Ensogo จึงได้ส่วนลดค่าอาหารที่ห้องอาหาร The eight restaurant 51% จึงพาท่านตามากินด้วย
The eight restaurant ตั้งอยู่ที่ชั้น 8 โรงแรม Mercure Bangkok Siam เดินทางสะดวกเพียงนั่งรถไฟฟ้าลงสถานีสนามกีฬาแห่งชาติ เดินลงมาก็ถึงเลยครับ ถือว่าทำเลดีมาก
หากใครขับรถมาก็มีที่จอดให้เยอะแยะครับ หากประทับตราร้านอาหารแล้วก็ได้จอดฟรีด้วย ;3 &amp;hellip; ห้องอาหารที่นี้ตกแต่งสวยดี สไตล์โรงแรมทั่วไป สำหรับคนที่ซื้อ Deal จาก Ensogo อย่างผม ในรายละเอียด Deal ทางโรงแรมจะบอกให้โทรจองที่ก่อน ไอ้เราก็คิดว่าคนมันต้องล้นโรงแรมแตกแน่ๆเลย แต่กลับกันคนไม่ได้เยอะนัก ชิวๆ ไม่ต้องแย่งกันตักอาหาร
ก่อนเริ่ม บอกก่อนเลยรูปทั้งหมดถ่ายด้วยกล้องมือถือนะครับ ;3

มาดูในส่วนอาหารกันดีกว่าครับ :3

ซีฟู้ดออนไอซ์ มีกุ้งตัวเล็กๆตักได้ไม่อั้น ปลาหมึกเหนียวๆ ตรงนี้โดนโกงหอยแมลงภู่นิวซีแลนด์ไปหน่อย ไปซ่อนอยู่ไหนหาไม่เจอ อุตส่าห์ตั้งใจไปกิน
อาหารไม่ต้องแย่งกันอย่างที่บอกข้างบน อาหารมีเติมตลอด
 มีพวกอาหารที่ต้องกินกับข้าว(รึเปล่า) เช่นซี่โครงหมูอบอันนี้ท่านตาชอบมากน่าจะอร่อยที่สุดของที่นี้แล้วละ แต่อย่างอื่นผมกับตากินได้ไม่กี่อย่าง เนื้อบางอันเหนียวมากถึงมากที่สุด ส่วนอันอื่นไม่รู้คืออะไรเลยไม่กล้ากิน ;( [คือไม่มีป้ายเขียนบอก อันไหนคุ้นๆกินได้ก็กิน :3]

อันนี้ผมค่อนข้างชอบคือปรุงอาหารให้เห็นสดๆ เราสั่งเขาได้มี BBQ หมู ไก่ เนื้อ หรือจะเป็นพวกสปาเก็ตตี้ซอสคาโบลานาอะไรแบบนี้ทำกันสดๆเลย [แต่ผมลองชิมแค่ BBQ หมูกับเนื้อ ซึ่งเนื้อเหนียวตามที่บอกไว้ด้านบนครับ] พิเศษหากสั่ง BBQ เนื้อสามารถเลือกได้ด้วยว่าอยากได้สุกแบบไหนได้ Rare, Medium Rare, Well-done</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กินดีกว่า ถูกกว่า ที่ Sushi Masa</title>
      <link>https://example.com/2013/10/review-sushi-masa/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 14:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/10/review-sushi-masa/</guid>
      <description>ที่ไทยถ้าพูดถึง Sushi หลายๆคนก็ต้องนีกถึง Oishi Buffet เป็นอย่างแรกเพราะกินได้ไม่อั้น หลายๆคนอาจคิดว่ามันถูก!!
วันนี้ปิดเทอมพี่เลยพามากินร้าน Sushi masa ในตอนแรกผมคิดว่ามันต้องแพงแน่ๆเพราะดูเป็นร้านที่ค่อนข้างพรีเมี่ยม คิคผิดจนกระทั่งเห็น Menu
การสั่งเป็นเซ็ทได้ราคาถูกกว่า การสั่งเป็นคำอย่างเห็นได้ชัด!!! [ไม่นับพวก Otoro คำละ 480. O_o]


เราสามารถบอกให้เปลี่ยนของที่เราไม่ชอบออกได้ด้วยและที่นี้มีซุป กับน้ำชา Refill พอหมดเดียวเขาจะมาเติมให้เอง
จากการใช้ลิ้นจระเข้ของผมกิน พบว่าปลาต่างๆคุณภาพดีกว่าของ Oishi อย่างเห็นได้ชัด รวมทั้งชิ้นใหญ่กว่าด้วย[มากกก] เทียบกับแซลม่อนจากญี่ปุ่นนับว่าใกล้เคียง~~


รวมราคาร้าน Sushi Masa ทั้งหมดประมาณพันกว่าบาท [3เซ็ท] สามคนก็ตกประมาณคนละ 300 กว่า ถูกกว่ากิน Oishi หัวละ 500-600กว่ากันเยอะ. เก็บเงินไปกิน Kyoroen ต่อได้
สรุป หากเบื่อ Oishi หรืออยากลองของแปลก Sushi masa ก็เป็นทางเลือกที่ดี ราคาไม่ถูกไม่แพงเกินไป มีชาเขียวกับน้ำซุป Refill การเดินทางสะดวกมี 2 สาขา [ราชเทวี, สุขุมวิทย์] ลงรถไฟฟ้าแล้วเดินไปอีกหน่อยก็ถึง:Dดูแผนที่คลิก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว G-SHOCK GA1000-1A</title>
      <link>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 07:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</guid>
      <description>นาฬิกาเรือนนี้ไปหามาจากยุ่น จากการเดินทางครั้งล่าสุด มารีวิวลงบล็อกซะหน่อย ผมซื้อมาคิดเป็นเงินไทยประมาณ 8000 กว่าบาท แต่ถ้ามาซื้อที่ไทยจะเหลือประมาณ 6000-7000 บาท (ขนาดซื้อ duty free ยังขนาดนี้เลย)
[รูปทั้งหมดถ่ายจาก Samsung Galaxy S3 กับ Studio ชั่วคราวครับ]
มาเริ่มกันเลย

หน้าปัดนาฬิกาธรรมด๊า ธรรมดาไม่มีอะไร ไม่ใช่กระจกซัฟไฟล์กันลอยขีดข่วย อะไรทั้งนั้น ลักษณะใหญ่โคตรๆ เท่าที่ดูมารู้สึกว่าจะใหญ่ที่สุดในบรรดานาฬิกาทั้งหลายแล้ว มีเข็มบอกโหมด[หน้าปัดสีส้ม] ณ ปัจจุบัน พอเปลี่ยนโหมด เข็มก็จะหมุน มีทั้งหมด 6 โหมดคือ
1.Time keeping [ไว้ดูเวลาปกติ]
2.World Time [31 time zones + UTC]
5.Compass [เข็มทิศตามชื่อ]
3.Timer [นับถอยหลังสูงสุด 60 นาที]
4.Alarm มี 4 Alarm กับอีก 1 Snooze Alarm

ความสามารถโดดเด่นของ G-Shock คือ Shock resist กันกระแทก กันน้ำ กันอุณหภูมิ บลา บลา บลา คือโคตรทนว่างั้น และอีกหนึ่งอย่างที่อาจไม่ค่อยเป็นจุดเด่นคือ Auto LightSwitch เมื่อเราเปิดโหมดนี้พอยกแขนขึ้นมาในตอนกลางคืนมันจะเปิดไฟให้โดยเราไม่ต้องกดเอง [เปิดโหมดนี้โดยกดปุ่มเปิดไฟค้างไว้ 3 วินาทีจะมีสัญลักษณ์ LT ขึ้นมาที่หน้าปัด]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อินหนีเที่ยว</title>
      <link>https://example.com/2013/04/in-at-japan/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 07:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/in-at-japan/</guid>
      <description>จะเห็นได้ว่าผมไม่ได้เขียนมาเป็นเวลากว่าสิบวันแล้วละมั้ง เพราะ iPad ชาร์ตไม่เข้า, Notebook เสียบไม่ได้, คอมสาธารณะไม่มีคีย์บอร์ดไทย ถึงแม้จะพยายามลงก็ต้องใช้แผ่น TT
ขอเล่ารวมๆเลยละกันบางทีไม่ได้ถ่ายรูปมา ใช้กล้องพี่ถ่าย ลงแค่ที่ถ่ายผมถ่ายพอละกัน :D
ประมาณวันแรกๆ[ไม่รู้วันไหน] ก็ต้องไปซื้อ Internet Sim เพื่อเล่นในญี่ปุ่นกันก่อนเลือกไปซื้อที่ Yodobashi Camera ในย่าน Akiba ซึ่งญี่ปุ่นนี้ขึ้นชื่อว่าซื้อซิมกับโทรศัพท์ยากมากกก เพราะต้องเป็นคนญี่ปุ่นจริงๆ ไปก็เป็นชาวต่างชาติที่อาศัยในญี่ปุ่นเกิน 6 เดือน หรือถ้าเป็นนักท่องเที่ยวจะสามารถซื้อซิมแบบนักท่องเที่ยวได้คือเป็นเน็ตอย่างเดียวซื้อแล้วใช้ได้เลยไม่ต้องเป็นคนญี่ปุ่นก็ได้ &amp;lt; เจอของ bmobile แต่ไปมันบอกเลิกขายไปแล้ว เลยไปซื้อแบบซิมคนญี่ปุ่นพนักงานบอกให้พนักงานโรงแรมทำให้ ==&amp;rdquo; แต่เอาเข้าจริงเขาไม่ยอมทำบอกให้ไปใช้โทรศัพท์สาธารณะแทน เลยให้เพื่อนพี่ที่เรียนญี่ปุ่นทำให้ บอกว่าทำง่ายมากเป็นระบบอัตโนมัติ แต่ทุกอย่างเป็นภาษาญี่ปุ่นหมดนะ คือถ้าไม่เรียนญี่ปุ่นจริงคือฟังไม่รู้เรื่องแน่ๆ

ขอบอกไว้ก่อนเลยว่าเรื่องการซื้อซิมนี้จำเป็นมาก ซื้อมาใช้ด่วนๆไม่งั้นคุณต้องเที่ยวถามคนญี่ปุ่นซึ่งคนญี่ปุ่นส่วนใหญ่ผมว่าเกิน 85% พูดภาษาอังกฤษผิดๆถูกๆถึงพูดไม่ได้เลย + กับพูดปนญี่ปุ่นอีก แบบเราฟังไม่รู้เรื่อง TT ให้ซื้อซิมแล้วช้ Google Map แทน แม่นเปะ แนะนำให้พกแบตเตอร์รี่สำรองก้อนใหญ่ๆไปด้วย [ที่ญี่ปุ่นที่ผมเจอ wifi ฟรีมีน้อยมาก คือสถานีรถไฟ และสนามบินเพียงเท่านั้น]
วันที่ 1
 * ไปประสาท Osaka [อันนี้ก่อน Activate Sim] เดินถามทางไปเรื่อยๆแบบ nonet คนที่นั้นส่วนใหญ่จะไม่รู้ทาง คือเดินตามทางตัวเองเท่านั้น ไปที่นั้นทุกวันก็จำไว้ๆ ทางอื่นขนาด landmark แบบฮิเมจินี้ยังไม่รู้เลยทั้งๆที่ห่างจากตรงนั้นไม่ถึงกิโล * ต่อมาไปวัดโทไดจิ ข้างในก็มีกวาง กวาง กวาง กวาง กวางขำหัก กวางขี้ ขี้กวาง แล้วก็พระ จุดธูป ไหว้ ขอพร ถ่ายรูป ละก็ออกมา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หม่ำ Carl&#39;s Jr เบอร์เกอร์ที่แท้จริง!!!</title>
      <link>https://example.com/2013/03/%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b3-carls-jr-%e0%b8%aa%e0%b8%b5%e0%b8%a5%e0%b8%a1/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 09:01:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b3-carls-jr-%e0%b8%aa%e0%b8%b5%e0%b8%a5%e0%b8%a1/</guid>
      <description>วันนี้มาทำ Visa แถวๆสีลม คุณพี่สุดน่ารักแนะนำร้านอาหาร Carl&amp;rsquo;s Jr ซึ่งเป็นร้าน Fast Food ซึ่งร้านนี้เป็นสาขาแรกๆที่เปิดในไทย คุณพี่บอกว่า &amp;ldquo;รีบกินก่อนมันบูม&amp;rdquo; กินตอนนี้ถึงจะดี แห่ :D

เครื่องดื่มในนี้เป็นแบบว่า เติมเท่าไรก็ได้ แต่แค่เครื่องดื่มนะ ผมไม่ค่อยชำนาญเรื่องอาหารเท่าไร เนื่องจากไม่ค่อยได้ไปไหน อยู่ติดบ้านตลอดๆ ==&amp;rdquo; เลยขอนำคำวิจารณ์จากพี่มาละกัน
เฟรนช์ฟรายด์อร่อยมาก กรอบนอก นุ่มใน ไม่เหมือนที่อื่น กินแล้วเหมือนมันจะไหลออกมา //ทำไมผมเหมือนเฟร้นช์ฟรายปกติ ลิ้นจระเข้อีกละ T^T เบอร์เกอร์ ที่นี้ก็อร่อยมาก ไม่เหมือนเบอร์เกอร์ McDonald; มิน่ากิน McDonald แล้วมันไม่อร่อย ต้องที่นี้ๆๆ//อันนี้จริง อร่อยม๊วก กินแล้วได้กินเครื่องเทศ(อะไรไม่รู้ แปลกๆ ไม่เหมือนที่อื่น)ด้านในมีพริกดอง ผัก เนื้อ มะเขือเทศ น้ำซอสตอนกินที่นี้สั่งชุด Hot Share 350 บาท ได้ส่วนลดจาก Ais privilege จาก 408 บาท ในนี้จะประกอบด้วย
 1. แก้วน้ำเติมได้ไม่จำกัด 2. เบอร์เกอร์ไก่ กับเนื้อ ใครไม่กินเนื้ออย่าสั่งชุดนี้ละ 3. เฟรนช์ฟรายด์อร่อยเหาะ  กินแล้วจะติดใจ แต่ผมกว่าจะไปกินอีกคงอีกนาน ชาตินึงจะไปแถวสีลมสักครั้ง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว Samsung Smart TV แบบชุ่ยๆ</title>
      <link>https://example.com/2013/03/review-smart-tv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 16:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/review-smart-tv/</guid>
      <description>สวัสดีครับ วันนี้อินมีโอกาศได้สัมผัสกับ Samsung Smart TV เครื่องนึง ไม่ใช่รุ่นท็อป ยังไม่มีกล้อง แต่ก็ดีกว่า TV ทั่วๆไปอย่างมากเลยทีเดียว Smart TV รุ่นนี้ที่เห็นได้ชัดคือมันสามารถต่อเน็ตได้ ดาวน์โหลดแอพจาก Samsung Apps ได้ แต่ไม่สามารถเข้า Google Play ได้เพราะไม่มี และแอพก็ยังไม่ค่อยหลากหลาย ส่วนมากก็ไม่ค่อยเป็นทีรู้จักกัน ในบล็อกนี้จะไม่ยาวมาก รูปก็ไม่มาก เพราะไม่ค่อยมีเวลา จะต้องไปทำฟันต่อในตอนนั้น ในบทความนี้เราจะไม่พูดถึงส่วนที่ทีวีควรจะมีนะ เช่นการดูทีวีได้ รายละเอียดเชิงเทคนิคอะไรไปหากันเอาเอง
เริ่มต้นกันด้วย รีโมทกัน
[caption id=&amp;ldquo;attachment_373&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;91&amp;rdquo;] Samsung Smart TV Remote[/caption]
ก็เหมือนกับรีโมททีวีทั่วไป มีปุ่มขึ้นซ้ายลงขวาไว้ควบคุมการทำงานแต่ที่แปลกกว่านั้นคือมีปุ่มวิเศษตรงกลาง 1 ปุ่ม เป็นสัญลักษณ์ของ Smart TV &amp;lt;&amp;lt;มั่ว ก็กดแล้วมันขึ้น Menu Smart TV ให้นีน่า พอกดแล้วมันจะขึ้น หน้าจอรวมแอพขึ้นมา ดูเหมือนหน้าจอนี้ถูกเรียกว่า Smart Hub พอลองกดรีโมทเลื่อนไปช่อง Youtube แล้วกดเข้าไป จะมีคีย์บอร์ดขึ้นมาบนจอ ไม่ได้ให้กดจาก Remote

คีย์บอร์ดบนจอเป็นแบบนี้ ใช้ยากพอสมควร กว่าจะได้คำนึงละนะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Gift:ไปแลกโดนัทมา :D</title>
      <link>https://example.com/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 01:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</guid>
      <description>เมื่อกี้ไปทำฟัน เนื่องจากดัดฟันแล้วไปกินปลาดุกฟูเจอก้างเข้าให้จนเล็กดันฟันหลุด ^^ เข้าเรื่องกันเลยดีกว่า พอทำฟันเสร็จก็เลยแวะไปรับท่านยายที่ Big C สะพานใหม่ซะหน่อย เลยได้โอกาศลองใช้ Samsung Gift ที่ร้าน mister donut หลังจากที่ไม่เคยใช้เลย ตอนแรกก็กล้าๆเกร็งๆว่าเขาจะบังคับให้เราซื้อของอย่างอื่นไหม แต่แล้วก็ไม่!!!

วิธีใช้ง่ายๆแค่หาโปรแกรมจาก PlayStore ชื่อ &amp;ldquo;Galaxy Gift&amp;rdquo; รองรับแค่โทรศัพท์ Samsung เท่านั้นนะครับ
จากนั้นก็ต่อเน็ตเปิดโปรแกรมหาดูว่ามีร้านอาหารที่ร่วมโปรโมชั่นกับ Samsung Gift อยู่ใกล้ๆไหม ถ้ามีก็กดรับสิทธิ์ได้เลยครับ (รูปภาพประกอบจากร้าน Auntie Anne&amp;rsquo;s ครับ ร้าน Mister Donut ผมใช้ไปแล้ว)
จากนั้นมันจะมีรหัสขึ้นมาเราก็เอาไปให้พนักงานดูจากนั้นเขาก็จะกรอกรายละเอียดในสมุดบันทึกขอเบอร์โทรละก็ให้เราเลือกโดนัทกลับบ้านได้เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ทัศนศึกษา @วัดพระแก้ว [รูปล้วนๆ]</title>
      <link>https://example.com/2013/01/excursion-watprakaew/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 08:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/excursion-watprakaew/</guid>
      <description>ทัศนศึกษาเมื่อวันศุกร์@วัดพระแก้ว รูปทั้งหมดถ่ายจาก Samsung galaxy s3 เช่นเคย ปรับแต่งด้วย Snapseed</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oversleep/นอนเกิดเวลา ส่งผลต่อสุขภาพอย่างไร</title>
      <link>https://example.com/2013/01/oversleep/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 09:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/oversleep/</guid>
      <description>วันนี้เป็นวันเด็กแห่งชาติ วันนี้มางานแต่งญาติ วันนี้ผมตื่นสายเป็นอย่างมาก เมื่อคืนนอนเที่ยงคืน ตื่นเที่ยงวัน หััวข้อในวันนี้คือผมตื่นสาย การตื่นสายทำให้เหนื่อยรู้ไหม มันจะทำให้อัตราการเต้นของหัวใจเราลดลงแล้วอายุเราก็จะน่อยลงด้วย เวลาในการนอนที่ดีของผู้ใหญ่หนึ่งคนอยู่ที่ 7-9 ชั่วโมงต่อคืน หากเรานอนเกินกว่านั้นหรือร้อยกว่านั้นก็จะส่งผลต่อที่บอกเมื่อกี้ครับ :D เราสามารถคำนวณเวลานอนของราได้ที่เว็บ sleepti.me

ใส่เวลาที่ต้องการตื่นลงไป แล้วกด calculate หรือหากเราต้องกาีที่จะนอนเลยตอนนี้ก็กด zzz ครับ มันจะบอกเวลาตื่นให้เราดู มาถึงหน้าที่คำนวณ ผมบอกว่าจะติ่น 5.30

ก็จะบอกว่าต้องรอน้ท่านี้ๆ แต่อย่าลืมว่าต้องึำนวณด้วยว่าพอถึงเวลานั้นเราต้องหลับพอดี ผู้ใหญ่จะใช้เวลาประมาณ 40 นาทีที่จะหลับพอดี ต้องอย่าลืมๆ ข้อดีของการคำนวณทำให้เราตื่นอย่างสดชื่น :D ไม่งัวเลีย และอีกอย่างคือดีต่อสุขภาพครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คุณครูจอมเวท : เนกิมะ [ยังไม่ได้อ่าน][pic]</title>
      <link>https://example.com/2013/01/nigima-magic-teacher/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 15:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/nigima-magic-teacher/</guid>
      <description>หลังจากที่ได้อ่านแขนกลคนแปรธาตุปแล้ว เรื่องนี้เพื่อนแนะนำมาบอกว่าเป็นแนวที่เขาชอบ บอกว่ามันเป็นแนวฮาเร็มนะ
รีวิว ยังไม่ได้อ่าน
ว่ากันว่าเรื่องนี้มันเป็นฮาเร็ม&amp;hellip;
มีครูเนกิ คนเดียวที่เป็นผู้ชาย ที่เหลือก็เป็นผู้หญิงหมดเลย
เรื่องนี้มีการตรวจเรื่องภาพมาแล้วสบายหายห่วงได้ครับ
ลิขสิทธิ์โดยวิบูลย์กิจ คอมมิค จาก Kodansha LTD.
ราคา 45 บาท แต่ผมเช่าจากร้านหนังสือ 4 บาท&amp;hellip; บ้านจนฮะ
แนวเรื่องเป็นแนว แอ็คชั่น
เป็นสีด้วย ไม่เหมือนเรื่องอื่นๆ แต่ว่าสีแค่บางหน้านะ&amp;hellip;
เอารูปไปกินนนน
จบ
สั้นมะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แขนกลคนแปรธาตุ : Fullmetal Alchemist</title>
      <link>https://example.com/2013/01/%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%98%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b8/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 14:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%98%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b8/</guid>
      <description>ตอนนี้เลิกอ่านนิยายใน Dek-D แล้ว น่าเบื่อ ถึงแม้จะได้ขึ้นแท่น Dek-D ก็เหอะแต่พระเอกเก่งเกิน เมื่อวานไปตัดผมมา (ทรงนักเรียน เกรียนสามด้าน)ใกล้ๆร้านตัดผมก็มีร้านเช่าการ์ตูนที่เคยเป็นสมาชิกมาตั้งแต่ชาติที่แล้วแถมยังไม่คิดวันหมดอายุบัตรของผมด้วย เข้าไปก็ไม่รู้จะเช่าอะไรจนไปสะดุดตากับเรื่องนี้ เมื่อไม่กี่วันก่อนไปดูที่จัดอันดับ Anime ไอ้นี้ได้อันดับต้นๆเลย (แต่ก็แค่ Anime) เลยลองหยิบมาดู วันนี้เช่ามาอีก 5 เล่ม เมื่อวานเช่า 2 เล่ม อ่านแล้วหนุกดี ใครหาการ์ตูนอ่านนี้ก็เป็นตัวเลือกที่ดี
รูปข้างล่างเป็น .Gif 6 รูป เปิดกันได้ไหม? มีประชดเรื่อง Purple Flare ด้วย :P
เดียวนี้ผมจะหัดเขียนเว้นบรรทัดเยอะๆบ้าง ไม่งั้นมันดูอึดอัดยกเว้นเนื้อหาที่มันเยอะจริงๆ
ข้อมูลจากปกหนังสือ
ชื่อ แขนกลคนแปรธาตุ : Fullmetal Alchemist อ่านว่า ฟูลเมทัลอัลเคมิสต์
แต่งโดย อาจารย์ Hiromu Arakawa
ลิขสิทธิ์ถูกต้องจาก Siam Inter Comics
ชอบตรงนี้ที่สุดคือเจ้าของลิขสิทธิ์คือคนแต่งกับบริษัท SQUARE ENIX ใครไม่รู้ว่าบริษํทนี้มันคืออะไร เฉลยให้ฟัง มันคือบริษัทผลิตเกมชื่อดังอย่าง InfinityBlade เอ๊ย&amp;hellip; Final Fantasy
[จากหัวสมองอันเล็กน้อยของกระผมที่ได้เรียนมา เมื่อก่อนคนโบราณนั้นเรียกนักเคมีว่านักแปรธาตุ เป็นการดูถูกเพราะว่าจะพยามยามเปลี่ยนทุกสิ่งสรรพให้เป็น ทอง]
เนื้อเรื่องโดยคร่าวๆ สองพี่น้อง เอ็ด กับ อัล, ที่ตอนเด็กๆโดยพ่อทิ้งทำให้แม่ต้องอยู่ดูแล แต่แล้ววันหนึ่งแม่ก็ตายเพราะโลกระบาด สองพี่น้องเอ็ด อิล เสียใจมาก พวกเขาพยายามที่จะช่วยแม่โดยการละเมิดกฏของนักแปรธาติคือการหลอมมนุษย์ขึ้นมาทำให้สองพี่น้องต้องแลกกับสิ่งที่เท่าเทียมกันอิล หายไปทั้งตัว(ตอนนี้พี่เอ็ดได้หลอมน้องอิลเข้าไปในเกราะเหล็ก เรียกว่าการหลอมวิญญาน) เอ็ดเสียขาไปข้างนึงที่เหลือไปอ่านเอาเอง :P&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>