<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dictionary on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/dictionary/</link>
    <description>Recent content in Dictionary on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2014 11:32:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/dictionary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ติดตั้ง Dictionary แปลอังกฤษเป็นไทยเพิ่มใน iOS ด้วย Dictionary.Append</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 11:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</guid>
      <description>Dictionary ใน iOS นั้นหลายคนอาจจะไม่เคยรู้ว่ามันมีฟังค์ชั่นนี้อยู่ในโลก โดยหากเรากด Select ข้อความแล้วเลือก Define จะมี Dictionary ขึ้นมาทันทีซึ่งมันสะดวกมาก สามารถดาวน์โหลดภาษาต่างๆเพิ่มได้มากมาย[จาก Server Apple] แต่ปัญหาของเราก็คือมันไม่มีภาษาไทยครับ!!! หลายเดือนก่อนผมพยายามค้นหาวิธีเพิ่มพจนานุกรมอังกฤษ-ไทย เข้าไปใน iOS แต่ก็ล้มเหลว แต่วันนี้ผมเจอแล้วครับ :D บล็อกนี้เลยจะมาเขียนบล็อกถึงวิธีเพิ่มพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทย ใน iOS ครับ [ที่บอกว่า iOS นั้นหมายความว่าใช้ได้ทั้ง iPhone, iPad, iPod etc.]
สำหรับใครที่เพิ่งจะอัพ iOS8 อาจจะได้ใช้ Dictionary ภาษาไทย แต่เป็นแบบไทยแท้ๆไม่มีอังกฤษปน [พจนานุกรมฉบับราชบัณฑิตสถาน ไทย-ไทย] ซึ่งผมยังคิดไม่ออกว่านอกจากตอนอ่านวรรณคดีไทยที่โรงเรียนแล้ว ผมจะใช้พจนานุกรมไทย-ไทย ไปทำไม สิ่งที่ผมต้องการคือพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทยต่างหากละ
เมื่อไม่กี่วันก่อนความต้องการของผมได้สัมฤทธิ์ผล เนื่องจากได้ไปค้นหาในเว็บต่างประเทศต่างๆนานา เลยได้พบกับแอพ Dictionary.Append ที่สามารถเพิ่ม Dictionary ที่เราต้องการจากคอมพิวเตอร์ลงไปใน iOS ได้ ฟังดูดีใช่ไหมละครับ
แต่มีปัญหาอยู่ข้อนึง คือโดน Apple จัดการลงดาบ ถอดแอพออกจาก Appstore เรียบร้อย เนื่องจากไปขัดกฏของ Apple พวกที่เกี่ยวกับการดัดแปลงเครื่อง และในความรู้สึกผมแอพนี้เป็นการแหก Sandbox ของ Apple ด้วย</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>