<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Birthday Resolution on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/birthday-resolution/</link>
    <description>Recent content in Birthday Resolution on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2015 14:23:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/birthday-resolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Birthday Resolution 2015</title>
      <link>https://example.com/2015/04/birthday-resolution-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 14:23:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/04/birthday-resolution-2015/</guid>
      <description>คือ ณ วันที่เขียนวันนี้ก็ปาเข้าไป เดือน 4 แล้ว ผ่านวันเกิดตัวเองมาก็ 3 เดือนแล้ว ที่มาเขียนช้าขนาดนี้เพราะช่วงนั้นยังติดเรื่องนู้นเรื่องนี้ แต่ตอนนี้ก็เปิดเทอมแล้ว (ปิดเทอมของจริง) ถ้าไม่ได้เขียน Resolution ก็เดียวไม่ต่อเนื่องกับปีก่อน มาเขียนไว้หน่อยดีกว่า
[ของปีก่อน Birthday Resolution 2014, The 2014 Year in Review]
1.อ่านหนังสือ ถึงแม้การสอบ(ครั้งใหญ่)จะผ่านไปแล้ว แต่การอ่านหนังสือคราวนี้จะเพื่อการสอบย่อยเล็กๆ เช่น สอวน ฟิสิกส์ที่ผิดหวังตอนม.3 [คือมันสอบได้สองปีไง ปีนี้เราเป็นพี่เราควรจะได้ ถถถ]
2.อ่านหนังสือ (2) หนังสือในที่นี้เป็นหนังสือนอกเวลา ไม่ว่าจะเป็นหนังสือท่องเที่ยวของแซลม่อนบุค (ชอบมากกกก) หรือหนังสือเล่าประสบการณ์ของแซลม่อนบุค (อีกละ) (ชอบมากกกกด้วย) หรือจะเป็นหนังสือปรัชญาอื่นๆ [คือตอนนี้คิดอยากอ่านตามสักเล่มสองเล่มจากหนังสือที่คุณ Mark Zuckerberg อ่านใน A Year Of Book แต่คิดๆดูแล้วเป็นภาษาอังกฤษ แถมเราไม่ได้มีเงินเยอะขนาดไปซื้อเป็นเล่มๆจากคิโนด้วย แต่จะพยายามละกัน ฮ่าๆ]
3.เว็บใหม่ ข้อนี้ถือว่าเป็นข้อเสริม ถ้าทำไม่ได้ก็ไม่ได้เดือดเนื้อร้อนใจอะไร คือตอนปิดเทอมนี่ผมว่างมาก ว่างแบบวันๆไม่มีไรทำ ตื่นสิบโมง นอนอืดนั่งเล่น Vainglory บนเตียงถึงเที่ยง ลงไปกินข้าว แล้วขึ้นมานอนอืดนั่งเล่น Vainglory ต่อถึงเย็น ผมเลยต้องหาอะไรให้ตัวเองทำซะหน่อยด้วยการสร้างเว็บใหม่ให้ตัวเองต้องพยายามแปลบทความจากเว็บต่างประเทศลงเว็บตัวเอง ซึ่ง ณ เวลาที่เขียนอยู่นี่ทำไปได้แค่อันเดียวเอง &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 2014 Year in Review</title>
      <link>https://example.com/2014/12/the-2014-year-in-review/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 10:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/12/the-2014-year-in-review/</guid>
      <description> ผ่านไปอีกหนึ่งปี ทำไมรู้สึกว่าเมื่อวานเราเพิ่งจะเขียนปณิทานวันเกิดไปเอง รู้สึกเวลาช่วงนี้ผ่านไปเร็วมาก นับเป็นวันๆเลย ผ่านไปปานโกหก เป็นธรรมเนียมของผมแล้วว่าทุกๆหนึ่งปีต้องเขียนปณิทานวันเกิด [สามารถกลับไปย้อนอ่านเรื่องของผมในปีก่อนๆได้ ที่ Birthday Resolution 2013, 2014] เมื่อเขียนแล้วก็ต้องมีรีวิวซะหน่อยว่าปีนี้เราทำได้กี่ข้อ ซึ่งในปี 2014 นี้ผมทำไว้เพียงแค่สองข้อเนื่องจากรู้สึกว่าในปี 2013 เขียนไว้เยอะแยะแล้วทำได้ครึ่งๆ เดียวจะดูไม่ดีอีกเลยเขียนน้อยๆหน่อย :3
ปีนี้ไม่ได้เขียน Reveiw ตอนกลางปีเขียนรวบยอดตอนท้ายปีเลยแล้วกัน :3
1.เปิด​โน๊ตบุค​เฉพาะ​ตอน​ทำงาน​เท่านั้น​ แต่​เดิม​จะ​เปิด​มา​อ่าน​ข่าว​ทำ​นู๊นนี้​หลายอย่าง​ ทั้ง​หา​ Theme แต่ง​เว็บ​ หรือ​เปิด​ไว้​แล้ว​นั่ง​จ้องว่า​จะ​ทำ​อะไร​ดี…​ ตอนนี้​นอก​จาก​การ​ทำงาน​แล้ว​ จะ​ขอ​ไม่​เปิด​ไป​นาน​ๆ​เลย
SUCCEED: ปีนี้โน๊ตบุคเรียกได้ว่าเก็บเข้ากรุ ไม่ได้เอาออกมาแตะเกือบเดือน ทิ้งไว้เป็นเดือน เอาเวลาไปทำกิจกรรมอื่น อาทิ เล่นมือถือ และดูหนังใน iPad ถถถ ถือว่าบรรลุเป้าหมาย มีเวลาเอาไปทำอย่างอื่นเยอะขึ้นมาก ถ่ายรูปบ้าง อ่านหนังสือบ้าง ชีวิตเปลี่ยนไปเยอะเลยครับ 2.อ่าน​หนังสือ!! การ​สอบ​หลาย​ๆ​อย่าง​กำลัง​ใกล้​เข้า​มา​เรื่อย​ๆ​ๆๆๆ​ ซึ่ง​เรา​ก็​ไม่ได้​เตรียม​ตัว​อะไร​มา​เลย​ ขอ​มา​เริ่ม​เเตรียมตัว​เอา​ตอน​นี้​ละ​กัน​
SUCCEED:ถึงแม้จะเพิ่งมาทำตอนหลังๆปีนี้ เพราะไม่คิดว่าเวลามันจะผ่านไปเร็วขนาดนี้เรียกได้ว่าถ้าย้อนเวลาได้จะรีบกลับไปอ่านตั้งแต่ต้นปีเลย จะว่าอย่างงั้นก็เถอะแต่ผมคิดว่าอ่านไปเยอะมาก คิดซะว่าถ้าอ่านแล้วไม่ติดก็ถือว่าเราทำเต็มที่แล้วครับ ปลอันนี้คือลอกหัวข้อมาจาก The Verge เลย เห็นแล้วมันเท่จริงๆ ถถถ
สรุป Succeed 2&amp;frasl;2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Resolution 2014</title>
      <link>https://example.com/2014/01/birthday-resolution-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 15:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/01/birthday-resolution-2014/</guid>
      <description>ผ่าน​วันเกิด​มา​ได้​ห้า​วัน​แล้ว​ ตอนนี้ เรา​ก็​อายุ​ 14 อย่าง​เป็น​ทางการ​ แต่​ก็​ยัง​ไม่ได้​เขียน​ซะที​เนื่องจาก​​ไม่มี​เวลา​ การบ้าน​ และ​งาน​อย่าง​อื่น​ ปี​ก่อน​เขียน​ไป​ซะ​เยอะ​ ทำ​ได้​แค่​นิดเดียว​เอง​ปี​นี้​เลย​ขอ​เขียน​สั้น​ๆ​ว่า​เรา​ต้อง​ทำ​ให้​ได้​ มี​แค่​สอง​ข้อ​ แต่​เป็น​สอง​ข้อ​ที่​ทำ​ยาก​ที่​สุด​กัน​เลย​ที​เดียว
​
1.เปิด​โน๊ตบุค​เฉพาะ​ตอน​ทำงาน​เท่านั้น​ แต่​เดิม​จะ​เปิด​มา​อ่าน​ข่าว​ทำ​นู๊นนี้​หลายอย่าง​ ทั้ง​หา​ Theme แต่ง​เว็บ​ หรือ​เปิด​ไว้​แล้ว​นั่ง​จ้องว่า​จะ​ทำ​อะไร​ดี&amp;hellip;​ ตอนนี้​นอก​จาก​การ​ทำงาน​แล้ว​ จะ​ขอ​ไม่​เปิด​ไป​นาน​ๆ​เลย​
2.อ่าน​หนังสือ!! การ​สอบ​หลาย​ๆ​อย่าง​กำลัง​ใกล้​เข้า​มา​เรื่อย​ๆ​ๆๆๆ​ ซึ่ง​เรา​ก็​ไม่ได้​เตรียม​ตัว​อะไร​มา​เลย​ ขอ​มา​เริ่ม​เเตรียมตัว​เอา​ตอน​นี้​ละ​กัน​
เพราะฉะนั้น​จาก​ทั้ง​สอง​ข้อ​สรุป​ได้​ว่า​
จะ​เล่น​คอม​น้อย​ลง​จน​ถึง​ไม่​เล่น​เลย​ แล้ว​ไป​อ่าน​หนังสือ​แทน​
จะ​ทำ​ได้​ไม่ได้​ ต้อง​รอ​ดู​ปี​หน้า&amp;hellip;​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Resolution ปีนี้เป็นไงบ้างนะ ;)</title>
      <link>https://example.com/2013/12/birthday-resolution-review-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 16:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/12/birthday-resolution-review-2013/</guid>
      <description>เดือนนี้กับเดือนหน้าเป็นเดือนที่ผมชอบที่สุดในรอบปี เพราะเป็นเดือนที่มีคริสมาสสส ละก็ปีใหม่ ฟิน~~~
ส่วนเดือนหน้าก็เป็นเดือนเกิดผม ==&amp;rdquo; วนมาครบปีอีกละ จะแก่ขึ้นอีกปีละ TT
จากโพส ปณิธานวันเกิด Birthday Resolution และ อัพเดต My Birthday Resolution ตอนนี้ก็เลยถือโอกาศมาเขียนก่อน เดือนหน้าจะได้เขียน Birthday Resolution ของอีกปีพอดี
เรื่องเรียน
 * เรียนให้ได้ติดท็อป 2 ของห้อง ในครั้งก่อนๆมาข้าพเจ้าได้ท็อป 5 และหลุดท็อปมาโดยตลอด ในครั้งต่อๆไปในวันเกิดปีนี้จนถึงวันเกิดปีหน้าจะทำให้ติดท็อป 2 ให้จงได้ ยาห์~~ | **FAIL **ได้ที่ 6 อ่า TT * ไม่ทิ้งงานให้ค้างเกิน 3 วัน เรื่องธรรมดาๆ ที่ทำไม่ได้ ณ ตอนนี้ค้างอยู่ประมาณ 2-3 งาน | **SUCCEED **อันนี้ทำได้อยู่ในระดับน่าพอใจ :D **** * นอนไม่เกินสี่ทุ่มครึ่งในวันเรียน ปกตินอนเกือบห้าทุ่มมาโดยตลอด| **FAIL** ปิดเทอมนอน เที่ยงคืนตื่น 11 โมง เปิดเทอมนอนตีสอง ตื่นตีห้าคร๊าบบบบ * อ่านหนังสือเยอะๆ ไม่ขี้เกียจวันเรียนพิเศษ *สำคัญต้องทำให้ได้* | **FAIL** ข้อนี้ไม่ขอเขียนอะไรนะ ^_^ อ่านแต่ยังอยู่ในระดับที่ไม่พอใจเท่าไหร่  เรื่องคอม</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัพเดต My Birthday Resolution</title>
      <link>https://example.com/2013/05/update-my-birthday-resolution-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 15:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/update-my-birthday-resolution-2013/</guid>
      <description>จากโพส ปณิธานวันเกิด Birthday Resolution วันนี้จะมาอัพเดตซะหน่อยว่าเป็นยังไงบ้าง เปลี่ยนแปลงนิด เปลี่ยนแปลงหน่อยจะเป็นไรไป เหอะๆ
เรื่องเรียน
 * เรียนให้ได้ติดท็อป 2 ของห้อง ในครั้งก่อนๆมาข้าพเจ้าได้ท็อป 5 และหลุดท็อปมาโดยตลอด ในครั้งต่อๆไปในวันเกิดปีนี้จนถึงวันเกิดปีหน้าจะทำให้ติดท็อป 2 ให้จงได้ ยาห์~~ ขาดอีกไม่ถึง 4 คะแนนวิชา คณิตศาสตร์ และ ภาษาไทยเพิ่มเติม ทำให้ไม่ได้เกรด 4 จึงหลุดมาที่ 90 ของชั้นเรียน (เกรด 4 ที่ 1 ทุกคน) * ไม่ทิ้งงานให้ค้างเกิน 3 วัน เรื่องธรรมดาๆ ที่ทำไม่ได้ ณ ตอนนี้ค้างอยู่ประมาณ 2-3 งาน รอเปิดเทอมมาดูอีกทีจ้า * นอนไม่เกินสี่ทุ่มครึ่งในวันเรียน ปกตินอนเกือบห้าทุ่มมาโดยตลอด รอเปิดเทอมอีกเหมือนกัน ตอนนี้นอนเกือบเที่ยงคืน * อ่านหนังสือเยอะๆ ไม่ขี้เกียจวันเรียนพิเศษ *สำคัญต้องทำให้ได้* เรื่องอ่านหนังสือยังไม่ได้ แต่ไม่ขี้เกียจนี้ได้แล้ว (มั้ง)  เรื่องคอม
 * ตีไข่ Amazon ให้แตก อยากลองทำดูซักครั้ง ไว้ปิดเทอมละกัน เนื่องด้วยคนทำ Amazon ทั้งหลายออกมาบ่นๆๆ ว่าโดนแบน เลยขอยุบโปรเจกนี้ไป อุส่าซื้อหนังสือมาตั้ง 600 กว่าบาท TT * เขียน Bot ให้เสร็จ ณ ตอนนี้ดองเอาไว้ เสร็จแล้วๆ [จำไม่ได้ว่าบอทอะไร แต่บอท Dropbox เขียนเสร็จจนเลิกทำไปแล้ว] * อัพบล็อกให้ได้อย่างต่ำอาทิตย์ละ 4 ตอนนี้ดูท่าว่าจะอัพน้อยลงเรื่อยๆแหะ เพราะมีเรื่องอื่นเข้ามาเยอะมาก * ใช้ S3 ให้คุ้ม //ไม่เกี่ยวละ คิดว่าคุ้มแล้วนะ ได้เรียนรู้การ Root, Custom Rom เหลืออีกอย่างเดียวยังไม่ได้เล่นเกมหนักๆให้คุ้มเลย * กลับไปเขียนเว็บ Aquasar ทำให้หลุดจาก Sandbox ให้ได้ Aquasar ตอนนี้จะทิ้งร้างแล้วจ้า หาคนทำต่อไม่ได้เลย * พยายามจ่ายค่า Host ให้ได้ทันทุกเดือน ข้อนี้ทันแล้ว :D จ่ายล่วงหน้าไว้เลย Sukjaihosting แนะนำๆ  เรื่องสุขภาพ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birthday Resolution 2013</title>
      <link>https://example.com/2013/01/birthday-resolution-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/birthday-resolution-2013/</guid>
      <description>อายุ 13 แล้ว เย่
คนอื่นเขามีแต่ปณิธานปีใหม่กัน แต่ว่าปีใหม่ที่ผ่านมาผมไม่ได้เขียน เลยมาเขียนปณิทานวันเกิดแทนละกัน การเขียนปณิทานครั้งนี้อาจเป็นการเขียนครั้งแรกของผมเลยก็ว่าได้นะ เนื่องจากผมเพิ่งเขียนบล็อกมาได้ไม่นานสักเท่าไรและก็ไม่เคยเขียนที่อื่นเลยด้วย ในวันเกิดนี้ข้าพเจ้ามีความต้องการที่จะทำให้ได้หลายประการ ขอไล่เป็นหมวดๆ
เรื่องเรียน
 * เรียนให้ได้ติดท็อป 2 ของห้อง ในครั้งก่อนๆมาข้าพเจ้าได้ท็อป 5 และหลุดท็อปมาโดยตลอด ในครั้งต่อๆไปในวันเกิดปีนี้จนถึงวันเกิดปีหน้าจะทำให้ติดท็อป 2 ให้จงได้ ยาห์~~ * ไม่ทิ้งงานให้ค้างเกิน 3 วัน เรื่องธรรมดาๆ ที่ทำไม่ได้ ณ ตอนนี้ค้างอยู่ประมาณ 2-3 งาน * นอนไม่เกินสี่ทุ่มครึ่งในวันเรียน ปกตินอนเกือบห้าทุ่มมาโดยตลอด * อ่านหนังสือเยอะๆ ไม่ขี้เกียจวันเรียนพิเศษ *สำคัญต้องทำให้ได้*  เรื่องคอม
 * ตีไข่ Amazon ให้แตก อยากลองทำดูซักครั้ง ไว้ปิดเทอมละกัน * เขียน Bot ให้เสร็จ ณ ตอนนี้ดองเอาไว้ * อัพบล็อกให้ได้อย่างต่ำอาทิตย์ละ 4 * ใช้ S3 ให้คุ้ม //ไม่เกี่ยวละ * กลับไปเขียนเว็บ Aquasar ทำให้หลุดจาก Sandbox ให้ได้ * พยายามจ่ายค่า Host ให้ได้ทันทุกเดือน  เรื่องสุขภาพ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>