<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Triam Udom Suksa School on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/triam-udom-suksa-school/</link>
    <description>Recent content in Triam Udom Suksa School on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2015 17:29:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/triam-udom-suksa-school/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The 2015 Year in Review</title>
      <link>https://example.com/2015/12/the-2015-year-in-review/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 17:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/the-2015-year-in-review/</guid>
      <description>ผ่านไปอีกปีนึงเหมือนเดิม [ของปีก่อน] ก่อนอื่นก็ขอบอกก่อนเลยว่าปีนี้เป็นปีที่ไม่ค่อยได้เขียนบล็อกและ ขนาดบล็อกนี้พิมพ์อยู่เมื่อเช้าวันที่ 30 ธันวาคม เนื่องจากเพิ่งจะสอบเสร็จวันที่ 28 แบบเวลากระชั้นชิดมาก ไม่กะจะให้หยุดให้หายใจกันเลยทีเดียว เพราะตั้งแต่เดือน 1-3 ก็วุ่นอยู่กับการอ่านหนังสือ [เปิดแทค #เขียนบล็อกอย่างไรให้ดูดี] ต่อจากนั้นก็ได้พักช่วงนึง แต่หลังจากได้พักช่วงสั้นๆแล้วเรียนที่เตรียมก็หนักพอตัวเลยทีเดียว ปีพักแท้ๆ TT
จาก Birthday Resolution 2015 ก็ช่างมัน ไม่เขียนละกัน เรามาสรุปเป็น Summary ปีนี้ไปเลยดีกว่า ถถถ
 * ช่วงเวลาที่ดีที่สุดในปีนี้พีคที่สุดในชีวิตก็ตอน[ติดเตรียม](https://www.innnblog.com/2015/04/finally-i-get-tu/)นี่และ * ทำงานกับเพื่อนที่โรงเรียนสนุกมากกกก * มาอยู่เตรียมได้เจอเพื่อนหลากหลายมากขึ้น เจอคนที่ดูเป็นผู้ดีมากขึ้นกว่าโรงเรียนก่อนๆที่เคยเรียนมา มันแบ่งกันจริงๆ เห็นได้ชัดมาก * ปีนี้ได้โน๊ตบุคมาใหม่และ เนื่องจากเครื่องเก่ารอมแร่ใกล้พัง ทำอะไรไม่ค่อยได้แล้ว หัดตัดต่อวีดีโอนิดๆหน่อยๆ * ปีนี้ได้[จับกล้องมากขึ้น](https://www.innnblog.com/2015/11/photographer-at-u-sports-day-first-time/) เรียนรู้กล้องจากพ่อ จากเพื่อนพี่ที่เตรียม #แน่นอนว่าดองรูป * ปีนี้เป็นปีแรกที่ได้ลองหัดเขียน PHP จริงจัง เปลี่ยนทัศนคติเดิมๆว่า &amp;quot;ไม่จำเป็นต้องเขียนก็มีคนเขียนไว้ให้อยู่แล้ว&amp;quot; ในหัว เพราะพี่ที่ชมรมคอมพิวเตอร์ (ที่โรงเรียนอีกตามเคย) * เรียนร.ด.ปีแรก มันแย่มากๆเลย * เรียนพิเศษน้อยสุดในรอบหลายปี \\ตายที่โรงเรียนแทน * [เขียนเว็บสั่งหนังสือห้องธรรมดาๆ](https://www.innnblog.com/2015/10/miracle-website/) ที่ใช้ได้จริง จาก PHP ที่ร่ำเรียนมา \\รู้สึกภูมิใจเล็กๆ * ปีนี้ได้อ่าน [Improbability Principle](https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ถ่ายงานกีฬาสีเตรียมอุดมครั้งแรก</title>
      <link>https://example.com/2015/11/photographer-at-u-sports-day-first-time/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 15:31:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/11/photographer-at-u-sports-day-first-time/</guid>
      <description>ก็วันที่ 26 พฤศจิกายน ที่ผ่านมาเป็นวันกีฬาสีเตรียมอุดมแหละ อินอินมีหน้าที่เป็นนักวอลเลย์ตัวสำรอง (สวรรค์ชัดๆ เล่นก็ไม่ต้องเล่น แถมไม่ต้องซ้อมแสตนด์อีก) พอจบวอลเลย์บอลแล้ว(เนื่องจากแพ้ขาด &amp;mdash;อินไม่ได้ลงนะๆ) อินเลยไปเล่นถ่ายรูปกับเพิ้ลๆด้วย
เมื่อก่อนจะใช้ D5200 แต่พอได้มาจับ Df ตอนงาน Bangkok Comic Con ครั้งนึงเราก็เลิกแตะ D5200 ไปเลย แบบกรั่วสรัสส บอกเลยถ้าจะซื้อกล้องอย่าซื้อซีรีส์ 5000 กว่า จะซื้อก็ซื้อ D7000++ ไม่ก็ Fullframe ไปเลย
วันกีฬาสีเลยยืมเลนส์กับกล้องพ่อ Nikon 70-200 กับ Df ไปถ่ายงานกีฬาสีขำๆ ได้ประสบการณ์เยอะเลย แบบเป็นงานที่ตากล้องแม่งเป็นร้อยคนอะ ทั้งจ้างมา นักเรียน ไปจนถึงผู้ปกครองที่ต้องยก iPad ขึ้นมาถ่าย
ประสบการณ์การเป็นตากล้องตึกวันกีฬาสีครั้งนี้บอกผมว่า ปีหน้ามึงหาอะไรง่ายๆทำซะ แบบถ่ายแล้วต้องทำรูปให้เพื่อนอีก ทวงอยู่ได้ น่ารำคาญชะมัด 555+
ปล. เขียนเป็นธรรมเนียม ไม่ได้เขียนนานมากกกก ไม่มีเวลาหายใจ แฮ่กๆ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>