<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Eight Restaurant on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/the-eight-restaurant/</link>
    <description>Recent content in The Eight Restaurant on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2014 08:40:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/the-eight-restaurant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พามาชิม Launch Buffet @The eight restaurant Mercure bangkok siam</title>
      <link>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 08:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</guid>
      <description>เรื่องมันมีอยู่ว่าเมื่อสองอาทิตย์ก่อนผมได้ซื้อ Deal จาก Ensogo จึงได้ส่วนลดค่าอาหารที่ห้องอาหาร The eight restaurant 51% จึงพาท่านตามากินด้วย
The eight restaurant ตั้งอยู่ที่ชั้น 8 โรงแรม Mercure Bangkok Siam เดินทางสะดวกเพียงนั่งรถไฟฟ้าลงสถานีสนามกีฬาแห่งชาติ เดินลงมาก็ถึงเลยครับ ถือว่าทำเลดีมาก
หากใครขับรถมาก็มีที่จอดให้เยอะแยะครับ หากประทับตราร้านอาหารแล้วก็ได้จอดฟรีด้วย ;3 &amp;hellip; ห้องอาหารที่นี้ตกแต่งสวยดี สไตล์โรงแรมทั่วไป สำหรับคนที่ซื้อ Deal จาก Ensogo อย่างผม ในรายละเอียด Deal ทางโรงแรมจะบอกให้โทรจองที่ก่อน ไอ้เราก็คิดว่าคนมันต้องล้นโรงแรมแตกแน่ๆเลย แต่กลับกันคนไม่ได้เยอะนัก ชิวๆ ไม่ต้องแย่งกันตักอาหาร
ก่อนเริ่ม บอกก่อนเลยรูปทั้งหมดถ่ายด้วยกล้องมือถือนะครับ ;3

มาดูในส่วนอาหารกันดีกว่าครับ :3

ซีฟู้ดออนไอซ์ มีกุ้งตัวเล็กๆตักได้ไม่อั้น ปลาหมึกเหนียวๆ ตรงนี้โดนโกงหอยแมลงภู่นิวซีแลนด์ไปหน่อย ไปซ่อนอยู่ไหนหาไม่เจอ อุตส่าห์ตั้งใจไปกิน
อาหารไม่ต้องแย่งกันอย่างที่บอกข้างบน อาหารมีเติมตลอด
 มีพวกอาหารที่ต้องกินกับข้าว(รึเปล่า) เช่นซี่โครงหมูอบอันนี้ท่านตาชอบมากน่าจะอร่อยที่สุดของที่นี้แล้วละ แต่อย่างอื่นผมกับตากินได้ไม่กี่อย่าง เนื้อบางอันเหนียวมากถึงมากที่สุด ส่วนอันอื่นไม่รู้คืออะไรเลยไม่กล้ากิน ;( [คือไม่มีป้ายเขียนบอก อันไหนคุ้นๆกินได้ก็กิน :3]

อันนี้ผมค่อนข้างชอบคือปรุงอาหารให้เห็นสดๆ เราสั่งเขาได้มี BBQ หมู ไก่ เนื้อ หรือจะเป็นพวกสปาเก็ตตี้ซอสคาโบลานาอะไรแบบนี้ทำกันสดๆเลย [แต่ผมลองชิมแค่ BBQ หมูกับเนื้อ ซึ่งเนื้อเหนียวตามที่บอกไว้ด้านบนครับ] พิเศษหากสั่ง BBQ เนื้อสามารถเลือกได้ด้วยว่าอยากได้สุกแบบไหนได้ Rare, Medium Rare, Well-done</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>