<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Science on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/science/</link>
    <description>Recent content in Science on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2013 11:20:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Accel World โลกแห่งการเร่ง</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/04/accel-world/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/04/accel-world/</guid>
      <description>เป็นธรรมเนียมของผมไปซะแล้วเมื่อดูการ์ตูนจบแล้วต้องมาโพสลงบล็อก อันที่จริงตอนนี้ไม่รู้จะโพสอะไร วันๆอยู่ติดบ้านไม่ได้ไปไหน มานั่งดู Accel World ซะหน่อย คนสร้างคนเดียวกันกับ Sword Art Online ทำให้เนื้อเรื่องอยู่ในยุคเดียวกัน และผมตั้งสมมัติฐานว่ารุ่นพี่คุโรยูกิฮิเมะน่าจะเป็นลูกของคิริโตะกับอาซึนะ เพราะแต่งชุดสไตล์ดำๆเหมือนคิริโตะ และมีความเป็นคุณหนูจากอาซึนะ [อย่าเชื่อผม ผมมั่ว]

เนื้อเรื่องไม่สปอยล์นะ เนื้อเรื่องโดยรวมเป็นการดำเนินเรื่องในเกมและความรักของเพื่อนทั้งสาม และรุ่นพี่ม.ปลาย โดยตอนแรกจะเกี่ยวกับพระเอก[ฮารุยูกิ]ตัวเตี๊ยอ้วนกลม เหมือนหมู [avatar ในเกมยังใช้เป็นหมูเลยนะ] ไม่มีความสามารถอะไร ไม่โดดเด่น เพื่อนน้อยอีก จนได้มาพบกับรุ่นพี่ม.ปลายอย่างคุโรยูกิ ฮิเมะที่ได้เปลี่ยนชีวิตเขาลงโดยส่งโปรแกรม Brain Burst ที่เป็นเกม VR เกมหนึ่งที่ฮิตกันในอนาคต ต้องต่อสู้เพื่อเก็บสะสม Burst Point ของตัวเอง เพิ่มเลเวลขึ้นไปเรื่อยๆ ว่ากันว่าเมื่อถึงเลเวล 10 ซึ่งเลเวลสุดท้าย [ตอนนี้ยังไม่มีใครถึง] จะได้รู้ถึงจุดมุ่งหมายของเกมและได้พบกับผู้พัฒนาเกม[ซึ่งผมเดาอีกว่าน่าจะเป็นคิริโตะ] บอกก่อนแค่นี้ ที่เหลือไปดูเอาเองนะแจะ :P
คะแนนจาก Anime-Planet ได้ 4.11
ผมให้แค่ 7.5 /10 การดำเนินเรื่องตัวละครบางตัวยังคาใจอยู่ ออกมาฉากเดียวทิ้งปริศนาละก็หายไป ดำเนินเรื่องเร็วเกินไป ยังไม่มีใครถึงเลเวล 10 ได้ ควรจะมีอีกภาคหนึ่งออกไขปริศนา แต่ใครชอบการ์ตูนแนว Sci-Fi ก็แนะนำให้ดูครับ
เมื่อดูจบทำให้ผมคิดถึงกระทู้หนึ่งใน Pantip [อยากแวะไปดูกดตรงนี้] ที่เพิ่งจะยกขึ้นมาอีกครั้งโดยชาวซิลิค่อนวัลเลย์ ในหัวข้อ &amp;ldquo;อีก 10 ปีข้างหน้าเทคโนโลยีในยุคนั้นจะเป็นอย่างไร&amp;rdquo; ซึ่งส่วนมากทำนายไว้ได้ตรงเกิน 70% เลยทีเดียว และระบบนิวโลลิงค์ในโลกแห่งความเป็นจริง ในปี 2030 อาจจะพัฒนาต่อจากแว่นตา Google Glass ก็เป็นได้ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>งานวิจัย:เว็บทั้งโลก ห่างกันไม่เกิน 19 คลิก!</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/two-web-pages-separated-by-19-clicks/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 12:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/two-web-pages-separated-by-19-clicks/</guid>
      <description>งานวิจัยใหม่ล่าสุดของนักฟิสิกข์ฮังกาเรียนนามว่า Albert-László Barabási อัลเบิต (อะไรสักอย่าง อ่านไม่ออก) สิ่งที่น่าสนใจคือผลการวิจัยที่กล่าวว่าเว็บต่างๆทั้งโลก หรือมากกว่า 14.67 พันล้านเพจ ห่างกันไม่เกิน 19 คลิก นั้นหมายความว่าเว็บของผมสามารถคลิกไปเรื่อยๆไปจนถึงเว็บ nasa, กระทรวงวัฒนธรรม, เว็บโป๊, ได้ภายใน 19 คลิก สามารถดูตัวอย่างเว็บของกระทรวงวัฒนธรรมที่ลิงค์ไปหาเว็บพนันบอลได้ภายใน 1 คลิกควบคู่ครับ &amp;lt;&amp;lt; มุข
[caption id=&amp;ldquo;attachment_342&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;580&amp;rdquo;] แผนที่เว็บจาก opte project[/caption]
ผลการทดลองนี้ได้มาจากการสร้างโมเดลคณิตศาสตร์ที่จำลองการเชื่อมต่อของเว็บไซต์ทั้งโลก พบว่า เว็บไซต์เกิดใหม่จะมีการเชื่อมต่อไปหาเว็บไซต์อื่นๆน้อย แต่เมื่อเว็บเล็กๆเหล่านี้ขยับไปถึงsearch engine หรือเว็บดัชนี (ใครไม่เข้าใจลองดูเว็บdmoz.org เป็นตัวอย่างได้ครับ) จะทำให้การเชื่อมต่อแตกแขนงไปอย่างมหาศาล โดยเปรียบได้กับว่าเว็บพวกนี้เป็นชุมสายที่ตรึงเครือข่ายอินเทอร์เน็ตไว้ด้วยกัน (node) หากเราทำลาย node พวกนี้ทิ้งเปรียบได้เหมือนกับว่าเราได้ทำลายการเชื่อมต่อของอินเทอร์เน็ตหายไปทั้งหมด
ดังนั้นกฏ 19 คลิกนี้จะดำเนินต่อไปต่อเมื่อยังคงมี Search Engine และ node ต่างๆ
งานวิจัยนี้ตีพิมพ์ลงใน Philosophical Transactions of the Royal Society เมื่อวันที่ 18 กพ ที่ผ่านมาครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>