<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Person of Interest on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/person-of-interest/</link>
    <description>Recent content in Person of Interest on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2014 15:05:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/person-of-interest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Person of interest ;American TV Series</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/07/review-person-of-interest/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 15:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/07/review-person-of-interest/</guid>
      <description>&amp;ldquo;You are being watched. The government has a secret system: a machine that spies on you every hour of every day. Person of interest เป็นซีรีส์ทีวีของทางอเมริกา เป็นเรื่องราวของอดีตเจ้าหน้าที่ CIA ที่ถูกจ้างโดยอภิมหาเศรษฐีลึกลับเพื่อป้องกันอาชญากรรมที่จะเกิดขึ้น&amp;hellip;
เรื่องย่อแบบยาวๆหน่อย: ตามคำเปรยบล็อกนี้เลยครับ คุณกำลังถูกสอดแนม รัฐบาลมีระบบลับระบบหนึ่งที่สอดแนมคุณทุกๆชั่วโมงทุกๆวัน ผมรู้เพราะผมสร้างมัน ถูกออกแบบขึ้นเพื่อที่จะตรวจสอบการกระทำก่อการร้าย แต่มันกลับเห็นทุกอย่าง ไม่ว่าจะเป็นอาชญากรรมที่เกิดกับคนทั่วไป รัฐบาลตัดสินว่าคนพวกนี้ไม่สำคัญ เลือกที่จะเมินเฉยและปล่อยให้ตาย รัฐบาลไม่ทำแต่ผมทำ ผมเลือกที่ช่วยคนพวกนี้ แต่ผมต้องการคู่หู คู่หูที่สามารถขัดขวางการเกิดอาชญากรรมพวกนี้ได้ พวกเราถูกตามล่าโดยตำรวจ พวกเราทำงานกันแบบลับๆ คุณจะไม่มีทางหาพวกเราเจอ แต่เหยื่อหรือผู้กระทำผิด ถ้ามีเลขของคุณปรากฏขึ้นมา เราจะตามหาคุณเอง
ข้างบนในส่วนเรื่องย่อ กับคำเปรยบล็อกนี้ ผมเอามาจากคำเปิดของซีรีส์เรื่องนี้ เพราะไม่อาจหาเรื่องย่อที่ดีกว่านี้ได้แล้วจริงๆ ผมแปลเป็นไทยให้เสร็จสรรพ :3 [หากใครต้องการอ่านฉบับเต็มไปหาได้ที่ Wikipedia]
\ตอนนี้ผมกำลังดูซีซั่น 3 อยู่ ค่อยๆไล่ดูมาตั้งแต่ตอนปิดเทอม :D
ดูแล้วมีความเห็นยังไงบ้าง หลังจากที่ดูจบไปสองซีซั่นกว่าๆ พบว่าติดเรื่องนี้มากเลยทีเดียว พอๆกับตอนติดซีรีส์เรื่อง Sherlock (กดย้อนกลับไปอ่านได้) แต่เนื่องด้วย Person of interest เป็นซีรีส์ของฝั่งอเมริกา จึงต่างจากซีรีส์ของฝั่งอังกฤษที่ออกประมาณปีละ 3 ตอน [TT] ทำให้ผมสามารถดู Person of interest ได้ต่อเนื่องไม่ต้องรอออกตอนใหม่เป็นปี</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>