<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>How To on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/how-to/</link>
    <description>Recent content in How To on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/how-to/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แฮกเฟสบุคทำยังไง: เรียนรู้การทำ Phishing Facebook</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</guid>
      <description>คือมีคนถามเยอะมาก ว่าจะแฮกเฟสบุคทำยังไงหรอ บลาๆ
วันนี้เลยจะมาสอนวิธีการทำ Phishing เฟสบุคเพื่อการศึกษา ย้ำว่าเพื่อการศึกษานะครับ ผมเองยังแทบไม่เคยเอาไปใช้กับใครเลย ผิดพ.ร.บ.คอมพิวเตอร์น้าาา เตือนไว้ก่อน
Phishing คืออะไร Phishing คือคำที่ใช้เรียกเทคนิคการหลอกลวงโดยใช้อีเมลหรือหน้าเว็บไซต์ปลอมเพื่อให้ได้มาซึ่งข้อมูล เช่น ชื่อผู้ใช้ รหัสผ่าน หรือข้อมูลส่วนบุคคลอื่น ๆ เพื่อนำข้อมูลที่ได้ไปใช้ในการเข้าถึงระบบโดยไม่ได้รับอนุญาต หรือสร้างความเสียหายในด้านอื่น ๆ เช่น ด้านการเงิน เป็นต้น ในบทความนี้จะเน้นในเรื่องของ Phishing ที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อหลอกลวงทางการเงิน เนื่องจากจะทำให้ผู้อ่านมองเห็นผลกระทบได้ง่าย อ้างอิงจาก: https://www.thaicert.or.th/papers/general/2012/pa2012ge007.html แล้วเกี่ยวอะไรกับการแฮกเฟสบุค คือเฟสบุคนี่มีระบบความปลอดภัยระดับสูงมาก คือระดับโลกเลย (ก็บริษัทเขาก็ระดับโลกนี่เนาะ) ทำให้ไม่สามารถดักหรือโจมตีช่องทางอื่นๆได้ (อาจมีพวก MID, DNS Spoof) ซึ่งอาจเกินขอบเขตความรู้ผมไปหน่อย และไม่สามารถส่งให้เพื่อนได้ แต่ Phishing ทำได้
หลักการของ Phishing หลักการของ Phishing ที่เราจะนำมาใช้วันนี้คือการสร้างหน้าเว็บเฟสบุคปลอมๆขึ้นมาเว็บนึง ซึ่งหากมีใครใส่รหัสผ่านในช่อง Username/Password รหัสผ่านจะถูกเก็บไว้ในไฟล์ log.txt ทำให้เราสามารถเข้าไปดูรหัสได้ (แต่ก่อนอื่นเราต้องทำให้เขากรอกรหัสให้ได้ก่อนนะ)
วิธีทำ Phishing เฟสบุค (แฮกเฟสบุค) 1.หาไฟล์หน้า Facebook ของปลอม ซึ่งผมเตรียมไว้ให้แล้ว คลิกตรงนี้
2.หาโฮสต์และฟรีโดเมนที่เราจะใช้ แนะนำหาใน Google ว่า Free host, โฮสต์ฟรี อะไรแบบนี้ครับ (ผมไม่อยากลงชื่อเว็บในนี้) ซึ่งโฮสต์ฟรีส่วนใหญ่จะมีให้ตั้งค่า Free sub-domain อยู่แล้ว ทีนี้คุณจะได้ sub-domain + Free host มาครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เกม 2048 วิธีเล่น และ 7 เทคนิคสู่ชัยชนะ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</guid>
      <description>ช่วงนี้เกมนี้กำลังฮิต ผมเองได้เล่นเกมนี้มาได้ช่วงนึงแล้วเลิกเล่นไปแล้ว [อ้าว] และกลับมาเล่นใหม่อีกที [เอ๊ะ] คือตอนนี้ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่นเกมนี้ ไม่คิดว่ามันจะดังขนาดนี้
ตัวเกมเป็นแบบเว็บแอพคือเล่นผ่านเว็บเบราว์เซอร์ได้เลย ไม่ว่าจะเป็นมือถือ แทบเล็ต หรือคอมพิวเตอร์ก็เข้าเว็บนี้ http://gabrielecirulli.github.io/2048/ เลย เล่นได้ในทุกๆเครื่อง ส่วนแอพใน Appstore หรือ PlayStore พวกนั้นบอกได้คำเดียวครับว่าของเก๊ มีโฆษณาหาเงินแน่นอน
เกมนี้กฏธรรมดามาก แต่เล่นยากพอตัว ผมได้ทำวิธีเล่นไว้ให้แล้ว
การชนะของเกมนี้ก็คือการทำอย่างไรก็ได้ให้กลายเป็นเลข 2048 ตามชื่อเกม [ซึ่งมันก็ดูเป็นไปไม่ได้&amp;hellip;.] แต่ก็ทำได้
เทคนิค 7 วิธีที่จะชนะเกมนี้ คือ &amp;hellip;
1.เข้าใจโครงสร้างของเกม ในเกม 2048 เราสามารถเล่นได้แค่ เลื่อนลง ขึ้น ซ้าย ขวา ทุกๆครั้งที่เราปัดหน้าจอครั้งนึง เลขทุกๆตัวจะขยับไปในทางนั้น และหากมันสามารถรวมกันได้ [เหมือนกัน] มันก็จะรวมกัน จำสิ่งนี้ไว้แล้วคิดก่อนว่าจะเลื่อนไปทางไหนเพราะมันอาจจะไม่เป็นอย่างที่คุณคิดได้
2.อย่าเล่นกับแต้มเยอะให้มากนัก บางทีเราก็ได้เลขเยอะๆมา หากเราพยายามที่จะผสมมันให้ได้เลขที่ใหญ่ขึ้นส่วนใหญ่จะพบกับสถานการณ์ที่เลวร้ายก็ว่าได้ เราควรที่จะรวมเลขน้อยไปไปเรื่อยๆและไม่ต้องกังวลว่ามันจะไม่ลงตัว เพราะส่วนใหญ่สุดท้ายมันก็จะลงตัวกลายเป็นเลขที่ใหญ่ขึ้นพอดี
3. เอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุม ผมพบว่าการเอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุมนั้นจะดีที่สุด ให้เราเอาเลขที่เพิ่งเด้งขึ้นมาใหม่ไปไว้ตรงกลางแล้วพอเราได้โอกาศเมื่อไรก็ขยับมันไปไว้ที่มุมแล้วผสมกันซะ การเล่นแบบนี้มันทำให้ทุกอย่างงายขึ้นเยอะเลยละครับ
4.วางแผนล่วงหน้า อันนี้มันควรจะเป็นเทคนิคแรกด้วยซ้ำ แน่นอนว่าการคิดแผนล่วงหน้าเป็นสิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง ไม่ควรเล่นมั่วไปเรื่อยๆ ให้เรามองเลขทุกๆตัวบนเกม แล้วมองว่าจะทำยังไงให้มันผสมกันให้ได้มากที่สุดในการเลื่อนที่น้อยครั้งที่สุด
5.หยุดแล้วคิด บางทีมันก็ยากที่จะบอกว่าเราควรจะปัดมือไปทางไหนถึงดีที่สุด เกม 2048 นั้นให้โอกาศคุณหลายทีที่จะแก้ตัวจากการที่คุณทำพลาดไว้จนกว่าคุณจะไม่มีที่ว่างให้เลื่อน ถ้าคุณไม่มั่นใจว่าทางไหนดีที่สุด ให้ลองหยุดแล้วคิด อย่าเพิ่งไปกังวลกลัวว่าจะมีเลขอะไรโผล่ขึ้นมาตรงไหน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีทำเว็บ เขียนบล็อกเบื้องต้น [ตอน 1]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/how-to-blog-1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 18:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/how-to-blog-1/</guid>
      <description>เนื่องด้วยผมชอบให้เพื่อนเข้ามาอ่านเว็บผม ซึ่งปกติจะเขียนเรื่องที่คนส่วนใหญ่ต้องใช้กันเช่น Tutorial ต่างๆ และเพื่อนก็ชอบถามว่า ทำยังไงหรอ ทำไงวะ ทำไงอะ สอนหน่อยดิ หรืออะไรประมาณนี้ นับรวมๆแล้วก็จะเกินสิบคนแล้วละ ขี้เกียจตอบ เขียนไว้เลยดีกว่า :D
เดียวนี้มันต่างจากเมื่อประมาณ 4-5 ปีก่อนมาก สมัยนี้อะไรก็พัฒนาผมจะเมื่อ 5-6 ปีที่แล้ว ผมจำได้ดี กว่าจะทำได้สักเว็บ ตั้งแต่ไม่มีพื้นฐานอะไรเลย ไม่มีทุน ต้องใช้ของฟรี ผมจำได้ว่าสมัยนั้นพ่อซื้อเครื่องเซิฟเวอร์มาไว้ให้ที่บ้านด้วยแนะ แต่สุดท้ายก็กองไว้[ตอนนี้]
วิธีทำเว็บแบบเว็บนี้ผมขอแบ่งเป็นขั้นๆแบบนี่ ซึ่งมันง่ายมาก
1.จดโดเมน
2.เช่าโฮสต์
3.ลง Wordpress
4.เขียนบล็อก
5.ได้เว็บละเว็บนึง
ซึ่งต้องมีค่าใช้จ่ายกันบ้างแล
ผมคิดค่าใช้จ่ายต่อปี [ปีแรก] ไว้ให้ ซึ่งรวมๆแล้ว ไม่เกิน 1000 บาทครับ คือแค่จ่ายไป 1000 บาทในปีนั้นก็ไม่ต้องเสียอะไรอีกละ
ค่าโดเมน 400 บาท หรือถ้าช่วงเทศกาล รอมันลดเหลือ 30 บาทได้ [ต่ำสุดละนะ]
ค่าโฮสต์ ปีละ 500 บาท แนะนำ Sukjaihosting, THZhost, Bangmodhostiong [ผมไม่ได้ค่าคอมมิสชั่นนะ คนเขาแนะนำมาเยอะ]
โดเมนคืออะไร ? โดเมนคือชื่อเว็บนั้นเอง เช่น Google.com ก็คือโดเมน Facebook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>