<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/lost/</link>
    <description>Recent content in Lost on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2013 11:16:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/lost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iPhone  หาย วิธีป้องกัน แล้วตามหา</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/lost-my-phone/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 11:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/lost-my-phone/</guid>
      <description>เมื่อสองวันก่อนโทรศัพท์ iPhone ของพี่โดนล้วงไปแถวสยาม โจรสมัยนี้ฉลาด ล้วงปั๊บปิดเครื่องปุ๊ป ล้าง itunes อย่างรวดเร็วทำให้ติดตามอะไรไม่ได้เลย เเมื่อก่อนตอนที่ผมใช้ iPhone ก่อนที่จะเปลี่ยนเป็น Galaxy s3 ผมระวังเรื่องแบบนี้มาก แต่เหมือนบอกคนอื่นแล้วคนอื่นไม่ยอมทำกัน เชอะ เจอกับตัวถึงจะรู้ :P
วิธีป้องกัน และแก้ไข 3 ขั้นตอนที่ผม(เคย)ใช้
1.เปิดการใช้ iCloud ตั้งค่า Find my iPhone ข้อนี้เหมือนหลายๆคนจะรู้อยู่แล้ว แต่ว่าตาที่บอกไปข้างบนว่าโจรสมัยนี้ฉลาด ได้ปุ๊ปปิดเครืองปั๊ป แต่ตั้งไว้ก่อนจะดีที่สุด เพื่อเราเอาไปลืมไว้ที่ไหนจะได้รู้
 2.เปิดใช้โหมด restrection เพื่อล็อกไม่ให้เกิดการแก้ไขชื่อผู้ใช้ iCloud เมื่อเราตั้งค่าที่โหมดนี้แล้วจะทำให้ปุ่ม iCloud ใน Settings โดนล็อกกดไม่ได้เลย ก็ช่วยป้องกันมาได้อีกระดับนึง แต่ถ้าโดนปิดเครื่องต่อ itunes ก็หมดหวังแล้วที่จะได้คืนละครับ
Settings &amp;gt; General &amp;gt; Restrictions &amp;gt; กด Enable Restriction แล้วใส่รหัส 4 ตัวเลื่อนลงมาจะเห็น Location, Account กดเข้าไปเลือก On แล้วติ๊กถูกที่ Don’t Allow Changes 3.หลังจากที่ทำสองอย่างข้างบนเสร็จไปแล้วก็มาถึงขั้นสาม ขั้นนี้จะต้อง jailbreak เครื่องของท่านเสียก่อนครับ จะแนะนำ jailbreak tweak ให้ ชื่อ iCaughtU jailbreak tweak ตัวนี้มีความสามารถคือ จะต้องตั้งรหัสผ่านก่อนเข้าเครื่องจากนั้นหากใส่รหัสผ่านผิดเกินเท่านี้ๆครั้งมันจะถ่ายรูปด้วยกล่องหน้า ส่งต่ำแหน่ง ส่งทุกอย่างไปที่เมลล์ของเราที่กำหนด (แต่ว่าต้องเปิดเน็ตไว้ตลอดเวลานะ) มีความสามารถอีกอย่างคือตั้งให้ไม่สามารถกดปิดเครื่องได้สามารถจับต่ำแหน่งไปจนกว่าแบตจะหมดครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>