<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in Facebook on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2014 16:01:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 เหตุผลทำไมคุณถึงควรเลิกใช้ Facebook</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/5-reasons-why-you-should-avoid-facebook/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 16:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/5-reasons-why-you-should-avoid-facebook/</guid>
      <description>สักเดือนก่อนผมได้ทำการ Forward ข้อความทั้งหมด Notification และการแจ้งเตือนวันเกิดเพื่อนทั้งหมดให้ส่งเข้าไปที่เมลล์ส่วนตัว พยายามเลิกเล่นเฟสบุคเพราะเบื่อกับ Newsfeed ที่ไม่รู้จักจบ เบื่อกับคำโกหกจากสำนักข่าวทั้งหลาย เบื่อกับโฆษณาที่จ้องจะล้างสมองทั้งหลาย และที่สำคัญที่สุดรู้สึกว่าตัวเองใช้เวลากับ Facebook มากเกินไป จะดีกว่าไหมที่เราควรเอาเวลาเหล่านี้ไปทำอย่างอื่น
Get a life photo credit by: nate bolt จากผลการศึกษาพบว่า 1.นักเรียนที่ใช้เวลากับเฟสบุค ทำให้ผลการเรียนแย่ลง [Dailymail]  จากการศึกษาวิจัยของต่างประเทศพบว่า 68% ของนักเรียนที่ใช้เฟสบุค มีเกรดที่แย่กว่าคนที่ไม่ได้ใช้เฟสบุคอย่างมีนัยยะสำคัญ และแน่นอนว่านักเรียนส่วนใหญ่ปฏิเสธว่าเฟสบุคส่งผลกระทบต่อผลการเรียน
   ## Every generation has its distractions, but I think Facebook is a unique phenomenon.    2.คนไทยใช้เวลาไปกับเฟสบุคเฉลี่ย 2 ชั่วโมง 35 นาทีต่อวัน [มติชน] จากการสำรวจของสถาบัน TNS เกี่ยวกับพฤติกรรมการใช้ Facebook ของคนไทยพบว่าคนไทยใช้เวลาใน Facebook มากกว่าสื่ออื่นๆ และใช้เวลาเฉลี่ยสำหรับการเล่นเฟสบุค 2 ชั่วโมง 35 นาทีต่อวัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แฮกเฟสบุคทำยังไง: เรียนรู้การทำ Phishing Facebook</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</guid>
      <description>คือมีคนถามเยอะมาก ว่าจะแฮกเฟสบุคทำยังไงหรอ บลาๆ
วันนี้เลยจะมาสอนวิธีการทำ Phishing เฟสบุคเพื่อการศึกษา ย้ำว่าเพื่อการศึกษานะครับ ผมเองยังแทบไม่เคยเอาไปใช้กับใครเลย ผิดพ.ร.บ.คอมพิวเตอร์น้าาา เตือนไว้ก่อน
Phishing คืออะไร Phishing คือคำที่ใช้เรียกเทคนิคการหลอกลวงโดยใช้อีเมลหรือหน้าเว็บไซต์ปลอมเพื่อให้ได้มาซึ่งข้อมูล เช่น ชื่อผู้ใช้ รหัสผ่าน หรือข้อมูลส่วนบุคคลอื่น ๆ เพื่อนำข้อมูลที่ได้ไปใช้ในการเข้าถึงระบบโดยไม่ได้รับอนุญาต หรือสร้างความเสียหายในด้านอื่น ๆ เช่น ด้านการเงิน เป็นต้น ในบทความนี้จะเน้นในเรื่องของ Phishing ที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อหลอกลวงทางการเงิน เนื่องจากจะทำให้ผู้อ่านมองเห็นผลกระทบได้ง่าย อ้างอิงจาก: https://www.thaicert.or.th/papers/general/2012/pa2012ge007.html แล้วเกี่ยวอะไรกับการแฮกเฟสบุค คือเฟสบุคนี่มีระบบความปลอดภัยระดับสูงมาก คือระดับโลกเลย (ก็บริษัทเขาก็ระดับโลกนี่เนาะ) ทำให้ไม่สามารถดักหรือโจมตีช่องทางอื่นๆได้ (อาจมีพวก MID, DNS Spoof) ซึ่งอาจเกินขอบเขตความรู้ผมไปหน่อย และไม่สามารถส่งให้เพื่อนได้ แต่ Phishing ทำได้
หลักการของ Phishing หลักการของ Phishing ที่เราจะนำมาใช้วันนี้คือการสร้างหน้าเว็บเฟสบุคปลอมๆขึ้นมาเว็บนึง ซึ่งหากมีใครใส่รหัสผ่านในช่อง Username/Password รหัสผ่านจะถูกเก็บไว้ในไฟล์ log.txt ทำให้เราสามารถเข้าไปดูรหัสได้ (แต่ก่อนอื่นเราต้องทำให้เขากรอกรหัสให้ได้ก่อนนะ)
วิธีทำ Phishing เฟสบุค (แฮกเฟสบุค) 1.หาไฟล์หน้า Facebook ของปลอม ซึ่งผมเตรียมไว้ให้แล้ว คลิกตรงนี้
2.หาโฮสต์และฟรีโดเมนที่เราจะใช้ แนะนำหาใน Google ว่า Free host, โฮสต์ฟรี อะไรแบบนี้ครับ (ผมไม่อยากลงชื่อเว็บในนี้) ซึ่งโฮสต์ฟรีส่วนใหญ่จะมีให้ตั้งค่า Free sub-domain อยู่แล้ว ทีนี้คุณจะได้ sub-domain + Free host มาครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อยากอ่านแต่ไม่ขึ้น Seen เพิ่มความสามารถ Facebook ด้วย Bluepill</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</guid>
      <description>แฟนเก่ามาง้อ อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เพื่อนสั่งงานกลุ่ม อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เหมือนกัน ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปหากใช้ Bluepill Bluepill คืออะไร อธิบายง่ายๆ Bluepill เป็นแอพใน Cydia ที่สามารถทำให้เราอ่านข้อความในแอพ Messenger โดยคนอื่นไม่รู้ว่าเราอ่าน [ขึ้น Read] และสามารถทำให้เรา Stealth เต็มรูปแบบคือใช้แอพ Messenger ได้ตามปกติแต่คนอื่นจะไม่เห็นว่าเราออนไลน์ ส่งข้อความมาอ่านก็ไม่ขึ้น Read ซึ่งมีประโยชน์มากๆเลยทีเดียว ที่กล่าวมาข้างบนนี้เป็นเพียงแค่ความสามารถหลักๆเท่านั้นนะครับ ที่จริง Bluepill เพิ่มความสามารถให้แอพ Facebook ได้อีกเยอะเลย เช่นการแนบรูปไม่จำกัด, ไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้แอพ Messenger, ปิด Typing Indicatior, ปิด VOIP chat เพื่อประหยัดแบต ซึ่งทั้งหมดนี้ไม่สามารถทำได้จากตัวแอพ Facebook เอง เรียกได้ว่าเป็น All in one tool ก็ได้ครับ
แล้วมันดียังไงละ คุณเคยลำบากใจไหมครับ เพื่อนส่งข้อความมาขอความช่วยเหลือทาง Facebook แต่คุณไม่อยากตอบ แต่กลับอ่านข้อความเขาไปแล้ว กลัวเสียเพื่อนกันเปล่าๆ หรือหากคุณเป็นคนที่ค่อนข้างใส่ใจในความเป็นส่วนตัว ไม่อยากให้คนอื่นรู้ว่าอ่านหรือยังพิมพ์อยู่หรือเปล่า Bluepill จะมาช่วยแก้ปัญหานั้นเองครับ
วิธีใช้ ติดตั้ง Bluepill ผ่าน Cydia Bigboss source โดยการค้นหาคำว่า Bluepill หรือกดลิงค์นี้ก็ได้ครับ Bluepill ราคา 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แชทในแอพ Facebook โดยตรงไม่ต้องดาวน์โหลด Facebook messenger</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_2065&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;900&amp;rdquo;]Image : Mashable[/caption]
ข่าวดีสำหรับคนเกลียดแอพ Facebook messenger นะครับ ตอนนี้มีวิธีที่จะตอบ-อ่านข้อความในเฟสบุคโดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพ Messenger แล้ว!!! Facebook เริ่มย้ายฟังก์ชั่นข้อความออกจากแอพหลักเมื่ออาทิตย์ที่แล้ว แต่ก็อย่างที่เห็นครับคนด่ากระจาย คะแนนโหวต 1 ดาว แต่ตอนนี้ได้มีคนคิดวิธีแก้ให้สามารถใช้ฟังก์ชั่นข้อความเดิมได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพเพิ่มแล้วครับ \ปรบมือ
เมื่อเราพยายามเปิดเมนูข้อความจากแอพ Facebook หลัก ตอนนีจะเห็นข้อความแจ้งเตือนฟังก์ชั่นข้อความได้ย้ายไปที่แอพ Messenger แล้ว พร้อมกับมีปุ่มให้ดาวน์โหลดแอพใหม่จาก App Store, Google Play
วิธีแก้ไขก็คือ!!!  1. ก่อนอื่นอย่าเพิ่งดาวน์โหลดแอพ Messenger นะครับ ถ้ามีก็ลบทิ้งไป 2. เปิดแอพ Facebook แล้วไปกดปุ่ม Install Messenger ได้เลย พอกดแล้วมันจะพาไปหน้าดาวน์โหลดแอพ ก็กดดาวน์โหลดได้เลย แต่ให้กดหยุดก่อนที่มันจะดาวน์โหลดแอพเสร็จ 3. ตอนนี้หากคุณกลับไปที่แอพ Facebook ก็สามารถใช้ฟังก์ชั่น Messages ได้เลยตามปกติครับ  อนึ่งวิธีนี้ว่า Facebook อาจอัพเดตเพื่อปิดช่องทางนี้เมื่อไรก็ได้ นั้นหมายความว่าวิธีนี้อาจจะใช้ไม่ได้ตลอดไป วิธีอื่นนอกจากการ Jailbreak เครื่อง คือการใช้ Facebook ผ่านเว็บแทนครับ
สำหรับบล็อกหน้าถ้าว่างจะเขียนว่า Jailbreak เครื่องแล้วมีช่องทางอื่นยังไงบ้างต่อไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Please respect my &#34;Privacy&#34;</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/please-respect-my-privacy/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 03:28:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/please-respect-my-privacy/</guid>
      <description>Privacy หรือความเป็นส่วนตัวของเรานั้นแทบจะหายไปตั้งแต่เราเริ่มเล่น Facebook หรือแตะอินเทอร์เน็ต บางคนอาจคิดว่ามันไม่จำเป็น? คุณสามารถคิดแบบนั้นได้จนกว่ามันจะย้อนมาเล่นงานคุณเองเท่านั้นและ
ผมมีประสบการณ์หลายครั้งกับเรื่องความเป็นส่วนตัวนี้ เช่น ผมเขียนบล็อกจะมีพวกชอบเฟ้นหาเอาชื่อผม เมลล์ผมไปหา Facebook แล้วส่งข้อความรบกวนต่างๆนานามา แบบช่วยหน่อยครับ ช่วยหน่อยคะ ฯลฯ , บางทีคุยกับคนที่ไม่ชอบหน้าด้วย แล้วก็เอาเรื่องใน Facebook มาประชดประชันใส่, หรือบางทีผมก็สงสัยนะว่าคุณเพื่อนที่น่ารักเอาเบอร์เรามาจากไหน?
และที่หนักที่สุด คือมีตอนนึงผมแก้เว็บโรงเรียนเพื่อล้อเลียน ท่าน ผ.อ. ที่น่าเคารพรัก[?] โพสได้ไม่นานนักโพสนี้ถูกแชร์ไปอย่างกว้างขวาง และมีคนมาเตือนว่าให้รีบลบก่อนซวย O_o แน่นอน ผมทำตาม ไม่งั้นจะเกิดอะไรขึ้นอีกก็ไม่รู้
แต่ก่อนที่ผมเปิดทุกอย่างใน Facebook ตั้ง Public ทุกอย่าง เพื่อเพื่อนต้องการอะไรจะได้หาได้ง่ายๆ แต่ตอนนี้ค่อยๆปรับ Privacy บางอย่างใน Facebook ให้เห็นได้แค่เพื่อน หรือบางอันก็ปรับ Only me ไปเลยจะได้ไม่มาเกิดปัญหาภายหลัง
หากใครตามข่าว Miss Universe Thailand ปีล่าสุด ที่ต่ำแหน่งอันดับ 1 โดนแฉ ว่ามันเหมาะสมแล้วหรอ ที่จะให้คนแบบนี้มาเป็น Miss Universe และข้อมูลที่เอามาแฉทั้งหมดนั้นก็ไม่ได้อะไรเลยครับ เอามาจาก Twitter ของเขาเลยนี่ละ
อ่านเพิ่มเติม: http://pantip.com/topic/32067411
ทุกอย่างที่เข้ามาในอินเทอร์เน็ตมันจะเดินทางได้ด้วยความเร็วแสง เพียงปาดมือนิดเดียวก็แชร์ ปาดกันหลายๆคนเรื่องก็ถึงสำนักข่าว และก็ใหญ่โตขึ้นเรื่อยๆ อย่างกรณีที่ผมยังจำได้ไม่หายคือกรณีนายคุ๊กกี้หลงป่าที่เคยเขียนไว้เมื่อนานมาแล้ว ต้นเหตุคือการแถ และไม่ยอมรับผิด กุเรื่องเพื่อความดังของตัวเอง เรื่องมันเกิดมาหลายปีแล้ว แต่ทุกคนในเว็บ Pantip ยังจำเขาได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีเปลี่ยนชื่อเฟสบุคเมื่อเกินกำหนด [แบบได้ผลจริง]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/09/how-to-change-facebook-name/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 09:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/09/how-to-change-facebook-name/</guid>
      <description>หลายๆคนคงประสบปัญหาว่าเปลี่ยนชื่อเกินกำหนด 3 ครั้ง ทำให้ไม่สามารถเปลี่ยนได้อีก ผมก็เคยเป็น จนถึงขนาดต้องสร้างเฟสบุคใหม่กันเลยทีเดียว
วันนี้ผมไปอ่านบทความของเว็บต่างแดน ก็พบวิธีที่เปลี่ยนชื่อเฟสแบบใช้ได้ผลจริง งิงิ

1.เข้าไปที่เว็บนี้ https://www.facebook.com/help/contact/245617802141709
2.กรอกข้อมูลตามความเป็นจริง อย่ากรอกชื่อมั่ว
3.ตรงช่อง Pick one ใส่ Other ไปครับ หรืออยากกรอกตามความเป็นจริงก็ตามมใจครับ แต่ถ้าคิดไม่ออกก็ใส่ Other ไป
4.ถ่ายรูปบัตรประจำตัวประชาชนของชื่อที่ต้องการเปลี่ยนมา ต้องเป็นของเราจริงๆเท่านั้น
5.กด Upload เลือกรูปถ่ายประจำตัวประชาชนของเรา
6.กดปุ่ม Send ทั้งนี้เวลารอ ก็อาจต้องรอนานหน่อย อาจนานขนาด 1-2 เดือนก็มี บางคน 2 เดือนแลวถึงจะได้ก็มี ต้องเข้าใจนะครับว่า คนที่จะมาตรวจสอบข้อมูลของทาง Facebook มันมีน้อย ต้องมาตรวจสอบให้เราทุกๆคนที่อยากเปลี่ยนชื่อกันวันละเป็นร้อยๆคนครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แนะนำ Graph Search</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</guid>
      <description>ตอนนี้ Facebook เริ่มค่อยๆเปลี่ยนแปลงไป แต่ว่าผมยังไม่ได้หน้า home แบบใหม่ แต่ได้ Graph Search \ซึ่งได้มานานแล้วและ
Graph Search ก็คือการเปลี่ยนแปลงกล่อง Search ข้างบนไปเป็นแบบใหม่ ซึ่งใหม่ยังไงนั้นไปดู VDO แนะนำจาก Facebook ดีกว่า&amp;hellip;
อยากดูอีกเยอะๆก็ไปที่เว็บของ Facebook ได้ https://www.facebook.com/about/graphsearch
ใช่ เราสามารถหาอะไรก็ได้ที่เราอยากรู้ ไม่เหมือน Search แบบธรรมดาเช่น
วงอะไรที่เพื่อนๆฉันฟัง | Bands my friends listen to
เพื่อนที่ทำงานที่เดียวกับฉัน | friends who work at my company
และเพื่อใครยังไม่ค่อยเห็นภาพ ผมจะยกคำค้นที่ผมชอบมากที่สุด
เพื่อนผู้หญิงที่โสดและอายุเท่ากับชั้น | My female friends who are single and are my age. :P
เอาไว้ใช้หาแฟนได้ คริกคริก

ผมว่าตอนใช้ก็แหล่มดีเหมือนกันนะ เมื่อก่อนจะหาอะไรต้องเข้าไปดูที่ชื่อ ค่อยๆหา อันนี้กด Search แล้วได้เลย ซึ่งผลการค้นหาจะขึ้นอยู่กับ Privacy[ค่าความเป็นส่วนตัว] ที่เพื่อนๆคุณตั้งไว้ด้วยละครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ส่ง Facebook Sticker ผ่านคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/facebook-sticker-computer/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 15:19:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/facebook-sticker-computer/</guid>
      <description>ตอนนี้เพื่อนผม มีพวกที่ชอบฟลัด Sticker มาทาง Line แล้ว เดี๋ยวนี้
Facebook ก็ไม่เว้น อยู่ดีๆก็ส่งมา ไอ้เราก็เล่นผ่านคอมพิวเตอร์
ส่งสติกเกอร์ไม่ได้ แงแง เลยไปหาวิธีซิกแซกๆมา โดยวิธีนี้สามารถใช้ได้ผ่าน Google Chrome
เท่านั้นใครยังไม่มีก็ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนนะครับ :D

1.ก่อนอื่นเราต้องไปดาวน์โหลดส่วนเสริม Facebook Chat Smiley มาก่อน กดดาวน์โหลดได้ที่นี้ คลิก พอกดเข้าไปแล้วกด เพิ่มใน Chrome ได้เลย
2.ปิดหน้าเฟสบุคที่เราเปิดอยู่ตอนนี้ให้หมด แล้วเปิดเฟสบุคใหม่ [เพื่อให้ส่วนเสริมที่เราดาวน์โหลดมาตามข้อ 1 ใช้ได้กับเฟสบุค เราจำเป็นต้องปิดหน้าที่เปิดเฟสบุคอยู่ออกก่อนแล้วเปิดใหม่ครับ]
3.ลองไปที่แชทกับเพื่อนดู กดตรงหน้ายิ้ม ที่เมื่อก่อนจะมีแค่ตัว Emoji ตอนนี้มันก็จะมี sticker เพิ่มขึ้นมาแล้วครับ
ง่ายๆแค่นี้ลองไปทำกันดู ไม่ได้อะไรสามารถถามไว้ที่ด้านล่างได้เลยนะครับ ผมอ่านทุกคน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แค่แอดเพื่อนของเพื่อน ผิดตรงไหน</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/facebook-adder/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 15:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/facebook-adder/</guid>
      <description>ตอนนี้เว็บบล็อกผมมี About me (ของจริง) แล้วนะ เหตุที่ทำให้ผมเขียนขึ้นมาเนื่องจากไปทักคนใน Facebook แล้วโดนตอบกลับอย่างเลือดเย็นด้วยคำว่า &amp;ldquo;ใคร&amp;rdquo; มันก็ไม่แปลกเท่าไรหรอกที่เขาจะถามผม แต่มันก็มี Facebook ให้ดูแล้ว ชื่อทุกอย่างก็ชื่อจริงหมด ข้อมูลทุกอย่างก็ความจริง ที่ผมนับถือข้าวปั้นสามเหลี่ยมก็ความจริงยังจะถามอีกว่าใคร ตามจริงเคยเห็นผ่านๆกันมาแล้วผ่านหน้า wall เพื่อน
เมื่อก่อนใครแอดผมก็จะถามกลับไปว่า &amp;ldquo;ใคร&amp;rdquo; เพื่อรักษาสภาพอันดีของ Facebook ผมไว้ ก่อนหน้านี้ผมเคยใช้ Facebook อีก Acc ซึ่งตอนนั้นผมบ้า Reborn มาก ผมก็แอดตัวการ์ตูน Reborn [ที่เป็นคนปลอมกายมา] หมดเลย มีเพื่อนหลายร้อยคน นั่งลบกันไม่ไหว ผมเลยเปลี่ยนมันซะเลย Acc นี้ผมจึงรักษามันไว้อย่างดี หากอยากแอดผมก็สามารถที่จะส่งข้อความมาได้ แต่แทบจะไม่รับแอดใครเลยนอกจากเพื่อนร่วมห้อง ==
แต่ว่านั้นมันเมื่อก่อนตอนนี้เพื่อนบดินทรที่ไหนแอดมาจะรับแอดให้หมด เนื่องจากมีดราม่ากับเพื่อนไปเมื่อไม่กี่วันก่อน &amp;ldquo;แค่แอดเพื่อนของเพื่อน ผิดตรงไหน&amp;rdquo; โดนด่าจนได้มาคิดใหม่เลย :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Diary: โดนถล่ม คนเข้ายับ :D</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 15:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</guid>
      <description>ตั้งหัวข้อแปลกๆ เมื่อวานนี้ เมื่อวานรืน แล้วก็วันนี้เป็นวันที่มีคนเข้าเว็บผมสูงสุดตั้งแต่เปิดเว็บมา เว็บไซต์ของผมอยู่อันดับที่ 262 จากทั้งหมด 12,322 [สถิติจากเว็บ stats]
คนเข้าเว็บของผมอยู่ที่ประมาณ 10000 กว่าคน ถล่มมาในหน้าเว็บหน้านึง ขอยืนยันเลยว่า ผมไม่ได้ยุ่งอะไรเลยอยู่ดีๆก็มาเอง ผมก็ตกใจเหมือนกัน [!] ไม่ได้ปั้ม ไม่ได้โกง ไม่ได้ปั่น
ผมคาดว่าน่าจะเกิดจากเซเลบไม่ทราบชื่อ เพราะผมไม่อาจรู้ได้ว่าใครกดไลค์ [ขนาดแอดมินนะนี่] ทำให้มันไปขึ้นที่หน้า Wall ของเซเลบ จนมันส่งทราฟฟิกมหาศาลเข้ามา ช่างยิ่งใหญ่ยิ่งนัก
แต่เดี๋ยวมันก็คงแค่นาทีทองเพียงวันเดียว ถ้าผมเอาโฆษณามาติดน๊าาาา &amp;hellip; วันนี้ก็เริ่มค่อยๆลดแล้ว เดียวคงจะกลับไปอยู่ในสภาวะปกติ :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีดูว่าใครส่องเฟสเราบ้าง</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/who-visited-your-facebook-wall/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 12:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/who-visited-your-facebook-wall/</guid>
      <description>สวัสดีครับ แต่ก่อนมีแอพใน Facebook ที่เอาไว้ตรวจว่า &amp;ldquo;ใครส่องเฟสคุณบ้าง&amp;rdquo; ปกติเห็นแล้วผมไม่ค่อยเชื่อ แล้วส่วนมากบังคับให้เรา like ก่อน (อยากกระโดดถีบขาคู่) ไอ้วิธีนี้มันเป็นวิธีที่ทำให้เพจดังเร็วมากๆ เพราะส่วนใหญ่คนไทยชอบแอพแบบนี้ เพื่อนผมนี่เล่นกันเยอะเหลือเกิน ผมก็ตามบล็อกแอพให้หมด แฮ่~
เอาละมาเข้าเรื่องกันดีกว่า วิธีของผมๆเองก็ไม่ทราบว่ามันนับในโทรศัพท์ด้วยรึเปล่านะครับ ส่วนใหญ่วัยรุ่นไทยสมัยนี้ก็ใช้โทรศัพท์เล่น Facebook กันเป็นส่วนมากแล้ว มาดูวิธีทำเลยดีกว่า
วิธีที่จะดูว่าใครส่องเฟสเราบ้างเพียงแค่
1.ไปที่หน้า wall Facebook ของเราซะก่อน

2.พอถึงจุดหมายที่หน้า Wall แล้ว ให้ทำการคลิกขวาเลือก &amp;ldquo;ดูรหัสต้นฉบับ&amp;rdquo; หรือ &amp;ldquo;View Page Source&amp;rdquo; จะแตกต่างตามภาษาที่ตั้งค่าเอาไว้ ในที่นี้เป็นภาษาอังกฤษ

3.พอกดเข้าไปแล้ว บางคนอาจจะงง นี้มันอะไรกันเนี้ย อย่างเพิ่งตกใจไปนะครับ ให้ทำการกด &amp;ldquo;Ctrl + F&amp;rdquo; ที่คีย์บอร์ดเพื่อเป็นการค้นหาครับ แล้วพิมพ์ &amp;rdquo; {&amp;ldquo;list&amp;rdquo; &amp;ldquo; ลงไปจะเจอที่เหมือนตัวเลขเรียงกันอยู่
4.คนที่เข้ามาส่องเฟสเรามากที่สุดจะเรียงจากบนสุด ไล่ลงไปเรื่อยๆ จากซ้ายไปขวาเหมือนการอ่านหนังสือภาษาไทย โดยเราสามารถรู้ได้ว่าเขาเป็นใคร โดยการนำเลขที่อยู่ในเครื่องหมายคำพูด &amp;ldquo;123456789&amp;rdquo; ไปใส่ข้างหลังคำว่า Faecbook.com เช่นเราอยากรู้ว่า &amp;ldquo;12343&amp;rdquo; นั้นคือใครให้เราพิมพ์ http://www.facebook.com/12343 มันจะพาเราไปหน้า Wall ของคนๆนั้นครับ
#หลังตัวอักษรจะมี 123456-x ให้ตัดตัว -x ออกครับแล้วจะเข้าได้ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook Timeline Update อีกแล้ว</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/facebook-timeline-update-again/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/facebook-timeline-update-again/</guid>
      <description>ข่าวสั้นครับ Facebook Timeline Update อีกแล้ว คาดว่าน่าจะอัพเดตไปเป็นช่วงๆ
เหมือนการอัพเดต Timeline ครั้งก่อน นั้นหมายความว่ายังไงก็ต้องโดน แต่ว่าแบบนี้ผมคิดว่ามันทำให้ดูง่ายกว่า Timeline แบบก่อนขึ้นนะ
ก่อนหน้านี้ก็มีข่าวว่าทดสอบกับผู้ใช้บางส่วนโดยการเอาคอลัมน์โชว์โพสไว้ด้านซ้าย ส่วนวันนี้เป็นการเอาคอลัมน์โชว์โพสมาอยู่ด้านขวาตามรูปครับ


ว่าแต่ท่านผู้อ่านชอบแบบไหนมากกว่ากันครับ โดยส่วนตัวผมว่าชอบแบบหลังมากกว่า
ที่ย้าย Activity มาด้านซ้ายคงเพราะคนไม่ค่อยสนใจดู เลยย้ายมาให้เห็นเป็นก็ได้ครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>