<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Now on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/google-now/</link>
    <description>Recent content in Google Now on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2013 08:12:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/google-now/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google Glass: นวัตกรรมแห่งอนาคต</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</guid>
      <description>ปกติถ้าเป็นข่าวธรรมดาผมจะไม่อยากเขียน เพราะมันก็หาได้ในเว็บอื่นๆอยู่แล้ว เช่นมือถือราคาตก การแฮกครั้งใหญ่ Hacker โดนจับ แต่ว่าอันนี้มันเป็นข่าวเปลี่ยนโลก เลยอยากลองเขียนลงไว้ในบล็อกซะหน่อย
จากหนัง Sci-Fi จะกลายเป็นจริง Google ออก Glass มานานพอสมควรแล้ว แต่เพิ่งมีคนได้รับของจริง (ในราคาทะลุ 30000) ในรุ่น Explorer Edition หรือจะเรียกว่าหนูทดลองก็ได้ หุหุ ข้อมูลทุกๆอย่างจะแสดงผลผ่านเลนส์เล็กๆ และมีรุ่นสำหรับคนสายตาสั่น เลือกสีได้ด้วย ดูคล้ายๆ Jarvis ใน Iron Man ดูคล้ายๆ นิวโลลิงค์ใน Accel World ใครอยากใช้ก็รอไปก่อนรอไปอีกสัก 5-10 ปีน่าจะอยู่ในราคาที่เอื่อมถึงละนะ
เพื่อใครไม่รู้ Glass คืออุปกรณ์ไฮเทคที่ Google พัฒนาขึ้นมา ในรูปแว่นตา ใส่แว่นแล้วก็จะมีหน้าตาเป็นหน้าต่างๆ บอกข้อมูลเราได้ ลงแอพได้ รัน Android มันเจ๋งมาก แต่ราคาทะลุ 30000
วีดีโอวิธีใช้ที่ Google เพิ่งปล่อยมาเมื่อวาน
คุณสมบัติคร่าวๆ
 * แว่นตาปรับจมูกได้ แถมแป้นจมูกอีก 2 ขนาดในกล่อง * กล้อง 5 ล้าน ถ่ายวีดีโอได้ แต่ถ่ายหน้าตัวเองไม่ได้นะเธอวว * พูดกับเราได้โดยมันจะปล่อยสัญญานเสียงผ่านกระดูกหูส่วนใน \\ล้ำมาก * แบตอยู่ได้ 1 วัน ชาร์ตไฟผ่าน Micro USB * มี Wifi มี Bluetooth * สามารถลงแอพได้ด้วย ตอนนี้ในรุ่นหนูทดลอง แอพทุกอย่างห้ามมีโฆษณา และห้ามคิดเงินด้วย \\หมายความว่าวันหลังจะมี=โฆษณาขึ้น และวิธีปิดโฆษณาอาจเป็นการเอานิ้วจิ้มตาก็ได้นะ :P * รายละเอียดเชิงเทคนิค พวกตัวเลข อื่นๆ ไม่ต้องไปสนใจก็ได้ ดูแค่นี้ก็พอเพราะผมอ่านไม่รู้เรื่อง  แถม วีดีโอตัวอย่างหาก Google Glass มีโฆษณา [ถ้าเป็นแบบนี้ควรแจก Glass ฟรีนะ หาเงินทางโฆษณาแทน]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine day: Tamagotchi, Google now widget</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/valentine-day-tamagotchi-google-now-widget/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 02:51:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/valentine-day-tamagotchi-google-now-widget/</guid>
      <description>วันนี้วัน valentine ที่โรงเรียนจัดกิจกรรมตรุษจีนกลบเกลื่อน แถมวงดนตรีต่อต้านยาเสพติดอีก - - มีกฏบอกห้ามนำดอกไม้มาให้กัน ช็อกโกแล็ตหมดสิทธิ์แต่เรื่องแบบนี้มันห้ามกันไม่ได้&amp;hellip;
วันนี้ google ปล่อย google now widget แล้วอัพเดตผ่าน Play Storeได้เลย แต่ต้องเป็น Jelly Bean ขึ้นไปนะ :P
และเกมtamagotchi ที่เป็นสัตว์เลี้ยงในตำนาน ได้ลงสู่ play store แล้ว ในรูปแบบ digital :D
ตัวแอพชื่อ Pou มีการให้อาหาร รักษาโรค บลา บลา บลา เหมือนของจริง แต่ว่าเป็นเวอร์ชั่น digital แถมเป็นภาพสีอีกด้วย

สามารถหามาเล่นได้โดย ค้นหาคำว่า tamagotchi หรือ Pou หรือไปที่หน้าเว็บPlaystore เอาก็ได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>