<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เฉลย on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%89%E0%B8%A5%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in เฉลย on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2013 14:50:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%89%E0%B8%A5%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิวเกมอีโมจิเนชั่น|emojination [Android|iOS] พร้อมเฉลย</title>
      <link>https://example.com/2013/09/review-emojination/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 14:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/review-emojination/</guid>
      <description>เกมนี้เป็นเกมที่กำลังดังอยู่ มากกกกก ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่น สามารถเล่นได้ในเครื่องเสปกต่ำ จนถึงสูง มีระบบใบ้คำ หรือการถามเพื่อนใน Facebook ไม่สาธยายมาก ไปเล่นกันเลยดีกว่า
ก่อนอื่นเลยต้องขอบอกว่าเกมนี้มันสามารถเลือกได้ว่าเราจะเล่นภาษาอะไร แน่นอนว่าที่มันดังในไทยก็เพราะว่ามันมีภาษาไทยด้วยนี่แล [กดที่รูปฟันเฟือบมุมซ้ายบนเพื่อเลือกภาษา]

ในเกมนี้มีหน้าตาที่ใช้งานง่าย พอเข้ามาก็เริ่มเดาคำได้เลย [แป่ววว ง่ายไป~~]

พอตอบเสร็จจะขึ้นว่าแก้คำปริศนาสำเร็จ ได้เลื่อนเลเวล และได้เงิน 5 เหรียญ ไว้ซื้อตัวช่วยต่างๆได้ เช่น ใส่ตัวอักษรให้ 1 ตัว เสีย 50 เหรียญ ตัดตัวอักษรทิ้งใช้ 100 เหรียญ แก้ให้เลย 200 เหรียญ ตอนแรกก็จะให้เงินเรามาลอง 200 เหรียญ ใครทำไม่ได้ก็สามารถซื้อ inapppurchase ได้ [งานนี้ผมซื้อเหรียญเพื่อการรีวิวเลยนะนี่ แต่กดผิดไปหน่อย TT] แต่ว่าในโพสนี้เราจัดเฉลยมาไว้ด้านล่างแล้ว ถ้าใครเข้ามาหาเฉลยก็เลื่อนลงไปได้เลยครับ

ก่อนหน้านี้ทำเฉลยเกม emojimovies ไปแล้ว คราวนี้มาทำเฉลยเกม emojination มั่ง [รีวิวด้วย]
เกมนี้สามารถเล่นได้ทั้งใน [iPhone|iPad] หรือมือถือ Android ของคุณได้ครับ
PlayStore: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.digitalclick.emojination
AppStore: https://itunes.apple.com/kz/app/emojination-funny-emoji-puzzles!/id652092209?mt=8
เนื่องด้วยเกมนี้เป็นเกมที่ใช้ง่ายมากกก ผมก็ไม่มีอะไรจะกล่าวแล้วละ ให้ไปลองเล่นกันเองละกัน~~~ บายจ๊า</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>