<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/japan/</link>
    <description>Recent content in Japan on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2013 14:59:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>กินดีกว่า ถูกกว่า ที่ Sushi Masa</title>
      <link>https://example.com/2013/10/review-sushi-masa/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 14:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/10/review-sushi-masa/</guid>
      <description>ที่ไทยถ้าพูดถึง Sushi หลายๆคนก็ต้องนีกถึง Oishi Buffet เป็นอย่างแรกเพราะกินได้ไม่อั้น หลายๆคนอาจคิดว่ามันถูก!!
วันนี้ปิดเทอมพี่เลยพามากินร้าน Sushi masa ในตอนแรกผมคิดว่ามันต้องแพงแน่ๆเพราะดูเป็นร้านที่ค่อนข้างพรีเมี่ยม คิคผิดจนกระทั่งเห็น Menu
การสั่งเป็นเซ็ทได้ราคาถูกกว่า การสั่งเป็นคำอย่างเห็นได้ชัด!!! [ไม่นับพวก Otoro คำละ 480. O_o]


เราสามารถบอกให้เปลี่ยนของที่เราไม่ชอบออกได้ด้วยและที่นี้มีซุป กับน้ำชา Refill พอหมดเดียวเขาจะมาเติมให้เอง
จากการใช้ลิ้นจระเข้ของผมกิน พบว่าปลาต่างๆคุณภาพดีกว่าของ Oishi อย่างเห็นได้ชัด รวมทั้งชิ้นใหญ่กว่าด้วย[มากกก] เทียบกับแซลม่อนจากญี่ปุ่นนับว่าใกล้เคียง~~


รวมราคาร้าน Sushi Masa ทั้งหมดประมาณพันกว่าบาท [3เซ็ท] สามคนก็ตกประมาณคนละ 300 กว่า ถูกกว่ากิน Oishi หัวละ 500-600กว่ากันเยอะ. เก็บเงินไปกิน Kyoroen ต่อได้
สรุป หากเบื่อ Oishi หรืออยากลองของแปลก Sushi masa ก็เป็นทางเลือกที่ดี ราคาไม่ถูกไม่แพงเกินไป มีชาเขียวกับน้ำซุป Refill การเดินทางสะดวกมี 2 สาขา [ราชเทวี, สุขุมวิทย์] ลงรถไฟฟ้าแล้วเดินไปอีกหน่อยก็ถึง:Dดูแผนที่คลิก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ในวันที่หลงทาง @Dotonbori Japan</title>
      <link>https://example.com/2013/06/ontheday-i-wander-at-dotonbori-japan/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 11:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/ontheday-i-wander-at-dotonbori-japan/</guid>
      <description>เรื่องนี้ผมอยากเขียนตั้งแต่อยู่ญี่ปุ่นแล้ว เรื่องที่ผมไปก็อยากเขียนเป็นตอนๆ แต่ด้วยความขี้เกียจจึงเขียนรวดเดียวจบเลย แหะๆ ไปอ่านกันได้ที่บล็อกตอนอินหนีเที่ยว
วันนั้นเป็นวันที่เราจะต้องไปกินปูยักษ์ แพงมหาบรรลัย [มื้อนั้นกินไป 5000 กว่าบาทไทย] และช็อปปิ้งชิวๆต่อที่ Dotonbori ซึ่งที่นี้มีจุดเด่นเรื่อง หุ่นขี้ผึ้ง Glico [มองเผินๆทีแรกแล้วนึกว่าอาเบะ] ลักษณะเชิดแขนวิ่งเข้าเส้นชัย คนที่มาที่นี้แล้วไม่มาถ่ายรูป ถือว่ามาไม่ถึง

เรื่องมันมีอยู่ว่า Dotonbori มันปิดประมาณ 3 ทุ่ม ทำให้ผมไม่สามารถกินปูได้เต็มที่ [ตอนจะเริ่มกินก็ทุ่มกว่าๆแล้ว] แถมร้านปูยักษ์ยังไม่มีของเสิร์ฟ กำลังไปซื้อวัตถุดิบ [ทำให้เกิดการด่าเป็นภาษาไทยชุดใหญ่ พนักงานผู้โชคร้ายก็ดันฟังภาษาไทยรู้เรื่องด้วย] และผมต้องการกลับไปอาบน้ำแบบ Japanese Style ด้วยความที่ว่าอาบน้ำแบบ Western ด้วยน้ำอุ่นสุดแสนสบายมาหลายวันแล้ว
รีบด่าพนักงาน กินปู แล้วใช้ตั๋ว Pass 3 วัน ที่ซื้อไว้บึ่งกลับ hostel พร้อมกับท่านแม่โดยพลัน อาบน้ำแบบ Japanese Style แล้ววิ่งขึ้นรถไฟกลับ Dotonbori อีกที[กลัวมันปิด] พอออกจากรถไฟผมเดินไปหาทางออกที่ใกล้ที่สุดอย่างรวดเร็ว [ตึก ตึก ตึก ตึก] จนพลัดหลงกับท่านแม่ไปเสีย [เกือบได้อยู่ญี่ปุ่นตลอดชีวิตแล้ว ฮ่าๆ] เน็ตก็ใช้ไม่ได้ โทรศัพท์แบตก็จะหมด
หลังจากนั้นผมเดินไปเรื่อยๆ [ในใจคิดว่าชิบหายและ] โดยใช้แผนที่ในมือถือที่ใช้ Wifi จาก hostel แคชไว้เหลือนิดเดียวเท่านั้น TT เดินไปถามคนแถวนั้นว่า &amp;ldquo;How can i go to Dotonbori&amp;rdquo; คนญี่ปุ่นทำท่างงเง็ง แต่ดูเหมือนว่าเข้าใจว่าผมกำลังหลงทางแล้วอยากไป Dotonbori แต่เขาดันไม่รู้จัก Dotonbori ซะได้ [ทั้งๆที่ข้ามถนนไม่กี่ร้อยเมตรก็ถึงแล้ว] ผมเลย Say Thank you Thank you แล้วเดินต่อ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว G-SHOCK GA1000-1A</title>
      <link>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 07:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</guid>
      <description>นาฬิกาเรือนนี้ไปหามาจากยุ่น จากการเดินทางครั้งล่าสุด มารีวิวลงบล็อกซะหน่อย ผมซื้อมาคิดเป็นเงินไทยประมาณ 8000 กว่าบาท แต่ถ้ามาซื้อที่ไทยจะเหลือประมาณ 6000-7000 บาท (ขนาดซื้อ duty free ยังขนาดนี้เลย)
[รูปทั้งหมดถ่ายจาก Samsung Galaxy S3 กับ Studio ชั่วคราวครับ]
มาเริ่มกันเลย

หน้าปัดนาฬิกาธรรมด๊า ธรรมดาไม่มีอะไร ไม่ใช่กระจกซัฟไฟล์กันลอยขีดข่วย อะไรทั้งนั้น ลักษณะใหญ่โคตรๆ เท่าที่ดูมารู้สึกว่าจะใหญ่ที่สุดในบรรดานาฬิกาทั้งหลายแล้ว มีเข็มบอกโหมด[หน้าปัดสีส้ม] ณ ปัจจุบัน พอเปลี่ยนโหมด เข็มก็จะหมุน มีทั้งหมด 6 โหมดคือ
1.Time keeping [ไว้ดูเวลาปกติ]
2.World Time [31 time zones + UTC]
5.Compass [เข็มทิศตามชื่อ]
3.Timer [นับถอยหลังสูงสุด 60 นาที]
4.Alarm มี 4 Alarm กับอีก 1 Snooze Alarm

ความสามารถโดดเด่นของ G-Shock คือ Shock resist กันกระแทก กันน้ำ กันอุณหภูมิ บลา บลา บลา คือโคตรทนว่างั้น และอีกหนึ่งอย่างที่อาจไม่ค่อยเป็นจุดเด่นคือ Auto LightSwitch เมื่อเราเปิดโหมดนี้พอยกแขนขึ้นมาในตอนกลางคืนมันจะเปิดไฟให้โดยเราไม่ต้องกดเอง [เปิดโหมดนี้โดยกดปุ่มเปิดไฟค้างไว้ 3 วินาทีจะมีสัญลักษณ์ LT ขึ้นมาที่หน้าปัด]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อินหนีเที่ยว</title>
      <link>https://example.com/2013/04/in-at-japan/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 07:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/in-at-japan/</guid>
      <description>จะเห็นได้ว่าผมไม่ได้เขียนมาเป็นเวลากว่าสิบวันแล้วละมั้ง เพราะ iPad ชาร์ตไม่เข้า, Notebook เสียบไม่ได้, คอมสาธารณะไม่มีคีย์บอร์ดไทย ถึงแม้จะพยายามลงก็ต้องใช้แผ่น TT
ขอเล่ารวมๆเลยละกันบางทีไม่ได้ถ่ายรูปมา ใช้กล้องพี่ถ่าย ลงแค่ที่ถ่ายผมถ่ายพอละกัน :D
ประมาณวันแรกๆ[ไม่รู้วันไหน] ก็ต้องไปซื้อ Internet Sim เพื่อเล่นในญี่ปุ่นกันก่อนเลือกไปซื้อที่ Yodobashi Camera ในย่าน Akiba ซึ่งญี่ปุ่นนี้ขึ้นชื่อว่าซื้อซิมกับโทรศัพท์ยากมากกก เพราะต้องเป็นคนญี่ปุ่นจริงๆ ไปก็เป็นชาวต่างชาติที่อาศัยในญี่ปุ่นเกิน 6 เดือน หรือถ้าเป็นนักท่องเที่ยวจะสามารถซื้อซิมแบบนักท่องเที่ยวได้คือเป็นเน็ตอย่างเดียวซื้อแล้วใช้ได้เลยไม่ต้องเป็นคนญี่ปุ่นก็ได้ &amp;lt; เจอของ bmobile แต่ไปมันบอกเลิกขายไปแล้ว เลยไปซื้อแบบซิมคนญี่ปุ่นพนักงานบอกให้พนักงานโรงแรมทำให้ ==&amp;rdquo; แต่เอาเข้าจริงเขาไม่ยอมทำบอกให้ไปใช้โทรศัพท์สาธารณะแทน เลยให้เพื่อนพี่ที่เรียนญี่ปุ่นทำให้ บอกว่าทำง่ายมากเป็นระบบอัตโนมัติ แต่ทุกอย่างเป็นภาษาญี่ปุ่นหมดนะ คือถ้าไม่เรียนญี่ปุ่นจริงคือฟังไม่รู้เรื่องแน่ๆ

ขอบอกไว้ก่อนเลยว่าเรื่องการซื้อซิมนี้จำเป็นมาก ซื้อมาใช้ด่วนๆไม่งั้นคุณต้องเที่ยวถามคนญี่ปุ่นซึ่งคนญี่ปุ่นส่วนใหญ่ผมว่าเกิน 85% พูดภาษาอังกฤษผิดๆถูกๆถึงพูดไม่ได้เลย + กับพูดปนญี่ปุ่นอีก แบบเราฟังไม่รู้เรื่อง TT ให้ซื้อซิมแล้วช้ Google Map แทน แม่นเปะ แนะนำให้พกแบตเตอร์รี่สำรองก้อนใหญ่ๆไปด้วย [ที่ญี่ปุ่นที่ผมเจอ wifi ฟรีมีน้อยมาก คือสถานีรถไฟ และสนามบินเพียงเท่านั้น]
วันที่ 1
 * ไปประสาท Osaka [อันนี้ก่อน Activate Sim] เดินถามทางไปเรื่อยๆแบบ nonet คนที่นั้นส่วนใหญ่จะไม่รู้ทาง คือเดินตามทางตัวเองเท่านั้น ไปที่นั้นทุกวันก็จำไว้ๆ ทางอื่นขนาด landmark แบบฮิเมจินี้ยังไม่รู้เลยทั้งๆที่ห่างจากตรงนั้นไม่ถึงกิโล * ต่อมาไปวัดโทไดจิ ข้างในก็มีกวาง กวาง กวาง กวาง กวางขำหัก กวางขี้ ขี้กวาง แล้วก็พระ จุดธูป ไหว้ ขอพร ถ่ายรูป ละก็ออกมา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>