<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamishibai on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/kamishibai/</link>
    <description>Recent content in Kamishibai on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2014 08:55:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/kamishibai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Yami Shibai เรื่องเล่าผีญี่ปุ่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/yami-shibai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 08:55:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/yami-shibai/</guid>
      <description>ตอนเปิดดูครั้งแรกแทบจะปิดทิ้งและสาปส่ง ไม่ใช้ว่าเพราะมันน่ากลัวแต่ทำไมรูปมันบัดซบแบบนี้ แต่แล้วเมื่อสองสามวันก่อนมีเพื่อนส่งมาบอกว่า &amp;ldquo;นี้ๆ รู้จัก Yami Shibai ป่าว ไปดูเลยๆๆ&amp;rdquo; เป็นเรื่องช่วยไม่ได้ ไหนๆก็มีคนแนะนำมาแล้ว :3 เลยดูกับพี่จนจบ 12 ตอน
Yami Shibai มีความยาวแค่ตอนละประมาณ 4 นาที ต่างจากอนิเมะทั่วไปที่มีความยาวตอนละประมาณ 20 นาที สาเหตุที่ Yami Shibai มีภาพบัดซบจนทีแรกผมแทบปิด เป็นเพราะการเล่าเรื่องแบบภาพประกอบหรือที่เรียกว่า Kamishibai โดยภาพจะค่อยๆเลื่อนไปทีละภาพทำให้เราเห็นแขนขาตัวละครค่อยๆขยับแบบไม่เป็นธรรมชาติ [เหมือนหุ่นที่ถูกชักด้วยเชือกเบย ;3]

ข้างบนคือการแสดง Kamishibai
มาเข้าสู่การโหมดการรีวิว \เนื่องจากเนื้อเรื่องไม่ค่อยมีอะไร เลยไม่ค่อยมีอะไรเขียน [แถอีกกกก]
เสียงพากษ์ญี่ปุ่นทำออกมาได้เนิบช้าค่อยๆบรรยายซึ่งทำให้มันหลอนโคตร รวมถึงภาพที่วาดและตกแต่งได้อย่างหลอนโคตรเช่นกัน ไม่ว่าจะเป็นการใช้สีทะมึนๆทั้งเรื่องหรือการแสดงแบบ Kamishibai ที่ทำให้เหมือนคนลอยได้ บรื๋อออออ

ในส่วนตัวเรื่องนั้นค่อนข้างสั้น เพราะจะจบภายในเวลา 4 นาที ซึ่งพอจบทีไรผมก็จะพูดออกมาตุ๊ยๆว่า งงครับ คือผมคิดว่าไม่ใช่แค่ผมคนเดียวที่งงหรอก เพราะเนื้อเรื่องตั้งใจจบแบบงงๆซึ่งสามารถนำไปตีความได้ล้านแปด รวมถึงส่วนใหญ่บางตอนต้องมีความรู้ภาษาญี่ปุ่นถึงจะเข้าใจด้วย \แต่ทั้งนี้ผมกับพี่ผู้เสนคฟิชๆภาษาญี่ปุ่นก็สามารถดูได้สนุกสนานและเสพความหลอนได้เกินครึ่งแล้วครับ

จากภาพข้างบนยกมาจากตอนหนึ่ง บางทีก็ตกใจโคตร อยู่ๆก็ออกมา ปึ่งงงงง แทบจะปาทิ้งกันเลยทีเดียว
สำหรับใครที่อยากดูเนื่องจากไม่มีลิขสิทธิ์ในไทยดังนั้นก้สามารถหาได้ตาม Youtube หรือเว็บ Alive ได้ตามลิงค์เลยครับ
แถมอีกรูป
แค่ภาพก็หลอนแล้วววว</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>