<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Enhacement on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/enhacement/</link>
    <description>Recent content in Enhacement on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/enhacement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อยากอ่านแต่ไม่ขึ้น Seen เพิ่มความสามารถ Facebook ด้วย Bluepill</title>
      <link>https://example.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</guid>
      <description>แฟนเก่ามาง้อ อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เพื่อนสั่งงานกลุ่ม อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เหมือนกัน ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปหากใช้ Bluepill Bluepill คืออะไร อธิบายง่ายๆ Bluepill เป็นแอพใน Cydia ที่สามารถทำให้เราอ่านข้อความในแอพ Messenger โดยคนอื่นไม่รู้ว่าเราอ่าน [ขึ้น Read] และสามารถทำให้เรา Stealth เต็มรูปแบบคือใช้แอพ Messenger ได้ตามปกติแต่คนอื่นจะไม่เห็นว่าเราออนไลน์ ส่งข้อความมาอ่านก็ไม่ขึ้น Read ซึ่งมีประโยชน์มากๆเลยทีเดียว ที่กล่าวมาข้างบนนี้เป็นเพียงแค่ความสามารถหลักๆเท่านั้นนะครับ ที่จริง Bluepill เพิ่มความสามารถให้แอพ Facebook ได้อีกเยอะเลย เช่นการแนบรูปไม่จำกัด, ไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้แอพ Messenger, ปิด Typing Indicatior, ปิด VOIP chat เพื่อประหยัดแบต ซึ่งทั้งหมดนี้ไม่สามารถทำได้จากตัวแอพ Facebook เอง เรียกได้ว่าเป็น All in one tool ก็ได้ครับ
แล้วมันดียังไงละ คุณเคยลำบากใจไหมครับ เพื่อนส่งข้อความมาขอความช่วยเหลือทาง Facebook แต่คุณไม่อยากตอบ แต่กลับอ่านข้อความเขาไปแล้ว กลัวเสียเพื่อนกันเปล่าๆ หรือหากคุณเป็นคนที่ค่อนข้างใส่ใจในความเป็นส่วนตัว ไม่อยากให้คนอื่นรู้ว่าอ่านหรือยังพิมพ์อยู่หรือเปล่า Bluepill จะมาช่วยแก้ปัญหานั้นเองครับ
วิธีใช้ ติดตั้ง Bluepill ผ่าน Cydia Bigboss source โดยการค้นหาคำว่า Bluepill หรือกดลิงค์นี้ก็ได้ครับ Bluepill ราคา 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>