<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ลิขสิทธิ์ on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%82%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B9%8C/</link>
    <description>Recent content in ลิขสิทธิ์ on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2013 05:00:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%82%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B9%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ความเข้าใจผิดของคนไทย: ให้เครดิตแล้วไม่ผิดลิขสิทธิ์</title>
      <link>https://example.com/2013/01/credit-to-copyright/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 05:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/credit-to-copyright/</guid>
      <description>เกริ่น ถ้าหากเราสามารถนำเครดิตมาใส่ปั้ป แล้วไม่ละเมิดลิขสิทธิ์ ผมสามารถดำหนัง 007 Skyfall ภาคล่าสุดมาแปะ แล้วให้เครดิต Sony Picture ก็ได้ แหล่มเป็ด&amp;hellip;
เป็นการเข้าใจผิดอันยาวนานของเหล่า Blogger หรือคนเขียนบทความต่างๆที่ &amp;ldquo;มักง่าย&amp;rdquo; เกินไปตอนนี้ที่เห็นกันบ่อยๆคือเพจที่อยากเรียกเสียง &amp;ldquo;Like&amp;rdquo; แต่ไม่มี &amp;ldquo;สมอง&amp;rdquo; ที่จะคิดเอง ในที่นี้ ยกตัวอย่างเพจ คำคม คำคน ครับ เพจนี้เคยมีดราม่าจนต้องลง Drama-Addict ไปครั้งนึง ที่เอามาใช้แล้วเขียนบอกว่า เครดิตในภาพ //ทุกเรศมาก
ยืมมาใช้ ลืมเบลอรูป TT เดียวผมจะโดนอีกคนไหมนี่&amp;hellip; ว่างๆค่อยลบ
ในรูปนี้มีเขียนอยู่โต้งๆ &amp;copy; และผมไม่ใจว่าไอ้เพจที่ไม่ระบุนามนี้ ผม Censor แล้วนะ อันนี้ไม่เกี่ยวกับข้างบน เดียวจะบอกว่าทำเสียหาย :P และมีอีกหลายๆรูปที่เพจนิสัยเสียนี่กระทำโดยตั้งใจฮะ
แต่จะมีสัญญาอนุญาติที่เรียกว่า Creative Commons ที่สามารถระบุได้ว่าจะให้ใช้ผลงานในด้านใดบ้าง เป็นการนำสื่อกลับมาใช้โดยไม่โดนจำกัดด้านลิขสิทธิ เช่นเราไปก็อปเว็บที่ใช้สัญญา CC แล้วเพียงให้เครดิตเขาเราก็จะไม่ผิดลิขสิทธิ์ แต่ถ้าไม่ให้ก็โดนอยู่ดี
จะหมายความว่านำไปใช้ได้โดยไม่อนุญาติให้ดัดแปลง ไม่ใช่เพื่อการค้า และต้องแสดงที่มา รายละเอียดของ Creative Commons อื่นๆสามารถดูได้ที่เว็บ http://www.cc.in.th ในไทยก็มีการใช้สัญญาแบบนี้เช่นกัน แบบเว็บพี่ใหญ่ไอที Blognone
อันนี้หมายความว่าให้แสดงที่มาด้วย ถ้าก็อปไปใช้ แบบนี้ก็จะไม่ผิดลิขสิทธิ์</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>