<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Toradora on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/toradora/</link>
    <description>Recent content in Toradora on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2013 07:17:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/toradora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Toradora ดูจบแล้ว~</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/toradora-%e0%b8%94%e0%b8%b9%e0%b8%88%e0%b8%9a%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 07:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/toradora-%e0%b8%94%e0%b8%b9%e0%b8%88%e0%b8%9a%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</guid>
      <description>เมื่อพี่นำ External Hardisk ไปใช้ แล้วได้ใส่ Toradora ติดมาด้วยเลยถือโอกาศดู เป็นช่วงปิดเทอมอยู่พอดีเลย anime เรื่องนี้เป็นแบบ Love Comedy ถือว่าเป็นการ์ตูนระดับดีพอที่จะมีคนมาทำซับไตเติ้ลให้ ถือว่าเป็นการ์ตูนแนว Love Comedy แรกๆที่ผมดูเลยละมั้ง ทั้งหมดมี 25 ตอน แถม 1 ตอน ตอนละ 20 นาที ผมดูสองวันจบ ดูแบบ non-stop เลยทีเดียว

บางตอนซึ้ง บางตอนฮา ตอนจบไม่ค่อยสวยซักเท่าไร ได้คะแนนสูงเสียเปล่า เห๊อะ ตัวเรื่องไม่ค่อยลึกลับ ไม่ค่อยใช่แนวที่ผมชอบดูเท่าไร แต่ถ้าดูแล้วจะรู้เลยว่าไม่ผิดหวังแน่ๆ เหมือน Angel Beats ที่ตอนจบไม่ค่อยสวย แต่โดยรวมเนื้อเรื่องดีมาก
เรื่องของ Toradora เกี่ยวกับความรัก เปิดเรื่องมาด้วทาคาซุ ริวจิ หน้าโหด ได้เกิดมีปัญหากับเด็กสาวเจ้า ฝ่ามือพยัคฆ์ ไอซากะ ไทกะ เธอได้แอบหลงรัก คิตามูระ ยูซากุ รองประธานนักเรียน แต่ด้วยความซุ่มซ่ามดันส่งจดหมายรักผิดกระเป๋าไปอยู่ในกระเป๋าริวจิแทนซะงั้น ทำให้ริวจิต้องช่วยเรื่องความรักของไทกะอย่างช่วยไม่ได้ แต่ก็มีข้อแม้ตรงที่ไทกะต้องช่วยเรื่องความรักของเค้ากับ คุชิเอดะ มิโนริ หญิงสาวที่ริวจิแอบชอบเช่นกัน

ในเรื่องนี้มีอะไรให้นั่งคิดตั้งหลายอย่างนอกจากเรื่องความรักที่ถือว่าเป็นเนื้อเรื่องหลักแล้ว ยังมีเรื่องความสัมพันธ์ของเพื่อน การเสียสละเพื่อเพื่อนต่างๆ เมื่อดูจบแล้วจะพบว่า Toradora ไม่ใช่การ์ตูนที่ไร้สาระไปตอนๆเหมือนเรื่องอื่นๆหากแต่ผสมเรื่องราวต่างๆทั้งเรื่องครอบครัว เพื่อน ความรัก การเสียสละได้อย่างกลมกลืนครับผม~~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>