<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuaiyong on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/kuaiyong/</link>
    <description>Recent content in Kuaiyong on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2014 10:44:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/kuaiyong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิว: ลงแอพไม่ต้องเสียเงินใน iOS ด้วย Tongbu</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</guid>
      <description>วันนี้จะขอมานำเสนอ โปรแกรม Tongbu ของจีน ที่เอาไว้ดาวน์โหลดแอพเสียตังใน Appstore มาแบบฟรีๆ สำหรับเพื่อนๆชาว iOS อาจเคยลองใช้โปรแกรมอันโด่งดังที่มีชื่อว่า Kuaiyong กันอยู่สินะครับ โปรแกรม Tongbu ก็หลักการเดียวการเลย แต่สิ่งที่โปรแกรม Tongbu ดีกว่านั้นคือ ดาวน์โหลดแอพจากเซิฟเวอร์ได้รวดเร็วกว่ามาก และมีแอพในมือถือที่หากคุณต้องการลงแอพอะไรใหม่นั้น ไม่ต้องเปิดคอมเหมือนทางฝั่ง Kuaiyong อีกต่อไปครับ
สามารถดาวน์โหลดโปรแกรม Tongbu ได้จากเว็บของ Tongbu โดยตรงได้ที่ลิงค์นี้กดตามไปได้เลย หมายเหตุ สำหรับใครที่กำลังใช้ Kuaiyong อยู่แนะนำว่าให้เลือกใช้แค่ตัวใดตัวหนึ่งนะครับ ถ้าใช้ดีอยู่แล้วเปลี่ยนมาใช้ Tongbu แล้วแอพจะรวนครับ \บอกแล้วน้าาา
หากใครที่ดาวน์โหลดเสร็จแล้ว ในส่วนของการติดตั้งผมจะไม่มีรูปให้ดูนะครับ เพราะน่าจะทำเป็นอยู่แล้ว [แถมมีภาษาอังกฤษด้วย] ดูเป็นตัวหนังสือแทน :3
เลือกภาษาอังกฤษ &amp;gt; OK &amp;gt; Next &amp;gt; Install &amp;gt; Finish โล๊ดดดดด เปิดโปรแกรมขึ้นมาจะเจอหน้านี้จากนั้นเราก็เสียบสายให้เรียบร้อย ใน iPhone ก็อย่าลืมกด Trust this computer ด้วย
พอเราเสียบสายเสร็จเรียบร้อยแล้วก็จะเป็นแบบรูปด้านล่าง ให้เรากดตรง Tui Store แล้ว กดปุ่ม Install ไปครับ รอซักครู่เราจะได้แอพใหม่ใน iPhone แอพนึง เอาไว้ใช้แทน Tongbu ในคอมพิวเตอร์ได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>