<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Silicon Valley on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/silicon-valley/</link>
    <description>Recent content in Silicon Valley on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2014 15:48:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/silicon-valley/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ซีรีส์ Silicon Valley [2014]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/04/silicon-valley-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 15:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/04/silicon-valley-2014/</guid>
      <description>Silicon Valley คือเมืองที่เป็นแหล่งรวมบริษัทเทคโนโลยีชั้นนำต่างๆ ไม่ว่าจะเป็น Facebook, Myspace, Google, Apple, Intel, Oracle, etc. แต่ในบล็อกนี้จะไม่พูดถึง Silicon Valley ที่เป็นเมือง แต่เป็นซีรีส์แนว Comedy ออกใหม่แกะกล่องทางช่อง HBO&amp;hellip;
โดยสิ่งที่ทำให้ผมมาสะดุดตาดูซีรีส์เรื่องนี้คือบังเอิญไปเห็นข่าวนี้เข้า HBO&amp;rsquo;s &amp;lsquo;Silicon Valley&amp;rsquo;: Fake company from the show has a great fake website
อ่านแล้วสะดุดตาตกใจแวบ ตกใจอย่างแรกคือชื่อซีรีส์คือ Silicon Valley อย่างที่สองคือเนื้อหาข่าวที่กล่าวว่า ทางช่อง HBO ได้ทำเว็บของ Pied Piper ปลอมขึ้นมา แต่สื่อดันชมว่าทำได้ดีกว่าเว็บ Startup จริงๆซะอีก ซึ่งใครอยากเข้าไปชมเว็บเขาก็เชิญเข้าเว็บ Pied Piper ได้เลยครับ ผมจะไม่สนใจซีรีส์นี้เลยถ้าหากไม่ได้เข้าไปดูเว็บ Pied Piper&amp;hellip;.
Silicon Valley เป็นเรื่องของของโปรแกรมเมอร์ 6 คนที่พยายามสร้างความสำเร็จขึ้นมาด้วยตนเองโดยมีบริษัท Startup ชื่อ Pied Piper เป็นตัวดำเนินเรื่อง โดยเรื่องของเรื่องมันเกิดขึ้นเมื่อตัวเอกได้สร้างสิ่งที่สามารถเปลี่ยนแปลงโลกได้ [อัลกอลิทึมที่สามารถบีบอัดไฟล์ได้โคตรดี] แต่เขากลับไม่รู้ค่าของมันจนเกือบได้ขายให้กับบริษัทยักษ์ใหญ่ด้วยราคา 100 ล้านดอลลา เนื้อเรื่องจะเป็นอย่างไรต่อไปต้องติดตามดูกันต่อเอง :P</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>