<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Philips on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/philips/</link>
    <description>Recent content in Philips on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2013 16:23:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/philips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิวหูฟังเกี่ยวหู Philips SH8105A</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/review-inear-philips-sh8105a/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/review-inear-philips-sh8105a/</guid>
      <description>เหตุเกิดเนื่องจากผมทำจุกหูฟังขนาดเล็กหลุดหาย ตอนวิ่งที่โรงเรียน กับต้องการหูฟังไว้ไปใส่ตอนวิ่ง [คำว่า ลากสังขาร อาจจะเหมาะกว่า] ไม่ให้หูฟังหลุด ซึ่งหากเป็น in ear หรือ earbud มันจะหลุดง่ายมาก
ผมฟังเสียงไม่เก่ง เรียกว่าไม่เป็นดีกว่า เพราะเสียงแต่ละคนชอบไม่เหมือนกัน และนี่เป็นหูฟังใส่วิ่ง คงไม่ได้คิดเรื่องเสียงอะไรมากนัก
ลักษณะโดยทั่วไป สวย หรู ตรงที่เกี่ยวหูเป็นซิลิโคน ทำให้ไม่บาดหูเหมือนพลาสติก

ผมมีอคติกับ Brand จีน และไว้ใจกับญี่ปุ่นที่สุด หลายๆอย่างที่ผลิตในจีนมักพังก่อนเสมอ และในหูฟัง Philips รุ่นนี้ด้วยเหมือนกัน ท่านพ่อของผมก็ไม่ชอบ Brand นี้เท่าไหร่นัก แต่คนขายเขาเชียร์

มีปุ่ม Control 1 ปุ่ม แต่สามารถประยุกต์ได้ 108 ซึ่งทำอย่างไรนั้นต้องไปปรับในแอพเอาเองครับ ซึ่งผมข้ามตรงนี้ไป เพราะในส่วนแอพ ไม่รู้จะใช้ไปทำไม&amp;hellip;
เออ มีไมค์ด้วย
ในกล่องจะแถมจุกยางมาให้อีก 2 ขนาด รวมกับที่ใส่มาให้แล้วเป็น 3 ขนาด ตอนใส่จุกยาง ใส่ยากมาก ทำให้ผมมั่นใจในระดับนึงว่าจะไม่หล่นหายไประหว่างทาง เหมือนหูฟัง Samsung ที่แถมมากับโทรศัพท์&amp;hellip;
เนื่องจากเป็นหูฟัง in ear ทำให้ตอนใส่วิ่ง อาจไม่ได้ยินเสียงรถที่ตามหลังมา ซึ่งผมก็เคยโดนมาแล้ว เกือบตาย
แจ๊กเป็นสีแดงเข้ากับสีหูฟัง #แหงละ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>