<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vpn on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/vpn/</link>
    <description>Recent content in Vpn on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2015 08:42:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีติดตั้ง VPN ใช้ส่วนตัวใน VPS [Linux] ภายใน 3 นาที</title>
      <link>https://innnblog.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 08:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</guid>
      <description>เนื่องจากปิดเทอมและว่างโคตร ไม่มีอะไรทำเช่นเดิม เมื่อวานเลยติดตั้ง VPN เล่นๆโดยหาวิธีติดทั้งให้เร็วที่สุด โดยที่ผมทำใช้เวลาจริงๆไม่น่าเกิน 3 นาที [ไม่รวมติดตั้งโปรแกรม Open VPS ในคอมหรือมือถือนะครับ] มาเริ่มกันเลย
ก่อนอื่นขออธิบายศัพท์เพื่อคนไม่รู้นะครับ
 * VPN คือ Virtual Private Network เป็นระบบเน็ตเวิคส่วนตัว * VPS คือ Virtual Private Server เป็นเซิฟเวอร์เสมือนส่วนตัว  เซิฟเวอร์ที่ผมใช้วันนี้ก็เป็น DigitalOcean เจ้าเก่าครับ ซึ่งถ้าใคร สมัครผ่านลิงค์ของผมตรงนี้ แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ
1.ขั้นแรกสร้าง Droplet ตั้ง ค่าตามต้องการ ใช้ปฏิบัติการเป็น Ubuntu ครับ อยากให้ VPN ไปประเทศไหนก็ตั้งค่าได้เลย มีสี่ประเทศ ห้าแห่ง ในที่นี้ผมเลือกเป็น New York ครับ
 เสร็จแล้วก็กด Create Droplet แล้วรอสักประมาณ 40 วิก็เช็คเมลล์จะได้ ที่อยู่ IP และรหัสผ่านมาครับ  3.ใช้โปรแกรม Putty [ดาวน์โหลดได้ที่นี้] Remote เข้าไปโดยใช้ IP และรหัสที่ได้จากเมลล์ เข้าครั้งแรกมันจะบังคับเปลี่ยนรหัสก็เปลี่ยนไปตามมันครับ [รหัสผ่านจะไม่ขึ้นเป็นตัวหนังสือนะครับ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalOcean VPS คุณภาพดีเกินราคา</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</guid>
      <description>ผมได้ไปลองใช้ DigitalOceanซึ่งเป็น VPS ที่เป็นที่กล่าวขวัญคือ ราคาถูก แต่คุณภาพ[โคตร]สวนทางกับราคาเลย คือเป็น SSD 20GB แรม 512MB ราคาแค่ $5 ต่อเดือน [ประมาณ 150 บาท] และ $5 นี้จะนับจากเวลาที่เราใช้จริงๆ คือหากเราปิดเครื่องไปราคาก็จะไม่ขึ้น รวมๆแล้วตกอยู่ที่ ชั่วโมงละ $0.007 พอ 1 เดือนก็จะครบ $5 พอดี
แน่นอนเด็กจอมงกอย่างผมต้องลองใช้อย่างรวดเร็ว!!!
สมัคร จ่ายเงิน แล้วใช้ได้เลย ตอนสมัครไม่ต้องกรอกอะไรเลยทั้งนั้น [สมัครได้ที่ลิงค์นี้ครับ คลิก :3] กรอกแค่ Email และ รหัสผ่าน จากนั้นจะพาเราไปสู่หน้าจ่ายเงิน คือเราต้องจ่ายเงินเข้าไปก่อนเพื่อเป็นการยืนยันว่าเราไม่ได้มาแสปมโฮสต์เขา [เหมือนที่คนไทยชอบไปแสปมโฮสต์ฟรีทั้งหลาย] แล้วค่อยไปตัดยอดว่าเราใช้มาเท่าไหร่ตอนสิ้นเดือน
ซึ่งตอนสมัครใครสมัครผ่าน Referral Link ของผม แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ ถือว่าช่วยๆกัน คุณได้ผมก็ได้เป็นค่าขนมให้เด็กตัวน้อยๆ ฮ่าๆ

พอสมัครแล้วก็เริ่มใช้งานได้เลย กด Create Droplet (VPS) แล้วเลือกตามต้องการครับ
ในส่วนของ Image ก็จะมีพวก OS ให้เลือกครับว่าอยากได้แบบไหน มีทั้ง Ubuntu CentOS Debian Arch-Linux Fedora ซึ่งหากใครเพิ่งเป็นผู้เริ่มต้นจริงๆก็อยากขอแนะนำเป็น Ubuntu หรือ CentOS ครับ เพราะว่ามีชุมชนที่จะช่วยเหลือเราได้มากกว่าครับ [แต่ผมใช้ Ubuntu นะ มีไรถามกันได้ &amp;gt;&amp;lt;] และหากใครอยากลองเล่นๆดู ไม่อยากติดตั้งอะไรเองก็สามารถเลือกไปที่แทบ Applications ครับ จะมี Image ที่มันทำเสร็จแล้ว เช่น LAMP [ที่เอาไว้ทำเว็บสำเร็จ],Wordpress สำเร็จรูป, หรือ Ghost ก็ยังมีครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีดาวน์โหลด Line Sticker จากต่างประเทศ</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/line-sticker/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 13:51:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/line-sticker/</guid>
      <description>แบบ Minion งี้ ประเทศอื่นเขาแจกฟรี ส่วนประเทศเรา =ไม่มี= ทำให้ผมต้องขวนขวายวิธีมาอวดเพื่อนอีกตามเคย [เพื่อนผมบางคนบ้า Minion มาก] มาเริ่มกันเลย

1.ไปดาวน์โหลดโปรแกรม OpenVPN Conect จาก Playstore มาก่อนเลย

2.เปิดเว็บ vpngate.net อยากได้ line ประเทศไหนก็กดตรงช่องนี้ ตามรูปที่วงไว้ :D
3.พอเข้าไปจะมีสองช่องให้เลือก เลือกอันไหนก็ได้ครับ

4.มันจะมีการดาวน์โหลดไฟล์มาไว้ที่เครื่อง พอโหลดเสร็จแล้ว [ไม่เกิน 1 นาที] ก็ลาก Notification Bar ลงมาแล้วกดเลย
5.จะเด้งไปที่แอพ OpenVPN ติ๊กที่ช่อง แล้วกด Accept ไปตามรูป กด OK เสร็จแล้วกด Connect

6.จากคำว่า Connect จะเปลี่ยนไปเป็น Disconnect ตามระเบียบ ขั้นตอนนี้อาจจะนานหรือไม่นานตามความเร็วเน็ตของท่าน
7.เมื่อทำขั้นตอนที่ 6 เสร็จแล้ว ให้เปิดแอพ Line ขึ้นมาไปที่ส่วน Sticker Store เลือกหมวดฟรี แล้วโหลดแหลกครับ
หากทุุกอย่างเรียบร้อยหากลาก notification bar จะได้ตามรูปข้างล่างครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>