<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bookmust Read on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/categories/bookmust-read/</link>
    <description>Recent content in Bookmust Read on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 May 2015 16:04:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/categories/bookmust-read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ลองมาทำหนังสือ: Miracle by Tu78</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/miracle-book-by-tu78/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 16:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/miracle-book-by-tu78/</guid>
      <description>ตอนนี้ที่ห้องมีเรื่องจะทำหนังสือกัน เลยอยากเริ่มเขียนแปะไว้ที่บล็อกตัวเองไว้เป็นประสบการณ์ชีวิตซะหน่อย
เป็นธรรมเนียมของเตรียมอุดม ที่ว่าแต่ละรุ่นต้องหาเงินมารับน้องในปีต่อๆไป ซึ่งมันก็มีค่าใช้จ่ายมากพอสมควร สิ่งที่เกือบทุกรุ่นทำก็คือการทำหนังสือขาย อย่างปีก่อนห้อง 662 รุ่นพี่ผมก็ทำหนังสือชื่อ Principia ซึ่งผมก็ไม่เคยเปิดหรอกนะ \ฮิฮิ ตอนผมอยู่ม.3 ช่วงที่กำลังอ่านหนังสือสอบ รู้สึกได้เลยว่าไอ้หนังสือที่รุ่นพี่ทำมันห่วยมาก แบบเฉลยตรงบ้างไม่ตรงบ้าง [ซึ่งส่วนใหญ่ไม่ตรง แบบอ่านแล้วเฉลยไม่ตรง ไปสอบแล้วซวยอีก] นั้นเป็นสาเหตุหนึ่งที่ทำให้ผมไม่ค่อยซื้อหนังสือรุ่นพี่ ฟฟฟ
มาปีนี้ผมเลยบอกกับตัวเองว่าต้องไม่ทำแบบนี้กับรุ่นน้องนะ เลยให้เพิ่มคนตรวจอักษรจากสองเป็นสามคน [ซึ่งดูไม่ได้ช่วยไรเลย แต่มีก็ดีกว่าไม่มี]
หนังสือชื่อ Miracle \ไปคิดกันตอนไหนทำไมเราไม่รู้เรื่อง มีเพจเฟสบุคด้วย Miracle TU78 ไลค์ขึ้นเร็วมากเลย ไปช่วยกันไลค์ด้วย และภาพ Cover สวยมั่ก เข้าไปดูกันได้ [คุณเพื่อนแม่งเก่ง] นอกจากภาพ Cover แล้ว ภาพร่างปกแม่งยังเท่เลย คนทำเก่งจริงๆ [แน่นอนไม่ใช่ผม]
หน้าที่ผมเป็นคนทำเนื้อหาวิชาฟิสิกส์และ [ถ้าไม่มีอะไรเปลี่ยนแปลง (ซึ่งก็ไม่น่ามี)] อยากทำมานานและ ได้อ่านทบทวนของเก่ากับคิดโจทย์เองด้วย
บล็อกนี้เขียนรีบๆ เดียวนี้งานเยอะจริง ถ้ามีอะไรเพิ่มเติมจะมาเขียนอัพเดตในโพสนี้ต่อ เย่ๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หนังสือ: The Improbability Principle [Eng Book]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/the-improbability-principle/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 15:57:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/the-improbability-principle/</guid>
      <description>แทบจำไม่ได้ว่าบล็อกตัวเองมีหมวด Book|Must Read ที่เพิ่งเคยเขียนไปแค่สองโพสด้วย นี่ถ้าไม่ได้แตะหนังสือเล่มนี้คงไม่มีให้เห็นอีกนาน หนังสือเล่มที่ผมจะเอามาเขียนนี่ชื่อ
   ### &#34;The Improbability Principle: Why Coincidences, Miracles, and Rare Events Happen Every Day&#34;    สาเหตุที่ซื้อมาอ่านคือหนังสือเล่มนี้วางอยู่ในใช้ New Arrival ที่ร้านหนังสือคิโนคุนิยะ อินซึ่งตกเป็นเหยื่อการตลาดของคำว่า 20% OFF กับหนัาปกหนังสือที่ออกแบบได้มินิมอล และคำโปรยปกที่กวนตีน[?] ก็ทำให้ได้หยิบหนังสือเล่มนี้ขึ้นมา และชำระเงินทันที
คำโปรยที่กวนตีนที่บอกนี่คือ Why Coincidences, Miracles, and Rare Events Happen Every Day หรือแปลเป็นไทยว่า ทำไมเหตุการณ์ที่ไม่น่าจะเกิดถึงเกิด [คิดว่ามันจะมีอะไรแปลกๆที่เราไม่รู้อีกเยอะเลยหรอถึงเขียนหนังสือได้หนาขนาดนี้]
พออ่านจนจบเล่ม ผมนี่ร้องไห้เพราะอ่านไม่ออกเพราะรู้สึกว่าเนื้อหาส่วนใหญ่ นักเรียน(จบ)ชั้นม.3 แบบผมสามารถคิดเองได้ง่ายๆ เช่นเหตุการณ์ที่มีโอกาศเกิดน้อยมากๆ จะไม่เกิดขึ้น[? ที่แรกเริ่มตกใจ] พอพลิกบทต่อไปบอกว่า แต่หากเหตุการณ์นั้นเกิดบ่อยมากๆก็อาจเกิดขึ้นได้ [เอิ่ม&amp;hellip;] หรือศาสตร์แห่งการพยากรณ์ที่เราจะบอกว่าหมอดูคนนั้นเก่งก็ต่อเมื่อเหตุการณ์นั้นมันเกิดขึ้นไปแล้ว ซึ่งหมอดูนี่มันก็มีหลายคน หนังสือก็บอกเราว่าพวกหมอดูที่ดวงดีก็จะได้รับการยกย่องไป ประมาณว่าที่มึงทายถูกเพราะดวงดี [ซึ่งก็เป็นตรรกะง่ายๆอยู่แล้ว]
ในหนังสือส่วนใหญ่ประกอบด้วยการยกตัวอย่างเป็นส่วนใหญ่ ซึ่งก็เป็นเรื่องดีสำหรับการเพิ่มความหนาซึ่งก็เป็นเรื่องดีสำหรับคนที่อ่านหนังสือไม่รู้เรื่องบางบรรทัดแบบผม เพราะจะมีตัวอย่างข้อ 2 และ 3 ต่อๆไปเสมอ \แม่มเยอะจริงๆ ส่วนใหญ่เป็นการนำลูกเต๋า และการทอยเหรียญมายกตัวอย่าง [ส่วนใหญ่ของผมคือทั้งหมดเลย] ซึ่งทำให้หนังสือน่าเบื่อ ไม่มีแบบการเล่นไพ่ ไรงี้บ้างเลย \นี่ถ้าไม่ติดว่าเล่มละสี่ร้อยนี่คงไม่อ่านต่อแล้ว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Expo  2013 ได้ไรมามั่งนะ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/book-expo-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 10:10:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/book-expo-2013/</guid>
      <description>งานยังไม่จบ​ แต่ต้องเขียนก่อนไม่มีโอกาศเขียน
ตามปกติ ซื้อมาแล้วก็จะอ่านไม่หมด บ่องตงว่าตอนนี้ยังดองหนังสือของแีที่แล้วอยู่เลย
แต่คราวนี้ด้วยความที่เพื่อนฝากซื้อหนังสือ พูดอะไรไม่ได้ ให้หมีเขี่ย ของพี่แชมป์ ผมเลยได้มีโอกาศได้แวะสำนักพิมพ์ Salmon Book และได้ซื้อหนังสือเกี่ยวกับญี่ปุ่นมาอีกสองเล่ม เขียนโดย ณัฐพงศ์ ไชยวานิชย์ผล อ่านครั้งแรกแล้วติดมือ ต้องซื้อมาอ่านจนจบ ด้วยความที่ว่าเป็นคนชอบวัฒนธรรมญี่ปุ่นอยู่แล้ว จากการไปสำรวจในเว็บ seed พบว่ายังมีผลงานเขียนไม่มาก [เหมือนที่ผมยังมีผลงานอ่านไม่มาก]

ลืม Japan Did ไว้เพิ่งนึกได้ - - &amp;ldquo;
รู้สึกว่างานปีนี้ซื้อหนังสือได้น้อย เพราะงบจำกัด [แต่มาคิดตอนสุดท้าย ยังเหลือเงินให้ซื้ออีกเพียบ แอบเสียใจเล็กๆ :/]
สรุปได้หนังสือมาทั้งหมด หกเล่ม ใช้เวลาเลือก 3 ชั่วโมงแนะ
วิจารณ์ปากร้ายขั้นต้น
หนังสือพูดอะไรไม่ได้ให้หมีเขี่ย ฉบับ คุยคุ้ยเขี่ย เนื้อหาค่อนข้างน้อย ทีแรกคิดว่าจะอ่านได้สักสิบห้านาทีจบ แต่กลับอ่านจบภายใน 3 นาที :( คิแล้วเสียดายตังนิดๆ แต่ไม่เป็นไร ถือเป็นการสนับสนุนเพจ และทำให้ผมได้หนังสือมาอีกสองเล่ม
Japan Did เล่มนี้ขึ้นเป็น Best Seller เลยลองเปิดอ่านเนื้อหาดีแหะ เหมาะกับคนอย่างผม ที่ยกย่องเชิดชูญี่ปุ่น ได้เห็นด้านร้ายๆมั่ง
เอ๊ะ เจแปน เล่มนี้กล่าวถึงบุคคลกลุ่มต่างๆในญี่ปุ่นว่ามีที่มาที่ไปอย่างไร เช่นยากูซ่า พนักงานเงินเดือน หรือแม้แต่ Office Lady จากการอ่านได้เล่มครึ่งพบว่าสองเล่มนี้มันอิงกันได้หน่อยๆ นะ ถือเป็นข้อดี และแนะนำให้อ่าน เล่มนี้ก่อน [ตัดสินด้วยความรู้ล้วนๆ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หนังสือ: ไอ้แป๊ก แป๊กสมชื่อ...</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/review-ipag/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 13:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/review-ipag/</guid>
      <description>อันที่จริงตอนแรกไม่คิดว่าจะซื้อหนังสือเล่มนี้มาเลย กะว่าจะไปซื้อหนังสือพิมพ์มาอ่านเล่นแต่ดันคว้าหนังสือเล่มนี่ที่วางอยู่ใกล้ๆกันมาแทน ผมเคยเห็นหนังสือเล่มนี้ตามชั้นหนังสือต่างๆมาหลายที่แล้ว แต่ไม่เคยคิดจะซื้อ ไม่เคยอยากจะแตะ ไม่ได้อ่านปก ด้วยเหตุผลง่ายๆที่ว่า &amp;ldquo;ปกมันไม่สวย&amp;rdquo;
แต่คราวที่ซื้อมั้นเป็นเพราะว่ารอบๆหนังสือเล่มนี้มันเป็นหนังสือธรรมะหมดเลย เลยหยิบขึ้นมาอ่านปกหลัง เปิดอ่านสองสามหน้าผ่านๆ จนวางไม่ลงเลยทีเดียว เนื้อหาเหมาะกับเด็กรุ่นใหม่แบบผมมากเลยทีเดียว
เดินออกมาจาก 7-11 พร้อมหนังสือหนึ่งเล่ม คนขายอาจงงๆว่าไอ้เด็กนี้บ้ารึเปล่า อ่านหนังสือแก่แดดแบบนี้ :P
มาเข้าสู่มุมตอบคำถาม ทำไมต้องซื้อ หากคุณเป็นคนที่อ่านหนังสือเร็วมากๆ คุณสามารถไปยืนอ่านที่ 7-11 ได้เลย ถ้าคุณหน้าด้านพอที่จะเล่นสงครามพลังจิตกับแคชเชียร์นะ อ่านเสร็จคุณก็เดินออกไปเลย ได้ตากแอร์เย็นสบาย แถมยังได้ความรู้ดีๆติดหัวกลับบ้านด้วย แต่แน่นอนว่าคนส่วนใหญ่ไม่ได้อ่านเร็วเป็นหนอนหนังสือแบบนั้น ดังนั้นผมแนะนำให้คุณไปซื้อมาซะ ข้อดีของหนังสือเล่มนี้
 1. &amp;lt;del&amp;gt;มันอาจทำให้คุณกลายเป็นเศรษฐีได้เลย&amp;lt;/del&amp;gt; 2. รู้ถึงความเลวร้ายของการศึกษาไทย 3. รู้ถึงอัตราการเปลี่ยนแปลง ของ 20 ปีที่ผ่านมา 4. สอนทำนายอนาคต 5. ความคิดแบบเดิมๆของคุณมันใช้ไม่ได้ในยุคนี้แล้ว 6. แค่เก็บเงิน ประหยัด อดออม มันรวยไม่ได้หรอก 7. และอีกหลายๆอย่างที่ไม่อยากสปอยล์  คุณจะได้รู้ว่า เศรษฐีหลายๆคนเขาคิดอย่างไร และทั้งหมดนี้ เขาขายคุณในราคา 150 บาท [ขณะนี้ไอ้แป๊กที่ว่า อยากไปไหน อยากขับรถอะไร อยากลงเรืออะไร อยากขึ้นเครือ่งบินอะไร มันสามารถเนรมิตได้หมด รายได้เขาเป็นนาที]
ข้อติติงอีกเยอะๆ ข้างบนเขียนทำไมต้องซื้อไปแล้ว&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>