<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angel Beats on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/angel-beats/</link>
    <description>Recent content in Angel Beats on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2013 12:08:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/angel-beats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Angel Beats แผนพิชิตนางฟ้า</title>
      <link>https://example.com/2013/01/angel-beats-%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%8a%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%b2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/angel-beats-%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%8a%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%b2/</guid>
      <description>จะสอบแล้ว อ่านยังค้างอีกเพียบเลย เมื่อคืนวันจันทร์ที่ผ่านมา(เมื่อวาน) นั่งดูไอ้เรื่อง Angel Beats จบตอนเที่ยงคืนสิบนาที เมื่อกี้เพิ่งดู OVA จบไปอีกตอนนึง มาคิดๆดูแล้วตอนนี้ในบล็อกเขียนแต่เรื่อง Anime ป่วยเป็นโรค animelism ไปแล้ว
เพื่อไม่ให้เป็นการเสียเวลาอ่าน[Spoil ตอนที่1 เท่านั้น]
เรื่องนี้เป็นเรื่องในโลกหลังความตาย เมื่อคนเราตายแล้วมีเรื่องค้างคาใจก็จะหลุดไปที่โลกนี้ โอโตนาชิตื่นขึ้นมาในโลกนี้แล้วเจอกับยูริเปที่กำลังถือปืน Sniper เล็งไปที่เด็กผู้หญิงตัวเล็กๆที่เรียกกันว่า Angel; ยูริเปเป็นหัวหน้าหน่วย SSS หรือที่เรียกกันว่าแนวรบโลกหลังความตาย มีวัตถุประสงค์เพื่อต่อสู้กับพระเจ้า ใครที่ได้ทำเรื่องค้างคาใจให้หมดไปหรือสนุกกับชีวิตในโรงเรียนในโลกนี้ก็จะไปเกิดใหม่ จบเนื้อหา [Spoil]
มีหลายคนสงสัยว่านางเอกในเรื่องนี้คือใคร คำตอบคือ Angel (tenshi) ครับ
พระเอกคือคือโอโตนาชิ แน่นอนอยู่แล้ว
ได้คะแนนจาก Anime Planet ที่ 4.5&amp;frasl;5 ซึ่งถือว่าสูงมาก
เรื่องนี้ผมจะไม่ให้คะแนนเองเพราะจากที่ผมดูตัวเองมาในหลายๆครั้งแล้วเหมือนให้คะแนนไม่ยุติธรรมคือให้เกือบเต็มตลอดเลย แต่ถ้าให้จริงๆจะให้ 9.9 อีก 0.1 คือตอนจบมันมีเรื่องค้างคาใจอยู่อยากรู้ไปดูเอาเอง แต่โดยรวมๆแล้วโคตรสนุก
ปอลิง นางเอกน่ารักมาก &amp;gt;&amp;lt;
ปอลิงสอง เพลง op เรื่องนี้เพราะมาก ชื่อเพลง My Soul, Your Beats! ชอบตอนเปียโนมากสุดละ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>