<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เครื่องเขียน on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in เครื่องเขียน on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2013 13:16:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิวปากกาลบได้ Frixion จาก Pilot</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/review-frixion-pen-by-pilot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 13:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/review-frixion-pen-by-pilot/</guid>
      <description>ด้วยความที่ว่าตนเองเป็นเด็กที่เครื่องเขียน Mania มากๆ ชอบใช้ของแปลกๆตลอด
ปากกาลบได้คงไม่ใช่ของที่เคยเห็นทั่วไป เมื่อก่อนปากกาแบบนี้หายากถึงยากมาก
ตอนนี้เริ่มใช้กันแพร่หลายในกลุ่มเด็กมัธยม ถึงแม้ราคาจะแพงเหลือเกิน
แพงแค่ไหน ก็คือ แค่หมึกไส้นึงก็ประมาณ 70 กว่าบาท
ปากการาคาต่ำสุด 90 บาท สูงสุด 350 บาท
หมึกที่แพงก็ใช่ว่าจะใช้ได้นาน อย่างเก่งก็เดือนนึง สำหรับเด็กนักเรียนอย่างผม
[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;668&amp;rdquo;] คำทดสอบจาก @suppakit_ ผ่าน iMenn Blog[/caption]
ปากกา Frixion จาก Pilot อันนี้ผมซื้อมาที่นู๊นนนนน#ห๊ะ ที่ไทยอาจจะไม่มีสีดำแบบนี้ เห็นแต่สีเขียวก๊องแก๊ง แต่ใช้งานได้ดีเหมือนกัน แตกต่างกันที่สีอย่างเดียว ส่วนไส้ปากกา ทีแรกคิดว่าที่ไทยจะไม่มีขายซะแล้ว เลยดองไว้ไม่กล้าใช้ TT จนวันนี้เดินไปหาร้าน Moshi สาขา CP Tower ที่เป็นร้านขายเครื่องเขียนญี่ปุ่น ยื่นปากกาถามเขาว่ามีไส้แบบนี้ไหม ปรากฏว่ามี ดีใจจริง นอกเรื่องเกินไปละ
มีสามสีคือ ดำ แดง น้ำเงิน ขีดๆเขียนๆ หมึกน่าจะทำมาจากแอลกอฮอล์ เมื่อโดนความร้อนจากยางลบมันจึงระเหยไปครับ เพราะฉะนั้นเราสามารถใช้ยางลบจากที่อื่นก็ได้ หากไม่อยากเปลือง ต่อไปนี้จะเรียกยางลบข้างหลังว่า ลบตูด; ลบตูดนี้มันเป็นยางแข็ง [แข็งโคตร] ปื้ดเดียวตัวหนังสือก็หายแล้ว แต่ถ้ากระดาษไม่ดีอาจจะมีรอยสีดำติดได้ ที่ผมลองมาแล้วใช้ยางลบธรรมดา ถูๆ มันก็ร้อนเหมือนกัน ตัวหนังสือก็หายเหมือนกัน แถมไม่มีรอยดำติดด้วย แต่นั้นมันสำหรับพวกละเอียดละออ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>