<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2014 09:48:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>โดดมาเล่น &#34;Ghost: just a blogging platform&#34;</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/02/ghost-blogging-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 09:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/02/ghost-blogging-platform/</guid>
      <description>คือปิดเทอมแล้วละ มีเวลาว่างสองวันมาเล่นคอม เลยได้ลองของใหม่
Ghost คืออะไร &amp;ldquo;Ghost:just a blogging platform&amp;rdquo; ชือก็บอกแล้วว่าใช้ทำอะไร เรื่องมันเริ่มจากคุณJohn O&amp;rsquo;Nolan [รองหัวหน้าทีม Wordpress UI Group] ออกมาบอกว่า&amp;ldquo;WordPress is so much more than just a blogging platform&amp;rdquo; นั้นคือ wordpress มันไม่ได้เป็นแค่สิ่งที่ไว้เขียนบล็อกอีกต่อไปแล้ว คือเขารู้สึกว่ามัน มาก เกินไปนั้นเอง โดยเขาได้เอาแนวคิดนี้ไปลงใน Kickstarter ซึ่งก็มีคนมาระดมทุนอย่างล้นหลาม Kickstarter ตอนนี้ Ghost ก็เป็นรูปเป็นร่างเรียบร้อยแล้ว
ตัว Ghost นั้นเป็น Opensource ใช้สัญญาอนุญาติ MIT นั้นหมายความว่าคุณสามารถดาวน์โหลดมาติดตั้งแล้วใช้เองได้เลย [แบบผม]
ซึ่งตัวเว็บของมันอยู่ที่ Ghost.org ดาวน์โหลดมาเล่นกันได้เลย :3
สรุป ซึ่งโดยรวมแล้วผมยังถือว่ายังไม่ค่อยสมบูรณ์ หน้า Dasboard ที่ว่ากันว่าดียังไม่ได้ออกมาให้ใช้ ตัวระบบ EDITOR ยังรวนๆค้างๆ อาจเป็นเพราะมี Live Preview อยู่ ปรับแต่งอะไรไม่ได้เลยตอนนี้ [เขาบอกว่าเดียวจะตามมา] ตัวเลขเวอร์ชั่นเองยังไม่ถึงเลข 1 เสียด้วยซ้ำ ผมก็ถือเป็น Earlybird มาลองยาก่อน :3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ทิศทางของบล็อกต่อจากนี้</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/02/future-of-my-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 06:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/02/future-of-my-blog/</guid>
      <description>แต่เดิมสิ่งที่ทำให้ผมเริ่มเขียนบล็อกคือการอยากทำเว็บส่วนตัวซักเว็บ อยากบันทึกเรื่องราวต่างๆลงไป พอนานๆเข้าจะได้ย้อนกลับมาดูว่าทักษะการเขียนของเราเมื่อก่อนเป็นอย่างไร ชีวิตเราผ่านอะไรมาบ้าง บลาๆ โดยมี Blog idol บล็อกหนึ่ง คือ Cookiecoffee ซึ่งอาจสังเกตได้ว่าคำบางคำที่ใช้อาจคล้ายๆกัน ไม่ว่าจะเป็นคุณพี่ คุณเพื่อน ท่านบลาๆ แน่นอนว่าบล็อกนี้ผมตามอ่านเขามาตลอด&amp;hellip;
แต่ก่อนผมจะเขียนบล็อกสั้นๆ หรือบางทีก็ไม่มีสาระ [ส่วนใหญ่] ซึ่งอาจเหมือนแค่โน๊ตไว้อ่านเล่นๆคนเดียว นับจากนี้จะปฏิวัติตัวเองใหม่โดยการหัดเขียนอะไรยาวๆบ้าง ใส่รายละเอียดเข้าไปเยอะๆ ให้คนอื่นอ่านแล้วได้คิดตาม ทำตามได้บ้าง โดยแนวคิดนี้ได้มาจากบล็อกของ Designer Twitter คนนึง [@Stammy] ซึ่งเขาจะบันทึกทุกอย่าง ไม่ว่าจะใช้อะไร อะไรเป็นยังไง ขั้นตอน วิธีการออกแบบ ต่างๆนานาลงไป ซึ่งรายละเอียดเหล่านี้มันทำให้บล็อกเป็นบล็อกมาขึ้น ไม่ใช้ว่าจะทำบล็อกเป็นเว็บให้ความรู้กากๆอย่างเดียว :3
ขอทำเป็น Checklist ดังนี้ 1.เพิ่มรายละเอียด ให้ดูเหมือนบล็อกที่ให้คนอื่นอ่านได้บ้าง 2.จัดทำระบบหมวดหมู่ และหัวข้อเรื่องให้เชื่อมโยงกับบล็อกก่อนหน้าให้ดีกว่านี้ 3.ไม่ต้องพยายามอัพบล็อกถี่ๆ แบบไร้เนื้อหา แต่ต้องพยายามอัพบล็อกดีๆ เดือนละครั้งก็ยังได้
แต่ๆ ที่กล่าวมายังไม่นับบล็อกตอนนี้นะ และไม่ขอนับบล็อกในกลุ่มหมวด Web-daiary ด้วย เพราะในส่วนนั้นจะเป็นการรายงานความคืบหน้าว่าได้เปลี่ยนแปลงอะไรในบล็อกไปบ้าง มันเหมือนหน้าที่ที่เมื่ออัพบล็อกแล้วต้องเขียนประจำ
ขอตัวไปอ่านหนังสือก่อน จะสอบละครับ เจียดเวลาในการพักเบรกมาเล่น iPad เลยเขียนซะเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โน๊ต: เปลี่ยน Theme [อีกแล้วหรอ]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/12/theme-changed-again/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 16:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/12/theme-changed-again/</guid>
      <description>ตอนนี้ก็เปลี่ยน Theme กันอีกแล้ว รอบนี้เปลี่ยนเพื่อให้มีพื้นที่ในการกวาดสายตาอ่านบทความมากขึ้น เนื่องจาก Theme ก่อนหน้านี้เนื้อที่อ่านแค่นิสเดียวเอง ผมเขียนเอง อ่านเองแล้วปวดจิต ==&amp;rdquo; รอบนี้เปลี่ยนใหม่มีพื้นที่่ในการอ่านมากขึ้น เปลี่ยนจาก Theme ดำเป็นขาว
Theme นี้ใช้
Blogberry ของคุณพี่เม่น สวยงามตามแบบ minimal ใช้งานหลากหลายเหมือน Theme ราคาหลักพัน
แนะนำใครเขียนบล็อกโหลดและติดตั้งรัวๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บ่น: นิสัยในการเขียนของผม</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/complain-myself-about-writing-skill/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 11:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/complain-myself-about-writing-skill/</guid>
      <description>ผมรู้สึกว่าตอนนี้จะเขียนผมจะเขียนรวบลัดไปหมด [รู้สึกตั้งแต่เขียนเรื่องทริปญี่ปุ่น มานึกย้อนดูว่าเขียนไปได้ไงฟระ หน้าเดียวเอง] [ลงม็อดมายคราฟ] [หลงทาง] ถ้าไปอ่านจะรู้สึกได้เลยว่าผมเขียนได้รวบลัดมาก แบบอ่านแล้วไม่เข้าใจเลยในบางครั้ง
เปิดเทอมแล้ว งานเริ่มเยอะขึ้นกว่าตอน ม.1 เท่าตัว เรียนเยอะกว่าสามเท่าตัว เขียนบล็อกน้อยลง 0.4 เท่าตัว นั่งหน้าคอมน้อยลง 0.5 เท่าตัว โอกาศเขียบล็อกลดลง เวลาในการใช้ชีวิตเริ่มน้อยลง + กับมีเว็บที่ต้องดูแลเพิ่มมาอีกเว็บ ทำให้ตอนนี้จะเขียนบล็อกจะคิดแล้วรีบปั่นลงไปให้เร็วที่สุดเพื่อเอาเวลาไปทำอย่างอื่น [ไม่อยากปล่อยบล็อกสุดรักให้มันร้าง]
ใครมีอะไรจะแนะนำก็เขียนไว้หน่อยนะครับ ขอร้อง มีคนบอกว่าผมเขียนไม่ค่อยเข้าใจหลายคนแล้ว ผมจะพยายามปรับปรุงตัวนะ ;(</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>