<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vainglory on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/vainglory/</link>
    <description>Recent content in Vainglory on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2016 16:39:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/vainglory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vainglory สุดยอดวิธีเล่นสำหรับมือใหม่ Zero to Hero</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/01/vainglory-zero-to-hero-ultimate-guide/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 16:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/01/vainglory-zero-to-hero-ultimate-guide/</guid>
      <description>บอกก่อนเลยผมนี่ติดเกม เกม Vainglory นี่และ เล่นทุกวัน วันละหลายตา หลายชั่วโมง แต่ไม่ค่อยเห็นบทความแนะนำเป็นภาษาไทยเท่าไร เลยคิดว่าหากเขียนไว้แล้วมีคนต้องการอ่านคงจะดีมิใช่น้อย
สำหรับมือใหม่  1. ขอแนะนำให้รู้จักไอเทม Ironguard Contract![ironguard-contract](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2016/01/ironguard-contract.png)   สำหรับมือใหม่ส่วนใหญ่จะชอบคิดว่าเราต้องหาเงินให้ได้เยอะๆเลยทำการ Last hit มอนสเตอร์ต่างๆให้หมด หารู้ไม่ว่าทำแบบนั้นเป็นการส่งผลเสียกับทีมมาก เพราะเงินในเกมนั้น 100-200 ก็ส่งผลต่อเกมทั้งเกมได้เลย ไอเทมนี้หากซื้อแล้วหากเราให้เพื่อน Last Hit มอนสเตอร์ เงินที่ Drop จากมอนสเตอร์จะถูกแบ่ง เป็น 30% กับ 60% เราจะได้ 60% นั้นส่วนเพื่อนที่ Last Hit จะได้เงินรวมเป็น 130% จากเงินที่ Drop ปกติ item นี่แนะนำให้สายซัพพอร์ทเช่น Ardan Catharine Phinn เป็นคนซื้อเพราะส่วนใหญ่สายซัพพอร์ทไม่จำเป็นต้องใช้เงินเยอะเท่าพวกมนุษย์ Carry ที่ทำ Dammage ให้แก่ทีม 2. อย่าหยุดเดิน เวลาแค่ 5 วินาทีก็มีค่า แมพใหญ่ เดินช้า หันไปมองเพื่อนข้างๆซักแปป รับสายโทรศัพท์สักแปปก็มีผลมาก 5 วินาทีนี่เราสามารถทำลายป้อมหรือโดนทำลายป้อม Last Hit Kraken เป็นผลให้พลิกเกมได้เลย 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แนะนำเกม LOL บนมือถือ iOS: Vainglory</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/12/review-vainglory-the-best-moba-game/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 07:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/12/review-vainglory-the-best-moba-game/</guid>
      <description>ผมเป็นคนที่เกลียดเกมแนว MOBA มากเลยครับ คือมีอคติตั้งแต่เพื่อนชวนเล่น LOL แล้วแพ้แม้กระทั่งเล่นกับบอท คือจะว่าบอทเก่งก็คงไม่ใช่ คือคนเล่นนี่ฝีมือแม่งโคตรไม่ได้เรื่องเลย สองสามวันนี้สอบเสร็จเลยหาเกมเล่นแก้เซ็งหน่อย อยากได้เกมภาพสวยๆเล่นบนมือถือ เพราะในคอมเสป็คเริ่มไปไม่ไหวแล้ว อนึ่งใน iOS8 มี Metal ออกใหม่ ที่บอกว่าเกมจะได้ภาพโคตรสวย จากการค้นหาหาเกมภาพสวยใน iOS จึงได้ Vainglory มาครับ

 VainGlory เป็นเกม MOBA ลักษณะคล้ายๆ LOL แต่จะเล่นแค่ 3VS3 อาจจะเป็นเหตุจากมี Hero น้อยไป หรือเพื่อลดอาการแลคก็ไม่อาจทราบได้ อนึ่งตัว Hero นี่น่าจะเพื่มเรื่อยๆครับ เกมนี้สามารถดาวน์โหลดฟรีได้เฉพาะใน iOS เท่านั้นครับ Android รอไปก่อน Go to appstore

 ณ ขณะที่เขียนนี้ เกม Vainglory มีแมพเดียว เป้าหมายที่สำคัญที่สุดคือการตีสิ่งที่เรียกว่า Vain ครับ ตีแตกปุ้ปก็ชนะเลย หนึ่งแมพมีหนึ่งเลน และที่เหลือเป็นป่าให้ทำฟาร์ม เกมนี้ไม่ใช่แค่ให้เราฆ่าฮีโร่ตีป้อมเหมือนเกมอื่นๆ แต่ส่วนที่สำคัญที่สุดคือป่าครับ ในป่าจะมี Monster ต่างๆให้ตีเยอะมาก เช่น Minions miner เมื่อตีได้ ทหาร Minions ของเราก็จะแข็งแกร่งขึ้น ตีแรงขึ้น นอกจาก Minion Miner แล้วยังมี Gold Miner 1 ตัวอยู่กลางป่า ที่จะคอย&amp;rdquo;ขุดทอง&amp;rdquo; ทำเงินให้กับทีมครับ หากใครเคยเล่นเกม LOL จะรู้ดีว่า Item นี้เลือกซื้อให้ถูกก็มีชัยไปกว่าครึ่ง</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>