<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dropbox on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/dropbox/</link>
    <description>Recent content in Dropbox on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2016 14:39:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/dropbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีเพิ่มพื้นที่ Dropbox ด้วยการชวนเพื่อน เป็น 18GB</title>
      <link>https://example.com/2016/03/dropbox-upgrade-2-to-18/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 14:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/03/dropbox-upgrade-2-to-18/</guid>
      <description>ผมเคยรับทำงาน (ตอนนี้ก็ยังมีคนรับทำงานแบบนี้อยู่ในเว็บ fiiver)เพิ่ม Dropbox จาก 2GB เป็น 18GB ด้วยการเชิญเพื่อนอยู่ ภาษาอังกฤษเรียกว่า referrals คร่าวๆคือเชิญเพื่อนมาสมัคร Dropbox ต่อจากลิงค์ที่เราให้เพื่อน เมื่อเพื่อนสมัครและทำการ Signin ในโปรแกรม Dropbox จากนั้นกดยืนยัน Email เราก็จะได้พื้นที่มาฟรีๆคนละ 500MB ครับ มันก็ไม่ค่อยถูกหลักที่ควรจะทำซักเท่าไร แต่ในเมื่อไม่ได้ทำมานานแล้ว เลยอยากนำวิธีมาให้ศึกษาดูถึงช่องโหว่บริการ Dropbox เล็กๆน้อยๆครับแล้วมันมีอะไรซับซ้อน? หลักการฟังดูง่ายๆใช่ไหมครับ แบบแค่เอาลิงค์มา สมัครเสร็จ ก็นำไป Signin แล้วก็ยืนยันอีเมลล์ แล้วทำไมคนเขาไม่ทำกันเองละ? เหตุผลก็คือหากทำไม่เป็นมันจะขึ้นว่า &amp;ldquo;ไม่เข้าเงื่อนไข&amp;rdquo; เพราะ Dropbox เขากลัวคนไปทำเองแบบนี้จึงทำอัลกอริทึมเพื่อตรวจสอบว่า คนที่มาสมัครเป็นคนใหม่จริงๆ ไม่ใช่คนหน้าเก่าที่มาแอบเอาพื้นที่ฟรีๆครับ
_ซึ่งจากที่ผมทำการทดลองทดสอบหลายๆครั้งแล้ว พบว่า _
 1. _Dropbox จะเช็คหมายเลข IP (ข้อนี้ที่จริงไม่ต้องแก้ก็ได้ไม่มีผล แต่ปกติผมทำเพื่อข้าม Capctha ตอนสมัครเฉยๆ ไม่มีความจำเป็นต้องทำก็ได้)_ 2. แอพ Dropbox ในเครื่องว่าเคย Login Dropbox มาหรือยัง ถ้าเคยแล้วก็จะไม่เข้าเงื่อนไข 3. Dropbox จะเช็คการยืนยันอีเมลล์ ถ้าไม่ยืนยันอีเมลล์ก็จะไม่ได้พื้นที่เพิ่ม  แล้วเราจะแก้ปัญหานี้อย่างไร 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รับโทรศัพท์ลูกค้าครั้งแรก</title>
      <link>https://example.com/2013/04/customers-telphone/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 15:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/customers-telphone/</guid>
      <description>บล็อกสั้นๆก่อนปีใหม่ไทย เมื่อ 2 วันก่อนมีลูกค้าโทรศัพท์มา บอกว่าเห็นที่ผมขายเพิ่มความจุ Dropbox เจอมาจาก Google แล้ว หน้าเว็บนั้นผมถอดออกจากเว็บไปแล้วแต่ยังไม่ได้ลบออก และ Google ก็ยังดันเก็บไว้อยู่ แบนเนอร์ข้างบนเห็นไหมๆ โทรมาก็ทำไรไม่ถูก บอกจะจ่ายผ่าน True Money ฟังไปฟังมาแล้วก็วางไป
[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;600&amp;rdquo;]แบนเนอร์ ทำเอง สวยไหม จ้างได้นะ[/caption]
ผมคิดว่าได้ยินเสียงผมเด็กเกินไป เลยวางซะแล้วนะนี่ มาวันนี้โทรมาใหม่บอกซื้อบัตรทรูมาแล้ว _ //เอาจริงเดะ ผมเลยส่ง TMTopup ไปเป็นช่องทางการเติมเงินอย่างนึง พอเติมแล้วก็รับเงินจบๆ เรื่องมีแค่นี้ สวัสดีปีใหม่ครับ :D
ปล. ปีใหม่ออเดอร์ได้งานไม่คืบนะ ไปเที่ยว เดียวกลับมาทำต่อให้ครับ :P</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>