<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Disappearance of Haruhi Suzumiya on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/</link>
    <description>Recent content in The Disappearance of Haruhi Suzumiya on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jan 2013 15:22:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ</title>
      <link>https://example.com/2013/01/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 15:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/</guid>
      <description>วันนี้เป็นวันเสาร์ พรุ่งนี้เป็นวันที่เพื่อนๆทั้งหลายต้องไปสอบ ijso วันนี้เลยมีแต่คนเตรียมอ่านหนังสือสอบพรุ่งนี้ ส่วนผมไม่เกี่ยวไม่สอบ พรุ่งนี้เรียน วันนี้ว่าง~~ เลยได้มีโอกาศได้ดูเรื่องการหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ ได้เห็นเรื่องนี้จากเว็บ anime planet ซึ่งได้คะแนนด้าน Sci-Fi สูงรองจาก Steins Gate ที่เพิ่งดูจบไปเมื่อประมาณเดือนสองเดือนก่อน (เขียนไว้ในบล็อกเก่า)

เรื่องการหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ (the disappearance of haruhi suzumiya) เป็นการ์ตูนแบบตอนเดียวจบ หรือจะเรียกว่าเป็น movie ก็ได้ ความยาว 2 ชั่วโมง 43 นาที เปิดตัววันที่ 6 กุมภาพันธ์ 2010 เป็นเรื่องคล้ายๆกับ Steins Gate แต่ในเรื่องนี้เป็นการเปลี่ยนแปลงมิติมากกว่า time travel แถมยังมีเรื่อง UFO สาวน้อยพลังจิต บลา บลา บลาอีก พอดูจบต้องบอกได้คำเดียวว่า งงครึ่งไม่งงครึ่ง ดูแล้วห้ามหลุด ห้ามข้ามเป็นเด็ดขาดจะไม่เข้าใจไปเลย
เรื่องย่อ ไม่สนับสนุนการสปอยล์&amp;hellip;
ใครอยากดูคงต้องซื้อแผ่น เพราะโดน LC มีพากษ์ไทยแล้ว แต่ผมไม่ได้ซื้อเปิดเจอใน Box TV อิอิ ใบ้:หาในท่านท่อ
คะแนนที่ให้ 9.8&amp;frasl;10 ไม่เต็มเพราะดูไม่รู้เรื่องนิดนึง เปิดและปิดเรื่องได้อย่างสวยงาม เพลงปิดเพราะมาก~~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>