<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japanese on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/japanese/</link>
    <description>Recent content in Japanese on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2013 07:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/japanese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อินหนีเที่ยว</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/in-at-japan/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 07:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/in-at-japan/</guid>
      <description>จะเห็นได้ว่าผมไม่ได้เขียนมาเป็นเวลากว่าสิบวันแล้วละมั้ง เพราะ iPad ชาร์ตไม่เข้า, Notebook เสียบไม่ได้, คอมสาธารณะไม่มีคีย์บอร์ดไทย ถึงแม้จะพยายามลงก็ต้องใช้แผ่น TT
ขอเล่ารวมๆเลยละกันบางทีไม่ได้ถ่ายรูปมา ใช้กล้องพี่ถ่าย ลงแค่ที่ถ่ายผมถ่ายพอละกัน :D
ประมาณวันแรกๆ[ไม่รู้วันไหน] ก็ต้องไปซื้อ Internet Sim เพื่อเล่นในญี่ปุ่นกันก่อนเลือกไปซื้อที่ Yodobashi Camera ในย่าน Akiba ซึ่งญี่ปุ่นนี้ขึ้นชื่อว่าซื้อซิมกับโทรศัพท์ยากมากกก เพราะต้องเป็นคนญี่ปุ่นจริงๆ ไปก็เป็นชาวต่างชาติที่อาศัยในญี่ปุ่นเกิน 6 เดือน หรือถ้าเป็นนักท่องเที่ยวจะสามารถซื้อซิมแบบนักท่องเที่ยวได้คือเป็นเน็ตอย่างเดียวซื้อแล้วใช้ได้เลยไม่ต้องเป็นคนญี่ปุ่นก็ได้ &amp;lt; เจอของ bmobile แต่ไปมันบอกเลิกขายไปแล้ว เลยไปซื้อแบบซิมคนญี่ปุ่นพนักงานบอกให้พนักงานโรงแรมทำให้ ==&amp;rdquo; แต่เอาเข้าจริงเขาไม่ยอมทำบอกให้ไปใช้โทรศัพท์สาธารณะแทน เลยให้เพื่อนพี่ที่เรียนญี่ปุ่นทำให้ บอกว่าทำง่ายมากเป็นระบบอัตโนมัติ แต่ทุกอย่างเป็นภาษาญี่ปุ่นหมดนะ คือถ้าไม่เรียนญี่ปุ่นจริงคือฟังไม่รู้เรื่องแน่ๆ

ขอบอกไว้ก่อนเลยว่าเรื่องการซื้อซิมนี้จำเป็นมาก ซื้อมาใช้ด่วนๆไม่งั้นคุณต้องเที่ยวถามคนญี่ปุ่นซึ่งคนญี่ปุ่นส่วนใหญ่ผมว่าเกิน 85% พูดภาษาอังกฤษผิดๆถูกๆถึงพูดไม่ได้เลย + กับพูดปนญี่ปุ่นอีก แบบเราฟังไม่รู้เรื่อง TT ให้ซื้อซิมแล้วช้ Google Map แทน แม่นเปะ แนะนำให้พกแบตเตอร์รี่สำรองก้อนใหญ่ๆไปด้วย [ที่ญี่ปุ่นที่ผมเจอ wifi ฟรีมีน้อยมาก คือสถานีรถไฟ และสนามบินเพียงเท่านั้น]
วันที่ 1
 * ไปประสาท Osaka [อันนี้ก่อน Activate Sim] เดินถามทางไปเรื่อยๆแบบ nonet คนที่นั้นส่วนใหญ่จะไม่รู้ทาง คือเดินตามทางตัวเองเท่านั้น ไปที่นั้นทุกวันก็จำไว้ๆ ทางอื่นขนาด landmark แบบฮิเมจินี้ยังไม่รู้เลยทั้งๆที่ห่างจากตรงนั้นไม่ถึงกิโล * ต่อมาไปวัดโทไดจิ ข้างในก็มีกวาง กวาง กวาง กวาง กวางขำหัก กวางขี้ ขี้กวาง แล้วก็พระ จุดธูป ไหว้ ขอพร ถ่ายรูป ละก็ออกมา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>