<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innns Radio on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/categories/innns-radio/</link>
    <description>Recent content in Innns Radio on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2013 15:27:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/categories/innns-radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iSky in Thai 2</title>
      <link>https://example.com/2013/05/isky-in-thai-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 15:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/isky-in-thai-2/</guid>
      <description>ตอนนี้เว็บ iSky.in.th เปิดให้บริการเต็มพิกัดแล้ว เป็นเพลงสากลแดนซ์ต่อเนื่องที่เพราะที่สุด ไปฟังกันได้นะ
เว็บเรามีหน้าเว็บมือถือแล้วนะ จากแต่ก่อนที่เข้าไปแล้วจะแสดงผลเละๆไม่มีอะไร ตอนนี้ปรับให้สวยแจ่ม เข้ากับ iPhone iPod iPad Android Samsung ทั้งหลายเป็นอย่างดีแล้ว
การฟังผ่าน iOS ทั้ง iPhone iPad ต่างๆก็สามารถทำได้แล้ว ฟังแล้วไปทำอย่างอื่นก็ได้ แต่เป็นการใช้ฟังชั่นของ Safari ไม่ได้เขียนแอพขึ้นมา ใช้แก้ขัดไปก่อนละกัน :P
การฟังผ่าน Android ตอนนี้ iToyz ยังไม่ได้แก้แอพให้ เลยยังฟังผ่านแอพไม่ได้ แต่สามารถใช้โปรแกรมเช่น ServeStream ฟังได้นะ :D โหลดฟรีได้ที่ Play store เลย
วิทยุนี่เรากำลังโกอินเตอร์ เตรียมตัวรีแบรนใหม่ ดังระดับโลก รอฟังกันได้เลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iSKY in Thai</title>
      <link>https://example.com/2013/05/isky-in-thai/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 10:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/isky-in-thai/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมเปิดเว็บ iSky.in.th จากเดิมที่เป็นเว็บของรุ่นพี่คนนึงแต่เกิดเหตุไม่ขาดฝันทำให้มันเปลี่ยนมือเจ้าของแล้ว แหะๆ :P [ไม่อยากให้พูดว่าเจ้าของ พูดว่าหุ้นส่วนดีกว่า :D]
[](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2013/05/5-5-2556-17-54-41.jpg)
iSky เป็นเว็บวิทยุออนไลน์ 24 ชั่วโมง เปิดเพลงสากลที่ดังๆอยู่ในขณะนั้น ไม่มีโฆษณากั้นหู จะมีการจัดรายการสดๆ 3 รายการ คือ
Trance Time ทุก 2 ทุ่มวันจันทร์
Friday Night Party ทุก 2 ทุ่มวันศุกร์
Non Stop Dance ทุกๆเสาร์-อาทิตย์
หลังเปลี่ยนมือได้ทำการอัพเดตหน้าเว็บครั้งใหญ่ เพิ่มฟีเจอร์การใช้งานต่างๆ
Android: iSky สามารถฟังผ่านโทรศัพท์มือถือได้ โดยการดาวน์โหลดแอพ iSKY.in.th Internet radio ผ่าน PlayStore [กำลังอัพเดต]
iOS: กำลังตามมาในเร็วๆนี้
ตอนนี้กำลังอยู่ในช่วงทดลองออกอากาศ จะพร้อมใช้งานเต็มที่อีกไม่เกิน 5 วันครับ :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เร็วแท้ &#34;บ่องตง&#34; เป็นเพลงแล้วนะเออ</title>
      <link>https://example.com/2013/03/bongtong-music-by-cowboy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 16:59:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/bongtong-music-by-cowboy/</guid>
      <description>เพลง : บ่องตง ศิลปิน : คาวบอย สังกัด : บานาน่า เรคคอร์ด คำร้อง : วอลนัท (Apple Girls Band) and Banana Team ทำนอง/เรียบเรียง : หนึ่ง กล้วยไทย บ่องตงๆ วันนี้ผมไปเจอเพลง &amp;ldquo;บ่องตง&amp;rdquo; วลีฮิตติดกระแส โดยศิลปินคาวบอย ที่ครั้งก่อนนำวลีเจ็บจุงเบยมาเล่นเป็นเพลงจนมียอดวิวกว่า 4 ล้านคนแล้ว
นอกจากคำว่า บ่องตงแล้ว ยังมี ถ่อมตง ต่อมตง นำมาเรียงเป็นเพลงได้อย่างไพเราะ[?] ใครอยากฟังสามารถไปฟังกันได้ที่ Youtube ครับ
และแน่นอน เราเป็นคนไทย เราต้องมีดราม่า ตอนนี้กำลังมีดราม่าเรื่อง คำผิดระเบียบราชบัณฑิตยสถาน[?] ใครอยากเสพดราม่าเชิญตาม Youtube เด้อ
ใครอยากสนับสนุนวงคาวบอยสามารถใช้อุปกรณ์ iOS ของท่านดาวน์โหลดเพลง ($0.99) ได้จาก iTunes Store ครับ :D
เนื้อเพลง
ตั้งแต่วัน ฉันได้เจอ เธอซื้อผัดไทยใกล้วินคราวนั้น เธอกับเขา มาด้วยกัน เป็นอะไรกันฉันรู้ดี
*แต่วันนี้เขาไม่มา แฟนเธอไม่มี เธอเลิกกับเขาไปแล้วสิ โอกาสฉันเข้ามา ต้องบอกเธอสักที
**บ่องตง ว่าฉันรักเธอ คิดถึงเธอตั้งแต่ค่ำยันเช้า ถ่ามตง ว่าเธอนั้นคิดหรือเปล่า อยากให้เธอหันมาแลเหลียว ต่อมตง มาได้ไหม อย่าปล่อยให้ฉันฟุ้งซ่านคนเดียว ถ้าเธอคิดอย่างฉัน จะได้เลิกเปล่าเปลี่ยว เพราะฉันรักเธอคนเดียว บ่องตง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ชื่อของฉันคือ &#34;skrillex&#34;</title>
      <link>https://example.com/2012/12/%e0%b8%8a%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%89%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad-skrillex/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 16:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/%e0%b8%8a%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%89%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad-skrillex/</guid>
      <description>ผมไม่ได้ไปปีใหม่ไม่ได้ไปไหนทั้งสิ้นยกเว้นไปร้านอาหารกับพรุ่งนี้จะไปสำเพ็ง นอกจากนั้นก็อยู่หน้าคอมไม่ก็อ่านนิยายจาก Dek-D Writer ตอนนี้กำลังติดนิยายเรื่อง &amp;ldquo;Weapon Universe Online&amp;rdquo; ซึ่งน่าจะเป็นผลพวงมาจาก Sword Art Online เพราะนอกจากเรื่องที่ผมติดแล้วยังมียุทธภพออนไลน์, Monster Soul Online,Pangea Online, &amp;hellip; ออกนอกเรื่องกันไปเยอะแล้วเข้าเรื่องกันเลยดีกว่านอกจากนิยายแล้วตอนนี้ผมติดเกม แล้วก็ติดเพลง(ติดอะไรนักหนานี่) เรื่องเพลงเป็นเรื่องที่จะกล่าวในวันนี้เป็นบทความแรกเลยละกันสำหรับ Innn&amp;rsquo;s Radio
Skrillex [ชื่อจริง Sonny John Moore] เป็นศิลปินคนนึง&amp;hellip; อย่าว่าเป็นศิลปินเลยบอกว่าเป็น DJ ดีกว่า คุณ Skrillex คนนี้เป็น DJ ที่นำเพลงคนอื่นมา Remix บ้างก็สังเคราะห์เสียงขึ้นมาใหม่เลย [เก่งจริงๆ] แล้วเพลงที่ Remix เสร็จแล้วจะไม่เหลือโครงของเพลงเดิมอยู่เลยทำให้คุณ Skrillex สามารถที่จะตั้งชื่อเพลงใหม่ให้ได้ เขาเปิดตัวมาเมื่อ 2 ปีก่อน (2010) ด้วยเพลงเปิดตัวคือ My Name Is Skrillex จากนั้นก็ดังฉุดไม่อยู่&amp;hellip;
[caption id=&amp;ldquo;attachment_91&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;595&amp;rdquo;]Image From TheRapInsider.com[/caption]
เพลงส่วนใหญ่ (ทุกเพลง)จะเป็นเพลงแนวอิเล็กโทรนิก แบบสุดๆ นอกจากเพลงเปิดตัวเพลงที่ได้รับความสนใจก็มี
กดที่ชื่อเพลงเพื่อฟังเพลง จาก Youtube
Rock n&amp;rsquo;Roll เพลงนี้ชอบที่สุดดด</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>