<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ebay on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/ebay/</link>
    <description>Recent content in Ebay on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2013 12:56:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/ebay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Refund เงิน ebay ได้เคสดีราคาฟรีๆ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/ebay-full-refund-buyer-protection/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 12:56:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/ebay-full-refund-buyer-protection/</guid>
      <description>เรื่องของเรื่องคือผมได้สั่งเคสมือถือ Samsung Galaxy S3 สุดรักมาเพราะเคสเก่าพังยับ และตอนนี้ในตลาดก็ไม่มีอะไรถูกใจเลย เลยตัดสินใจเปิด ebay แล้วหาสิ่งที่เหมาะสมกับราคา กดสั่งตัดเงินจากบัตรเดบิต ฉับๆๆ รอมาตั้งนานก็ไม่มาซะที จน ebay มันส่งข้อความมาบอกว่าคุณได้ข้อความรึยัง เป็นไงบ้าง ผมก็ตามน้ำส่งข้อความไปถามของเป็นไงมั้ง [?] ได้คำตอบประมาณนี้

ก็เป็นแบบฟอร์มที่ทุกคนอาจจะเคยเจออยู่แล้ว แต่ผมมิเคย! ก็รอๆไปจนแล้วจนรอดก็ไม่มา ebay ก็ส่งข้อความมาถามอีกว่าเป็นไงมั่ง ยังไงอะไร บลาๆๆ ผมก็เลยเปิดเคสเลย เนื่องด้วยเคยเห็นคนโดนโกงมาเยอะก็เลยกดต้องการ Full Refund ไปตอนตีหนึ่งปั้ป ละก็นอนต่อ
พอตื่นมาสักแปดโมงเปิดเมลล์ก็ได้รับข้อความว่าได้รับ Full Refund แล้ว แต่เงินยังไม่เข้าบัญชี [อันนี้ตอนหลังโทรไปถาม Kbank Call Center บอกว่าให้รอไป ตอนนี้ก็รออยู่ เป็นไงต่อเดียวจะมาเขียนไว้อีกที :3]

แต่ที่หน้าขำคือพอผมไปเรียนปั้ป กลับมาบ้านตอนเย็นวันนั้น ของมาส่ง!!!!
สรุปคือ ผมได้ของ และได้รับการคืนเงิน 100% #อย่างแหล่ม #ตอนนี้ผมยังไม่คิดจะไปตอบอะไร คนขายคงคิดว่าของหายไปแล้วที่ไปรษณีย์ :3
จากการค้นหาข้อมูลพบว่าพวกคนเมกันก็ทำแบบเดียวกัน เช่นต้องการซื้อเดรสมาใส่ไปงาน เขาก็ซื้อของจาก amazon พอใส่ปั้ป ก็ขอ refund โดยอ้างเหตุผลร้อยแปด เช่น สีมันไม่ใช่ อย่างนู้น อย่างนี้ ด้วยความที่เป็นประเทศที่โคตรเคารพสิทธิ ร้านส่วนใหญ่ก็ต้องคืนเงินให้ โดยการ + ค่าประกันไปกับค่าของ ค่าของแพงขึ้น แต่ลูกค้าก็ยอมจ่ายเพื่อแลกกับบริการที่ดี #ผิดกับที่ไทยยิ่งนัก :3</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>