<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movie on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in Movie on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero Dark Thirty [2012]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 13:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</guid>
      <description>กลับบ้านมาดูหนังที่เขาว่าดี &amp;ldquo;Zero Dark Thirty&amp;rdquo; ที่เป็นหนังที่อิงเรื่องจริงเกี่ยวกับการตามจับ บินลาเด็น ผู้ก่อร้ายอันดับ 1 ของโลก เป็นหนังที่สมจริงม๊วาก ผมให้สิบเต็มสิบไปเลย
IMDB: 7.5&amp;frasl;10
Rotten Tomatoes: 93%
ในช่วงตอนแรกจะเป็นเหมือนการสอบสวนนักโทษ สืบเสาะตามหาบินลาเด็น โดยมีสาว CIA มายา เป็นตัวดำเนินเรื่องหลัก เนื้อเรื่องต่างๆในหนังอิงจากความจริงทั้งหมด ไม่ว่าจะเป็นเหตุการณ์ ระเบิดพลีชีพที่ลอนดอน ปี 2005 ระเบิดโรงแรมมาริออต ที่ปากีสถาน ปี 2008 ระเบิดพลีชีพที่ Time Square ปี 2010 แสดงให้เห็นถึงเหตุการณ์ต่างๆที่เรียงกันเละเทะในความเป็นจริง เป็นระเบียบได้ในหนังทันที คนเขียนบทของเรื่องนี้ได้กล่าวไว้ว่า &amp;ldquo;หาข้อมูลแบบนักข่าว เขียนบทแบบคนทำหนัง&amp;rdquo; หนังเรื่องนี้ไม่ได้เป็นแบบหนัง Hollywood ทั้งหลายที่พระเอกนางเอกกระโดดไปมา เดอะแมทริกหลบกระสุนได้ แต่เป็นหนังที่จะบอกว่าเป็นหนังที่สมจริงที่สุดก็ว่าได้ เช่นในตอนสามสิบนาทีสุดท้ายตามชื่อหนังที่เป็นตอนที่หน่วย Seal 6 ออกปฏิบัติการโดยใช้ Silent Black hawks ไม่มีการโยนระเบินตู้ม ต้ามมีเพียงแค่เสียงกระสุนปืนสองสามนัด ไม่มีการกราดยิงจนหมดแม็กอะไรแบบนั้น รวมถึงมีมุมมองผ่านกล้อง Night Vision(มองกลางคืน)ที่เหมือนเราเข้าไปอยู่ในหนังจริงๆเลย
ที่ผมชอบที่สุดคงเป็นเรื่อง Silent Black Hawks [ที่ทดลองกันใน Area51] ที่ตกและโดนระเบิดทิ้งไปลำนึง แต่ปากีสถานกู้ซากได้ทำให้เราได้รู้ถึงเทคโนโลยีล้ำยุคของสหรัฐอเมริกา ว่ากันว่าอเมริกามีเทคโนโลยีที่ล้ำยุคล้ำสมัยเกินไปมากแต่ดันงกไม่บอก ก่อนหน้านี้เคยมีการเปิดเผยเรื่องผ้าคลุมล่องหนแบบแฮรี่พอตเตอร์ทีนึงแล้ว ที่อาศัยการปล่อยคลื่นอ่อนๆออกมารอบๆทำให้หายตัวได้ :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angels &amp; Demons : เทวากับซาตาน</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/angels-demons/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 17:05:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/angels-demons/</guid>
      <description>Angels &amp;amp; Demons

ภาพยนต์เกี่ยวกับศาสนาคริสต์ แต่งโดยผู้แต่งคนเดียวกับที่แต่ง The Da Vinci Code หรือที่รู้จักกันในนาม Dan Brown ที่มาดูเรื่องนี้ซ้ำเนื่องจากวันนี้มีการสอบวิชาศาสนา ต้องมานั่งเรียนศาสนาอื่น จนถึงศาสนาคริสต์จนนึกถึงหนังเรื่องนี้ ทีแรกก็หาชื่อเรื่องไม่เจอ ต้องไปค้นในตู้
ผมไม่ได้อ่านหนังสือมาก่อน แต่คนอื่นที่อ่านหนังสือมาแล้วบอกว่าพอเอาเรื่องนี้มาทำหนังได้ตัดรายละเอียดส่วนสำคัญของคนร้ายไปทำให้อาจจะ &amp;ldquo;งง&amp;rdquo; ได้ ซึ่งมันก็จริง ถ้าผมไม่ได้ไปอ่านสปอยล์หนังสือในเน็ต ก็ไม่อาจเข้าใจจุดประสงค์ของการก่อการร้ายนี้เลย
สปอยล์หนังสือ อธิบายส่วนที่ไม่มีในหนัง ครอบดำเพื่ออ่าน :D
คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นผู้ก่อการร้ายตัวใหญ่ที่สุดของหนัง เป็นผู้อยู่เบื้องหลังการจับคาดินัลทั้ง 4 ไป สาเหตุก็คือคาเมอร์เลโญคนนี้มีความจงรักภัคดีในศาสนามาก ซึ่งยอมรับไม่ได้เมื่อจะนำวิทยาศาสตร์มารวมกับศาสนา โดยตอนที่ในหนังไม่มีคือพระสันตะปาปาที่เสียไปในตอนแรกไปพบรักกับแม่ชีนางนึง แต่เพราะว่าทั้งคู่ได้มอบตนให้แก่พระเจ้าแล้วเลยไม่สามารถที่จะมีลูกด้วยกันได้ จึงหันไปพึ่งวิทยาศาสตร์ใช้การผสมเทียม ซึ่งก็ได้คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นลูกแท้ๆของท่าน โดยที่ไม่เสียพรหมจรรย์ ต่อมาก่อนที่จะเป็นพระสันตะปาปา พระคาดินัลได้มีการตรวจสอบประวัติและได้พบว่ามีลูกกับแม่ชีและได้ถามตรงๆ ก็รู้ถึงข้อเท็จจริงและเห็นว่าไม่ได้เป็นการละเมิดพรหมจรรย์จึงได้เก็บเรื่องนี้เป็นความลับ ต่อมาเมื่อได้เป็นพระสันตะปาปาได้สนับสนุนการทดลองของ CERN อย่างเต็มที่ เพราะเป็นวิทยาศาสตร์เหมือนกันซึ่งช่วยให้ตัวเองมีลูกได้โดยไม่เสียพรหมจรรย์ แต่ว่าคาเมอร์เลโญไม่เห็นด้วยและคัดค้านอย่างมาก ต่อมาท่านได้เผยความจริงกับคาเมอร์เลโญว่าตัวเองใช้การผสมเทียมคาเมอร์เลโญฟังไม่จบ ทนไม่ไหวโดยยังไม่ได้บอกว่าคาเมอร์เลโญเป็นลูกแท้ๆก็หนีออกไป ต่อมาคาเมอร์เลโญได้ยินเสียงของพระเจ้าให้นำศรัทธาคืนสู่ศาสนา จึงตัดสินใจกำจัดคนที่ละเมิดพระเจ้าโดยเริ่มจากพ่อตัวเองก่อน และคาเมอร์เลโญเห็นว่าการทดลองของ CERN เป็นอันตรายต่อโลกอย่างมาก และคาดินัลทั้ง 4 ที่เป็นตัวเต็งของการเป็นพระสันตะปปาองค์ต่อไปล้วนมีหัวสมัยใหม่ใส่ใจวิทยาศาสตร์จึงจ้างวานนักฆ่า ให้คนเสื่อมความศรัทธาในวิทยาศาสตร์โดยโยงไปถึงอิลูมินาติ(ซึ่งไม่เกี่ยวข้องกันเลย)
คาเมอร์เลโญ ไม่ได้อยากเป็นโป๊ปองค์ต่อไป แต่เรื่องที่จะได้เป็นโป๊ปอาจถือว่าเป็นโบนัส น่าจะคิดมาไว้หมดแล้ว
ผมไม่อยากวิจารณ์หนัง ดูหนังไม่บ่อย ดูแต่การ์ตูน ไม่ค่อยได้เข้าโรงหนัง มีโอกาศไม่มาก</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>