<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sci Fi on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/sci-fi/</link>
    <description>Recent content in Sci Fi on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2014 14:07:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/sci-fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Transcendence [2014]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/review-transcendence-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 14:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/review-transcendence-2014/</guid>
      <description>หนังยอดแย่ครับ อย่าดูครับ เด็ดขาดเลยนะครับ
คือวันนี้ว่างหลายชั่วโมง เลยเดินไปหาหนังดูที่โรงหนังที่ใกล้สุด วันพุธลดราคาด้วย เลยเอา Transcendence นี่ละ เห็นรอบใกล้สุดละ
เหตุผลที่เลือกเรื่องนี้นอกจากการลดราคาคือ ความชอบส่วนตัวเกี่ยวกับหนังแนวล้ำๆ Sci-fi แหวกแนวดี และก่อนหน้านี้ได้ดู Trailer ตัวอย่าง ซึ่งโคตรอลังการงานสร้างทำให้คิดว่าเรื่องนี้ยังไงก็ต้องไปดูโรงให้ได้ แต่ดูของจริงกลับผิดหวังมาก
Transcendence เป็นเรื่องของการสร้างปัญญาประดิษฐ์ [AI] ที่ฉลาดมากๆ แต่การสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่ฉลาดมากๆนั้นจะมีเพียงแต่คอมพิวเตอร์ที่สามารถประมวลผลได้ดีมากๆแล้วก็ยังไม่พอ เพราะมันจะยังอยู่ในกรอบของ &amp;ldquo;ตรรกะ&amp;rdquo; หากแต่ต้องใส่จิตสำนึก ความรู้สึกเข้าไปด้วย ซึ่งการสร้างปัญญาประดิษฐ์นี้ก็จะมีทั้งฝ่ายที่ชอบและฝ่ายที่ไม่ชอบที่พยายามหยุดการสร้าง; Dr.Will Caster เป็นผู้ที่ได้สร้างคอมพิวเตอร์ที่ฉลาดโคตร [ในหนังเรียกว่า PINN] แต่กลับโดนฝ่ายต่อต้านยิงตาย จากนั้นภรรยาของเขาจึงนำความรู้สึกนึกคิดของพระเอกใส่ลงไปรวมกันกับ PINN
ซึ่งคำว่า Transcendence นี้แปลว่า การอยู่เหนือความเข้าใจ [แปลตามกูเกิ้ลขาดเสลด] อาจหมายถึงว่าเมื่อมีจิตสำนึกของคน รวมกับคอมพิวเตอร์ที่สุดยอดมากๆแล้ว มันจะเลยกรอบของความเป็นมนุษย์ไปแล้ว มนุษย์ธรรมดาไม่อาจเข้าใจได้ และการสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่สุดยอดมากๆนี้ก็เหมือนกับการสร้างพระเจ้าที่ได้พูดกันตอนต้นเรื่องขึ้นมาแล้วนั้นเอง
หากดูเนื้อเรื่องคร่าวๆแล้ว แย่มาก ถึงโคตรแย่ เอาชนะพระเอกง่ายเกินไป พระเอกไร้มนุษย์ธรรมทั้งๆที่เป็นคนฉลาดมากๆ เป็นการพาความซวยเข้าหาตนเองแท้ๆ ทุกอย่างดูขัดกับเหตุผลที่ว่าพระเอกเป็นสมองกลที่ฉลาดโคตรไปหมด และพระเอกคิดจะทำอะไรก็ไม่ยอมบอกนางเอกซึ่งทำให้เนื้อเรื่องจบออกมาค่อนไปทาง Bad End ดูแล้วรู้สึกเสียดายเงิน เรื่องอุตส่าห์นำ Johnny Depp กับ Morgan Freeman มาแสดงด้วยแล้วแท้ๆ
ทั้งนี้ด้านบนเป็นเพียงความเห็นส่วนตัวหากใครไม่เชื่อก็สามารถเสียเงินดูโรงแล้วรับความผิดหวังกลับบ้านได้ครับ จากนี้เรามาดูความเห็นจากเว็บวิจารณ์หนังชื่อดังทั้งสองเว็บกันดีกว่า ;D
IMDB Ratings: 6.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>