<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cable on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/cable/</link>
    <description>Recent content in Cable on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2013 14:41:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/cable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อนาถแท้ กับที่ชาร์จไร้มาตรฐาน!!!</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:41:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</guid>
      <description>เรื่องมันเริ่มเกิดสักประมาณ สาม ถึงสี่อาทิตย์ที่แล้ว ซึ่งตัวผมเองชอบเป็นคนใช้ของถูกลิขสิทธิ์ พวกของ Accessory มือถือต่างๆเลยพยายามไม่ใช่ของปลอม เนื่องจากหนึ่งกลัวระเบิด คุณคงไม่อยากนอนๆอยู่ตื่นมาอีกทีแล้วเจอสตีฟจ็อบ ถามว่า S3 ที่ใช้อยู่มันใช้ดีไหมหรอก จริงไหม[?] และเนื่องจากผมไม่ใช่คนมีกระตังเลยใช้ของที่มันแถมมาตั้งแต่ตอนเริ่มต้นนี่ละ ใช้ๆมาประมาณปีกว่าๆละ ชาร์จไม่เข้า !!! ทีแรกคิดว่ามันเป็นที adapter นึกว่าจ่ายไฟกระแสไม่เที่ยง แต่ไม่ใช่ลองเปลี่ยนเป็นที่ชาร์จของ HTC หรืออื่นๆ ก็เหมือนเดิม เลยคิดว่าเป็นที่ Rom แน่ๆ เพราะเพิ่งไปลองของลง Cyanogenmod Nightly คืนนั้นเลยลองเปลี่ยนเป็นรุ่น Stable ดู แต่ก็ยังไม่ใช่

รูปนี้คือสายเจ้ากรรม
มันก็ขึ้นว่า &amp;ldquo;charge&amp;rdquo; นะ แต่มันชาร์จช้าขนาดนอนหลับตื่นมาได้แค่ 50%
เลยลองเปลี่ยนสายดู จากสายที่คิดว่าต้องดีแน่ๆของ Samsung เป็นสายหนวดปลาหมึก :3 ใช้ได้วันสองวัน พังครับ ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองเปลี่ยนเป็นสายใหม่ ซึ่งเป็นสายปลอม [ไม่มีกระตังซื้อของแท้] ก็ชาร์จได้ดี สามสี่วันก่อน พอวันนี้ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองใช้ที่ชาร์จที่แถมมากับ Powerbank ดู ปรากฏว่าชาร์จได้ว่ะ ความจริงเริ่มปรากฏ
ก็ขอสรุปได้ว่า สายชาร์จไร้มาตรฐาน ไร้ยี้ห้อ ถ้าเพิ่มตังได้อีกนิด ก็เพิ่มเถอะ ไม่งั้นจะเป็นแบบผมที่ใช้ 3 วันพัง สามารถสังเกตปัญหาได้จากการชาร์จช้ามากกก ถึงชาร์จไม่เข้า หรือเสียบสายแล้วไม่ขึ้นว่าชาร์จ แต่หากลองเปลี่ยนสายแล้วไม่ได้ หรือเปลี่ยน Adapter แล้วไม่ได้ก็ขอให้คิดไว้เลยนะว่าเป็นที่ รูเสียบชาร์จแน่ๆ ซึ่งถ้าเสียตรงนี้ก็ไปส่งศูนย์เปลี่ยน mainboard เลย \เคยไปเปลี่ยนตอนแรกๆ ตอนนั้นเขียนด่า samsung กระจายเลย</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>