<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>แขนกลคนแปรธาตุ on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/%E0%B9%81%E0%B8%82%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in แขนกลคนแปรธาตุ on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jan 2013 14:08:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/%E0%B9%81%E0%B8%82%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แขนกลคนแปรธาตุ : Fullmetal Alchemist</title>
      <link>https://example.com/2013/01/%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%98%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b8/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 14:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%98%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b8/</guid>
      <description>ตอนนี้เลิกอ่านนิยายใน Dek-D แล้ว น่าเบื่อ ถึงแม้จะได้ขึ้นแท่น Dek-D ก็เหอะแต่พระเอกเก่งเกิน เมื่อวานไปตัดผมมา (ทรงนักเรียน เกรียนสามด้าน)ใกล้ๆร้านตัดผมก็มีร้านเช่าการ์ตูนที่เคยเป็นสมาชิกมาตั้งแต่ชาติที่แล้วแถมยังไม่คิดวันหมดอายุบัตรของผมด้วย เข้าไปก็ไม่รู้จะเช่าอะไรจนไปสะดุดตากับเรื่องนี้ เมื่อไม่กี่วันก่อนไปดูที่จัดอันดับ Anime ไอ้นี้ได้อันดับต้นๆเลย (แต่ก็แค่ Anime) เลยลองหยิบมาดู วันนี้เช่ามาอีก 5 เล่ม เมื่อวานเช่า 2 เล่ม อ่านแล้วหนุกดี ใครหาการ์ตูนอ่านนี้ก็เป็นตัวเลือกที่ดี
รูปข้างล่างเป็น .Gif 6 รูป เปิดกันได้ไหม? มีประชดเรื่อง Purple Flare ด้วย :P
เดียวนี้ผมจะหัดเขียนเว้นบรรทัดเยอะๆบ้าง ไม่งั้นมันดูอึดอัดยกเว้นเนื้อหาที่มันเยอะจริงๆ
ข้อมูลจากปกหนังสือ
ชื่อ แขนกลคนแปรธาตุ : Fullmetal Alchemist อ่านว่า ฟูลเมทัลอัลเคมิสต์
แต่งโดย อาจารย์ Hiromu Arakawa
ลิขสิทธิ์ถูกต้องจาก Siam Inter Comics
ชอบตรงนี้ที่สุดคือเจ้าของลิขสิทธิ์คือคนแต่งกับบริษัท SQUARE ENIX ใครไม่รู้ว่าบริษํทนี้มันคืออะไร เฉลยให้ฟัง มันคือบริษัทผลิตเกมชื่อดังอย่าง InfinityBlade เอ๊ย&amp;hellip; Final Fantasy
[จากหัวสมองอันเล็กน้อยของกระผมที่ได้เรียนมา เมื่อก่อนคนโบราณนั้นเรียกนักเคมีว่านักแปรธาตุ เป็นการดูถูกเพราะว่าจะพยามยามเปลี่ยนทุกสิ่งสรรพให้เป็น ทอง]
เนื้อเรื่องโดยคร่าวๆ สองพี่น้อง เอ็ด กับ อัล, ที่ตอนเด็กๆโดยพ่อทิ้งทำให้แม่ต้องอยู่ดูแล แต่แล้ววันหนึ่งแม่ก็ตายเพราะโลกระบาด สองพี่น้องเอ็ด อิล เสียใจมาก พวกเขาพยายามที่จะช่วยแม่โดยการละเมิดกฏของนักแปรธาติคือการหลอมมนุษย์ขึ้นมาทำให้สองพี่น้องต้องแลกกับสิ่งที่เท่าเทียมกันอิล หายไปทั้งตัว(ตอนนี้พี่เอ็ดได้หลอมน้องอิลเข้าไปในเกราะเหล็ก เรียกว่าการหลอมวิญญาน) เอ็ดเสียขาไปข้างนึงที่เหลือไปอ่านเอาเอง :P&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>