<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movies on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/categories/movies/</link>
    <description>Recent content in Movies on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/categories/movies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://example.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Person of interest ;American TV Series</title>
      <link>https://example.com/2014/07/review-person-of-interest/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 15:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/07/review-person-of-interest/</guid>
      <description>&amp;ldquo;You are being watched. The government has a secret system: a machine that spies on you every hour of every day. Person of interest เป็นซีรีส์ทีวีของทางอเมริกา เป็นเรื่องราวของอดีตเจ้าหน้าที่ CIA ที่ถูกจ้างโดยอภิมหาเศรษฐีลึกลับเพื่อป้องกันอาชญากรรมที่จะเกิดขึ้น&amp;hellip;
เรื่องย่อแบบยาวๆหน่อย: ตามคำเปรยบล็อกนี้เลยครับ คุณกำลังถูกสอดแนม รัฐบาลมีระบบลับระบบหนึ่งที่สอดแนมคุณทุกๆชั่วโมงทุกๆวัน ผมรู้เพราะผมสร้างมัน ถูกออกแบบขึ้นเพื่อที่จะตรวจสอบการกระทำก่อการร้าย แต่มันกลับเห็นทุกอย่าง ไม่ว่าจะเป็นอาชญากรรมที่เกิดกับคนทั่วไป รัฐบาลตัดสินว่าคนพวกนี้ไม่สำคัญ เลือกที่จะเมินเฉยและปล่อยให้ตาย รัฐบาลไม่ทำแต่ผมทำ ผมเลือกที่ช่วยคนพวกนี้ แต่ผมต้องการคู่หู คู่หูที่สามารถขัดขวางการเกิดอาชญากรรมพวกนี้ได้ พวกเราถูกตามล่าโดยตำรวจ พวกเราทำงานกันแบบลับๆ คุณจะไม่มีทางหาพวกเราเจอ แต่เหยื่อหรือผู้กระทำผิด ถ้ามีเลขของคุณปรากฏขึ้นมา เราจะตามหาคุณเอง
ข้างบนในส่วนเรื่องย่อ กับคำเปรยบล็อกนี้ ผมเอามาจากคำเปิดของซีรีส์เรื่องนี้ เพราะไม่อาจหาเรื่องย่อที่ดีกว่านี้ได้แล้วจริงๆ ผมแปลเป็นไทยให้เสร็จสรรพ :3 [หากใครต้องการอ่านฉบับเต็มไปหาได้ที่ Wikipedia]
\ตอนนี้ผมกำลังดูซีซั่น 3 อยู่ ค่อยๆไล่ดูมาตั้งแต่ตอนปิดเทอม :D
ดูแล้วมีความเห็นยังไงบ้าง หลังจากที่ดูจบไปสองซีซั่นกว่าๆ พบว่าติดเรื่องนี้มากเลยทีเดียว พอๆกับตอนติดซีรีส์เรื่อง Sherlock (กดย้อนกลับไปอ่านได้) แต่เนื่องด้วย Person of interest เป็นซีรีส์ของฝั่งอเมริกา จึงต่างจากซีรีส์ของฝั่งอังกฤษที่ออกประมาณปีละ 3 ตอน [TT] ทำให้ผมสามารถดู Person of interest ได้ต่อเนื่องไม่ต้องรอออกตอนใหม่เป็นปี</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Transcendence [2014]</title>
      <link>https://example.com/2014/04/review-transcendence-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 14:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/04/review-transcendence-2014/</guid>
      <description>หนังยอดแย่ครับ อย่าดูครับ เด็ดขาดเลยนะครับ
คือวันนี้ว่างหลายชั่วโมง เลยเดินไปหาหนังดูที่โรงหนังที่ใกล้สุด วันพุธลดราคาด้วย เลยเอา Transcendence นี่ละ เห็นรอบใกล้สุดละ
เหตุผลที่เลือกเรื่องนี้นอกจากการลดราคาคือ ความชอบส่วนตัวเกี่ยวกับหนังแนวล้ำๆ Sci-fi แหวกแนวดี และก่อนหน้านี้ได้ดู Trailer ตัวอย่าง ซึ่งโคตรอลังการงานสร้างทำให้คิดว่าเรื่องนี้ยังไงก็ต้องไปดูโรงให้ได้ แต่ดูของจริงกลับผิดหวังมาก
Transcendence เป็นเรื่องของการสร้างปัญญาประดิษฐ์ [AI] ที่ฉลาดมากๆ แต่การสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่ฉลาดมากๆนั้นจะมีเพียงแต่คอมพิวเตอร์ที่สามารถประมวลผลได้ดีมากๆแล้วก็ยังไม่พอ เพราะมันจะยังอยู่ในกรอบของ &amp;ldquo;ตรรกะ&amp;rdquo; หากแต่ต้องใส่จิตสำนึก ความรู้สึกเข้าไปด้วย ซึ่งการสร้างปัญญาประดิษฐ์นี้ก็จะมีทั้งฝ่ายที่ชอบและฝ่ายที่ไม่ชอบที่พยายามหยุดการสร้าง; Dr.Will Caster เป็นผู้ที่ได้สร้างคอมพิวเตอร์ที่ฉลาดโคตร [ในหนังเรียกว่า PINN] แต่กลับโดนฝ่ายต่อต้านยิงตาย จากนั้นภรรยาของเขาจึงนำความรู้สึกนึกคิดของพระเอกใส่ลงไปรวมกันกับ PINN
ซึ่งคำว่า Transcendence นี้แปลว่า การอยู่เหนือความเข้าใจ [แปลตามกูเกิ้ลขาดเสลด] อาจหมายถึงว่าเมื่อมีจิตสำนึกของคน รวมกับคอมพิวเตอร์ที่สุดยอดมากๆแล้ว มันจะเลยกรอบของความเป็นมนุษย์ไปแล้ว มนุษย์ธรรมดาไม่อาจเข้าใจได้ และการสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่สุดยอดมากๆนี้ก็เหมือนกับการสร้างพระเจ้าที่ได้พูดกันตอนต้นเรื่องขึ้นมาแล้วนั้นเอง
หากดูเนื้อเรื่องคร่าวๆแล้ว แย่มาก ถึงโคตรแย่ เอาชนะพระเอกง่ายเกินไป พระเอกไร้มนุษย์ธรรมทั้งๆที่เป็นคนฉลาดมากๆ เป็นการพาความซวยเข้าหาตนเองแท้ๆ ทุกอย่างดูขัดกับเหตุผลที่ว่าพระเอกเป็นสมองกลที่ฉลาดโคตรไปหมด และพระเอกคิดจะทำอะไรก็ไม่ยอมบอกนางเอกซึ่งทำให้เนื้อเรื่องจบออกมาค่อนไปทาง Bad End ดูแล้วรู้สึกเสียดายเงิน เรื่องอุตส่าห์นำ Johnny Depp กับ Morgan Freeman มาแสดงด้วยแล้วแท้ๆ
ทั้งนี้ด้านบนเป็นเพียงความเห็นส่วนตัวหากใครไม่เชื่อก็สามารถเสียเงินดูโรงแล้วรับความผิดหวังกลับบ้านได้ครับ จากนี้เรามาดูความเห็นจากเว็บวิจารณ์หนังชื่อดังทั้งสองเว็บกันดีกว่า ;D
IMDB Ratings: 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ซีรีส์ Silicon Valley [2014]</title>
      <link>https://example.com/2014/04/silicon-valley-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 15:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/04/silicon-valley-2014/</guid>
      <description>Silicon Valley คือเมืองที่เป็นแหล่งรวมบริษัทเทคโนโลยีชั้นนำต่างๆ ไม่ว่าจะเป็น Facebook, Myspace, Google, Apple, Intel, Oracle, etc. แต่ในบล็อกนี้จะไม่พูดถึง Silicon Valley ที่เป็นเมือง แต่เป็นซีรีส์แนว Comedy ออกใหม่แกะกล่องทางช่อง HBO&amp;hellip;
โดยสิ่งที่ทำให้ผมมาสะดุดตาดูซีรีส์เรื่องนี้คือบังเอิญไปเห็นข่าวนี้เข้า HBO&amp;rsquo;s &amp;lsquo;Silicon Valley&amp;rsquo;: Fake company from the show has a great fake website
อ่านแล้วสะดุดตาตกใจแวบ ตกใจอย่างแรกคือชื่อซีรีส์คือ Silicon Valley อย่างที่สองคือเนื้อหาข่าวที่กล่าวว่า ทางช่อง HBO ได้ทำเว็บของ Pied Piper ปลอมขึ้นมา แต่สื่อดันชมว่าทำได้ดีกว่าเว็บ Startup จริงๆซะอีก ซึ่งใครอยากเข้าไปชมเว็บเขาก็เชิญเข้าเว็บ Pied Piper ได้เลยครับ ผมจะไม่สนใจซีรีส์นี้เลยถ้าหากไม่ได้เข้าไปดูเว็บ Pied Piper&amp;hellip;.
Silicon Valley เป็นเรื่องของของโปรแกรมเมอร์ 6 คนที่พยายามสร้างความสำเร็จขึ้นมาด้วยตนเองโดยมีบริษัท Startup ชื่อ Pied Piper เป็นตัวดำเนินเรื่อง โดยเรื่องของเรื่องมันเกิดขึ้นเมื่อตัวเอกได้สร้างสิ่งที่สามารถเปลี่ยนแปลงโลกได้ [อัลกอลิทึมที่สามารถบีบอัดไฟล์ได้โคตรดี] แต่เขากลับไม่รู้ค่าของมันจนเกือบได้ขายให้กับบริษัทยักษ์ใหญ่ด้วยราคา 100 ล้านดอลลา เนื้อเรื่องจะเป็นอย่างไรต่อไปต้องติดตามดูกันต่อเอง :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sherlock ซีรีส์ที่ชอบที่สุดในโลกตอนนี้ :D</title>
      <link>https://example.com/2014/01/sherlock-the-best-series-ever/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 18:03:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/01/sherlock-the-best-series-ever/</guid>
      <description>Sherlock ผมถือว่าเป็นซีรีส์ที่ดีที่สุดในโลก จริงๆนะ ทำไมหรอ&amp;hellip;
ผมติดตามมาตั้งแต่ Season 1 ดูแบบ Non stop จบ Season 2 นั่งรอถึงปีใหม่ ฉาย Season 3 ต่อ นั่งติดตามแบบวันต่อวัน เพื่อรอให้ BBC ฉายตอนตีสาม และรอคนมาอัพลงในเว็บบิท [!!!]

ทั้งบทที่ &amp;ldquo;Based on the works of SIR ARTHUR CONAN DOYLE&amp;rdquo; ผู้เป็นพ่อของเชอล็อกโฮม การแสดงและบุคลิกของ Benedict Cumberbatch เพื่อนสนิท Martin Freeman และการกำกับที่สุดยอด และ แสงสีที่ออกแบบมาได้อย่างลงตัว
ในบางบทอาจมีการ &amp;ldquo;เวอร์&amp;rdquo; ไปซะบ้าง แต่ไม่มากจนสังเกตได้ เพราะเนื้อเรื่องส่วนใหญ่จะเน้นการ &amp;ldquo;สืบ&amp;rdquo; มากกว่า &amp;ldquo;บู๊&amp;rdquo; ที่มีกันเกลื่อน มีให้ลุ้น ให้เรา &amp;ldquo;เงิบ&amp;rdquo; กันได้ทุกตอน เป็นเรื่องที่พอจบเรื่องแล้วต้องร้อง &amp;ldquo;ว้าวววว&amp;rdquo; ยาวๆ แล้วเรียกเพื่อนมาดู
โดยส่วนตัวเป็นคนที่อ่านเชอร์ล็อกโฮม ฉบับนิยายไม่จบ ทำให้เราเปิดรับทุกอย่างในเรื่องนี้แบบเต็มๆเลย ไม่ต้องมีการเปรียบเทียบกันให้ยาก ถึงแม้จะเป็นการนำมาเปลียนเป็นยุคใหม่ ซึ่งบางคนคิดว่ามันจะดี มันจะลงตัวหรือไม่ หากดูเองจะตกใจที่สามารถนำมาแปรให้เข้ากันได้ อย่างโคตรลงตัว โดยส่วนตัวคิดว่าดีกว่าที่ภาคที่กำกับโดย Guy Ritchie เสียอีก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[REVIEW] The Hobbit: The Desolation of Smaug</title>
      <link>https://example.com/2013/12/the-hobbit-the-desolation-of-smaug-review/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 16:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/12/the-hobbit-the-desolation-of-smaug-review/</guid>
      <description>วันนี้สอบเสร็จ ไปดูหนังกับเพื่อน เลือกเรื่อง Hobbit โดยพลัน เพื่อนทั้ง 4 คนไม่เคยดูภาคแรก มีแต่ผมคนเดียว ทำให้ต้องทำหน้าที่เป็นคนบอก อะไรคืออัลลัย ==&amp;rdquo;
เรื่องราวโดยย่อทั้งหมดเขียนไว้ในบล็อกเก่าแล้ว จิ้มๆ The Hobbit: An Unexpected Journey เพิ่งดูจบไปชั่วโมงกว่า
ตึ้ดดดด ก่อนอื่นจะขอบอกว่าบล็อกนี้ไม่พูดถึง The Lord of the Ring นะ เพราะไม่เคยดู ถึงแม้จะมีคนมาแย้งว่า เคยดูจบแล้วหรอ หรืออะไรก็ตาม บลาๆ จะเขียนรีวิว The Hobbit ต้องดู The Lord of the Ring จบด้วยหรอ ==&amp;rdquo;
เริ่มๆๆ
The hobbit เป็นหนังไตรภาค ที่ต้องดูต่อๆกัน ไม่งั้นจะไม่ครบฟีล เหมือนผมดูภาคหนึ่งจบแล้ว ต้องมาดูภาคสองให้ได้ ไม่งั้นไม่เหมือนไม่จบ และพอจบภาคสองแล้ว หากมีภาคสามก็ต้องดูให้ได้เช่นกัน หากจะถามว่าจะดูภาคสอง จำเป็นไหมที่ต้องดูภาคแรกก่อน คำตอบคือ โคตรๆเลย เพราะหนังไม่ย้อนเรื่องให้เลยสักแอะ [อาจมีตอนแรกนิสสนึง] จากนั้นคือต่อจากภาคเก่าหมดเลย** สรุปคือไม่ดู คุณ งง แน่ครับ**
เนื้องเรื่องมีการนำเสนอฉากแอคชั่นต่อสู้ให้ดูเป็นระยะๆ แต่ก็ไม่ได้มีเยอะ มีแค่ให้เพียงพอต่อความสนุกเป็นกับแกล้ม [?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zero Dark Thirty [2012]</title>
      <link>https://example.com/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 13:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</guid>
      <description>กลับบ้านมาดูหนังที่เขาว่าดี &amp;ldquo;Zero Dark Thirty&amp;rdquo; ที่เป็นหนังที่อิงเรื่องจริงเกี่ยวกับการตามจับ บินลาเด็น ผู้ก่อร้ายอันดับ 1 ของโลก เป็นหนังที่สมจริงม๊วาก ผมให้สิบเต็มสิบไปเลย
IMDB: 7.5&amp;frasl;10
Rotten Tomatoes: 93%
ในช่วงตอนแรกจะเป็นเหมือนการสอบสวนนักโทษ สืบเสาะตามหาบินลาเด็น โดยมีสาว CIA มายา เป็นตัวดำเนินเรื่องหลัก เนื้อเรื่องต่างๆในหนังอิงจากความจริงทั้งหมด ไม่ว่าจะเป็นเหตุการณ์ ระเบิดพลีชีพที่ลอนดอน ปี 2005 ระเบิดโรงแรมมาริออต ที่ปากีสถาน ปี 2008 ระเบิดพลีชีพที่ Time Square ปี 2010 แสดงให้เห็นถึงเหตุการณ์ต่างๆที่เรียงกันเละเทะในความเป็นจริง เป็นระเบียบได้ในหนังทันที คนเขียนบทของเรื่องนี้ได้กล่าวไว้ว่า &amp;ldquo;หาข้อมูลแบบนักข่าว เขียนบทแบบคนทำหนัง&amp;rdquo; หนังเรื่องนี้ไม่ได้เป็นแบบหนัง Hollywood ทั้งหลายที่พระเอกนางเอกกระโดดไปมา เดอะแมทริกหลบกระสุนได้ แต่เป็นหนังที่จะบอกว่าเป็นหนังที่สมจริงที่สุดก็ว่าได้ เช่นในตอนสามสิบนาทีสุดท้ายตามชื่อหนังที่เป็นตอนที่หน่วย Seal 6 ออกปฏิบัติการโดยใช้ Silent Black hawks ไม่มีการโยนระเบินตู้ม ต้ามมีเพียงแค่เสียงกระสุนปืนสองสามนัด ไม่มีการกราดยิงจนหมดแม็กอะไรแบบนั้น รวมถึงมีมุมมองผ่านกล้อง Night Vision(มองกลางคืน)ที่เหมือนเราเข้าไปอยู่ในหนังจริงๆเลย
ที่ผมชอบที่สุดคงเป็นเรื่อง Silent Black Hawks [ที่ทดลองกันใน Area51] ที่ตกและโดนระเบิดทิ้งไปลำนึง แต่ปากีสถานกู้ซากได้ทำให้เราได้รู้ถึงเทคโนโลยีล้ำยุคของสหรัฐอเมริกา ว่ากันว่าอเมริกามีเทคโนโลยีที่ล้ำยุคล้ำสมัยเกินไปมากแต่ดันงกไม่บอก ก่อนหน้านี้เคยมีการเปิดเผยเรื่องผ้าคลุมล่องหนแบบแฮรี่พอตเตอร์ทีนึงแล้ว ที่อาศัยการปล่อยคลื่นอ่อนๆออกมารอบๆทำให้หายตัวได้ :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Hobbit: An Unexpected Journey เพิ่งดูจบไปชั่วโมงกว่า</title>
      <link>https://example.com/2013/03/the-hobbit-an-unexpected-journey-review/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 16:20:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/the-hobbit-an-unexpected-journey-review/</guid>
      <description>สวัสดีครับ เพิ่งดู Hobbit จบไปเมื่อกี้ เป็นหนังที่คุณพี่บอกว่าติงต๊อง &amp;ldquo;ไม่ดู&amp;rdquo; อยากกระโดดถีบขาคู่ใส่จัง ผมวิจารณ์หนังไม่ค่อยเป็น ดังนั้นบล็อกตอนนี้คงเป็นแค่บันทึกโง่ๆซะละมั้ง ว่าเรื่องคร่าวๆแบบไม่สปอยล์ก็คงเป็น
เมืองสงบสุขที่เต็มไปด้วยทองคำ ถูกมังกรโลภ(ทอง) มาเผาทำลายเมือง แล้วนอนเฝ้าทองเอาไว้ หนูฮ็อบบิทตัวเอกของเราถูกเจ้าชายและชาวเมืองอีกสิบกว่าคนชวนให้เข้าร่วมการเดินทางผ่านอุปสรรคนับไม่ถ้วนเพื่อไปกู้คืนนครทองคำ เนื้อเรื่องจริงๆแทบจะมีแค่นี้ ส่วนอื่นๆก็รายละเอียดปลีกย่อยทั้งหลายแหล่ ตอนดูรู้สึกลุ้นมาก^2 ว่าจะตายไหม ตายไหม ตายไหม ตายไหม สุดท้ายแล้วก็รอดทุกคน หนังแบบนี้มันต้องจบ Happy Ending อยู่แล้ว หนังเรื่องนี้ไม่ค่อยมีอะไรติดใจเหมือนหนังเรื่องก่อนๆที่ผมดูแล้วเขียนไว้ในบล็อก (Angel and Demon)ไม่ค่อยมีปริศนาให้คลี่คลาย แน่ละนี่มันหนังแนวแฟนตาซี แต่ว่าที่แน่ๆมันคงไม่จบแค่ภาค 1 แน่ๆ ภาค 2 คงตามมาอีกไม่นานพวกเผ่าอื่นๆยังออกมาแสดงได้ไม่เต็มที่ หัวหน้าฝ่ายผู้ร้ายก็ยังไม่ตาย ตอนจบเล่นเอาอึ้งว่าจบแล้วหรอ ทำไมจบง่ายจังเลยว่ารู้ตอนหลังว่าคนสร้างคนเดียวกับคนที่สร้าง Lord of the Rings ที่ต้องทำภาคต่อเสมอๆ (Lord of the Rings มี 3 ภาค)
หนังเรื่องนี้ได้รับเสียงวิจารณ์จากนักวิจารณ์ไม่ค่อยดี (น่ากระโดดถีบขาคู่ใส่ให้หมด) แต่ยังทำสถิติหนังทำเงินมากที่สุดในเดือน ธ.ค. ที่ 84.8 ล้านเหรียญ ทำลายสถิติ I Am Legend ที่ 77.2 ล้านเหรียญ (ทำไว้เมื่อปี 2007) แต่ผมไม่ได้ซื้อมาดูนะ หาช่องทางใต้ดินเอา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angels &amp; Demons : เทวากับซาตาน</title>
      <link>https://example.com/2013/02/angels-demons/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 17:05:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/angels-demons/</guid>
      <description>Angels &amp;amp; Demons

ภาพยนต์เกี่ยวกับศาสนาคริสต์ แต่งโดยผู้แต่งคนเดียวกับที่แต่ง The Da Vinci Code หรือที่รู้จักกันในนาม Dan Brown ที่มาดูเรื่องนี้ซ้ำเนื่องจากวันนี้มีการสอบวิชาศาสนา ต้องมานั่งเรียนศาสนาอื่น จนถึงศาสนาคริสต์จนนึกถึงหนังเรื่องนี้ ทีแรกก็หาชื่อเรื่องไม่เจอ ต้องไปค้นในตู้
ผมไม่ได้อ่านหนังสือมาก่อน แต่คนอื่นที่อ่านหนังสือมาแล้วบอกว่าพอเอาเรื่องนี้มาทำหนังได้ตัดรายละเอียดส่วนสำคัญของคนร้ายไปทำให้อาจจะ &amp;ldquo;งง&amp;rdquo; ได้ ซึ่งมันก็จริง ถ้าผมไม่ได้ไปอ่านสปอยล์หนังสือในเน็ต ก็ไม่อาจเข้าใจจุดประสงค์ของการก่อการร้ายนี้เลย
สปอยล์หนังสือ อธิบายส่วนที่ไม่มีในหนัง ครอบดำเพื่ออ่าน :D
คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นผู้ก่อการร้ายตัวใหญ่ที่สุดของหนัง เป็นผู้อยู่เบื้องหลังการจับคาดินัลทั้ง 4 ไป สาเหตุก็คือคาเมอร์เลโญคนนี้มีความจงรักภัคดีในศาสนามาก ซึ่งยอมรับไม่ได้เมื่อจะนำวิทยาศาสตร์มารวมกับศาสนา โดยตอนที่ในหนังไม่มีคือพระสันตะปาปาที่เสียไปในตอนแรกไปพบรักกับแม่ชีนางนึง แต่เพราะว่าทั้งคู่ได้มอบตนให้แก่พระเจ้าแล้วเลยไม่สามารถที่จะมีลูกด้วยกันได้ จึงหันไปพึ่งวิทยาศาสตร์ใช้การผสมเทียม ซึ่งก็ได้คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นลูกแท้ๆของท่าน โดยที่ไม่เสียพรหมจรรย์ ต่อมาก่อนที่จะเป็นพระสันตะปาปา พระคาดินัลได้มีการตรวจสอบประวัติและได้พบว่ามีลูกกับแม่ชีและได้ถามตรงๆ ก็รู้ถึงข้อเท็จจริงและเห็นว่าไม่ได้เป็นการละเมิดพรหมจรรย์จึงได้เก็บเรื่องนี้เป็นความลับ ต่อมาเมื่อได้เป็นพระสันตะปาปาได้สนับสนุนการทดลองของ CERN อย่างเต็มที่ เพราะเป็นวิทยาศาสตร์เหมือนกันซึ่งช่วยให้ตัวเองมีลูกได้โดยไม่เสียพรหมจรรย์ แต่ว่าคาเมอร์เลโญไม่เห็นด้วยและคัดค้านอย่างมาก ต่อมาท่านได้เผยความจริงกับคาเมอร์เลโญว่าตัวเองใช้การผสมเทียมคาเมอร์เลโญฟังไม่จบ ทนไม่ไหวโดยยังไม่ได้บอกว่าคาเมอร์เลโญเป็นลูกแท้ๆก็หนีออกไป ต่อมาคาเมอร์เลโญได้ยินเสียงของพระเจ้าให้นำศรัทธาคืนสู่ศาสนา จึงตัดสินใจกำจัดคนที่ละเมิดพระเจ้าโดยเริ่มจากพ่อตัวเองก่อน และคาเมอร์เลโญเห็นว่าการทดลองของ CERN เป็นอันตรายต่อโลกอย่างมาก และคาดินัลทั้ง 4 ที่เป็นตัวเต็งของการเป็นพระสันตะปปาองค์ต่อไปล้วนมีหัวสมัยใหม่ใส่ใจวิทยาศาสตร์จึงจ้างวานนักฆ่า ให้คนเสื่อมความศรัทธาในวิทยาศาสตร์โดยโยงไปถึงอิลูมินาติ(ซึ่งไม่เกี่ยวข้องกันเลย)
คาเมอร์เลโญ ไม่ได้อยากเป็นโป๊ปองค์ต่อไป แต่เรื่องที่จะได้เป็นโป๊ปอาจถือว่าเป็นโบนัส น่าจะคิดมาไว้หมดแล้ว
ผมไม่อยากวิจารณ์หนัง ดูหนังไม่บ่อย ดูแต่การ์ตูน ไม่ค่อยได้เข้าโรงหนัง มีโอกาศไม่มาก</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>