<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samsung Galaxy S3 on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/samsung-galaxy-s3/</link>
    <description>Recent content in Samsung Galaxy S3 on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2014 14:08:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/samsung-galaxy-s3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android และ iOS สองปีในการพิสูจน์ ประสบการณ์จาก S3  สู่ 5S  </title>
      <link>https://example.com/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 14:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</guid>
      <description>ณ ตอนนี้ผมได้เปลี่ยนจาก Android Galaxy S3 ที่ใช้มานาน ปีกว่าๆแล้ววว เนื่องจากได้ 5S ตัวใหม่มาจิ้มเล่น บล็อกตอนนี้จะขอเขียนเปรียบเทียบ ปัญหาโลกแตกระหว่าง iOS และ Android ว่าอันไหนดีกว่ากัน&amp;hellip;
คำเตือน บล็อกตอนนี้อาจมี &amp;ldquo;Bias&amp;rdquo; ส่วนตัว ผู้อ่านควรใช้จักรยานระหว่างการอ่าน
ก่อนหน้าที่ผมจะเปลี่ยนไปใช้ S3 ผมได้ใช้ iPhone4 ตอนที่มันเริ่มดังเลย แต่จากนั้นก็ได้เปลี่ยนไปใช้ S3 ด้วยเหตุผลว่ามันปรับแต่งอะไรไม่ค่อยได้ ทำไรไม่ได้ค่อยได้เลย ตอนนั้นอยากได้ Android มาก ก็เลยได้ S3 มา ตอนแรกๆก็ใช้ดีอยู่หรอกแต่มาตอนหลัง ไม่ทราบว่าทาง Samsung ได้ตั้งเวลาทำลายตัวเองให้กับโทรศํพท์รุ่นเก่าๆหรือเปล่า พอรุ่นใหม่เปิดตัวออกมา รุ่นเก่าจะทำงานช้าลงโดยฉับพลัน (ปัญหานี้ไม่เว้นแม้แต่ Apple) หลังจากได้ศึกษาทุกๆอย่างแล้วเป็นเวลากว่าปี ก็ได้ตัดสินว่า

Android ดีในแบบของมัน สามารถปรับแต่งได้จนเพื่อนงง เพื่อนส่วนใหญ่เอาไปแล้วใช้ไม่ค่อยเป็น ไไม่ว่าจะเป็นการลง Launcher หรือการ Flash Rom ต่างๆ มีให้เลือกมากมายแล้วแต่ใจนึก แต่ข้อเสียของ Android ใหญ่ที่สุดคือการจัดการทรัพยากรได้แย่ ถึงขั้นแย่มาก เช่นหากเราเปิด 3g ทิ้งไว้ทั้งคืน หากเป็น S3 ของผมตอนเช้าอาจเหลือแบต 75-80% แต่หากเป็น iPhone แล้ว คุณจะเหลือแบตประมาณ 94-95 iPhone</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: Omega Rom ; Rom S3 ที่คนใช้มากที่สุด!!!!</title>
      <link>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</guid>
      <description>เมื่อวานผมคิดอยากเปลี่ยนรอม Galaxy S3 ที่ก่อนหน้านี้ใช้รอมแปลกๆเพราะเห็นว่ามันสวยดี แต่ว่าบัคเยอะ แอพเด้งบ่อย แต่ก็ยังทนใช้ไป เมื่อวานเพิ่งสอบเสร็จ เลยมาหารอมใหม่ใน XDA-Developers.com ซะหน่อย จนไปเจอ Omega Rom ใช้มารู้สึกว่าเสถียรดี นิ่งไม่มีหลุด
วันนี้เลยจะมาแนะนำรอมดีๆแก่ผู้อ่าน [ที่ใช้ S3]
ผมจะกล่าวแบบ User Review เป็นพวก จะไม่มีคำศัพท์แปลกๆมา เอาแค่การใช้งานของผมพอ :D
ตัว Rom ได้รับการอัพเดตจากทางผู้พัฒนาให้เป็น Android Version ล่าสุด ซึ่งมีของเด็ดๆเพียบ เช่น Widget ที่น่า Lock Screen คือปกติจะมีแค่นาฬิกาอย่างเดียว ตอนนี้เราสามารถควบคุมเพลง อ่านอีเมลล์ผ่านทางหน้า Lock Screen ได้แล้ว #ว้าวววว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1034&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;772&amp;rdquo;] รูปตัวอย่าง Omega Rom[/caption]
ที่ผมเห็นคือตรง Notification หากใช้ 2 นิ้วลากลงมา จะเป็นการเปิด Quick Setting เหมือนใน Galaxy S4 [อันนี้ผมไม่รู้ว่าเป็นความสามารถของทาง Android เวอร์ชั่นล่าสุด หรือทางนักพัฒนาถอดแบบมาจาก Samsung galaxy S4 กันแน่]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผู้บริหาร Samsung ยืนยัน S3 ได้ความสามารถ S4 ด้วย :D</title>
      <link>https://example.com/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo;] UI กล้อง ใน Samsung Galaxy S4[/caption]
เมื่อไม่กี่วันก่อน Samsung เพิ่งเปิดตัว Galaxy S4 ไป หลายคนสงสัย(ผมด้วยคน)ว่า S3 ในมือจะโดนลอยแพไหม วันนี้ทางผู้บริหาร Samsung นาม Nick DiCarlo มาตอบให้แล้วว่า ****ความสามารถทั้งหมดที่ไม่ขึ้นกับ Hardware (เช่นอินฟาเรด) ของ S4 จะถูกนำมาใส่ในมือถือเรือธง (นั้นรวมถึง S3) ด้วย [แต่ไม่ได้บอกว่าเมื่อไร และเรือธงนั้นรวมถึง S1,S2 ด้วยรึเปล่า]
&#34;Anything that we can do that&#39;s not dependent on hardware like infrared, we&#39;ll definitely bring to all the flagship devices&#34; ต่อมาเมื่อถามถึงความสามารถที่โดนใจ (wow) ใน S4 เขาตอบว่าก็มี Camera UI &amp;lt;&amp;lt;ไปต่อ, WatchNow TV Remote&amp;lt;&amp;lt;อด, Gesture Control&amp;lt;&amp;lt;อด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://example.com/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://example.com/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Gift:ไปแลกโดนัทมา :D</title>
      <link>https://example.com/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 01:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</guid>
      <description>เมื่อกี้ไปทำฟัน เนื่องจากดัดฟันแล้วไปกินปลาดุกฟูเจอก้างเข้าให้จนเล็กดันฟันหลุด ^^ เข้าเรื่องกันเลยดีกว่า พอทำฟันเสร็จก็เลยแวะไปรับท่านยายที่ Big C สะพานใหม่ซะหน่อย เลยได้โอกาศลองใช้ Samsung Gift ที่ร้าน mister donut หลังจากที่ไม่เคยใช้เลย ตอนแรกก็กล้าๆเกร็งๆว่าเขาจะบังคับให้เราซื้อของอย่างอื่นไหม แต่แล้วก็ไม่!!!

วิธีใช้ง่ายๆแค่หาโปรแกรมจาก PlayStore ชื่อ &amp;ldquo;Galaxy Gift&amp;rdquo; รองรับแค่โทรศัพท์ Samsung เท่านั้นนะครับ
จากนั้นก็ต่อเน็ตเปิดโปรแกรมหาดูว่ามีร้านอาหารที่ร่วมโปรโมชั่นกับ Samsung Gift อยู่ใกล้ๆไหม ถ้ามีก็กดรับสิทธิ์ได้เลยครับ (รูปภาพประกอบจากร้าน Auntie Anne&amp;rsquo;s ครับ ร้าน Mister Donut ผมใช้ไปแล้ว)
จากนั้นมันจะมีรหัสขึ้นมาเราก็เอาไปให้พนักงานดูจากนั้นเขาก็จะกรอกรายละเอียดในสมุดบันทึกขอเบอร์โทรละก็ให้เราเลือกโดนัทกลับบ้านได้เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ไว้อาลัย S3, Samsung Galaxy S4 จะออกแล้ว</title>
      <link>https://example.com/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</guid>
      <description>บางคนอาจจะรู้ว่าผมใช้ S3 อยู่ ซื้อมาตั้งแต่เปิดตัวเลยและ ใช้ได้คุ้มมากซะทั้ง Root ทั้งทำนู๊นทำนี้ ทำเยอะแยะไปหมด
วันนี้ก็ถึงเวลาตามกาลเวลาแล้วที่เครื่องเก่าต้องตกรุ่นไปแล้วเครื่องรุ่นใหม่ก็มาแทน S4 นั้นเอง
จากการสำรวจพบว่า Samsung Galaxy S3 รุ่น 64GB ที่เพิ่งเปิดตัวมาหมาดๆ 29 วัน
ในราคา 27900 บาทได้ตกลงเหลือเพียง 20900 โดยทันที ใครซื้อไปนี้คือบอกได้คำเดียวว่าน้ำตาตก
ตามข่าวบอกว่าจะเปิดตัวเดือนเมษานี้&amp;hellip;
จากภาพจะเห็นได้ว่าปุ่ม Home ที่ผมสุดแสนจะเกลียดมันได้หายไปแล้ว
Exynos 5450 2.0GHz สี่หัว
แรม 2 กิ๊กกก
จอ 4.99 นิ้ว ใหญ่จะเท่า Note ละ(เจือกแถม S pen มาอีก)
จอสดสุดๆที่ Super Amoled + Full HD สูบแบตแบบสุดๆอีกเช่นเดียวกัน
กล้องหลัง 13 ล้าน กล้องหน้า 2 ล้าน
Android 4.2.1 แบบแกะกล่อง
ผมคิดว่าข่าวนี้มั่วเพราะว่ามันจะมาแย่งชิงตลาดมือถือจอใหญ่ แต่ก็ยังห่างกันเยอะอยู่ S4 นี่ 4.99, NoteII 5.5 นิ้ว แถมยังมี S Pen มาอีก ฟังชั่นที่เหลือก็เกือบเหมือน หรือเรียกว่าต่อยอดเลยก็ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มา Premium Suite Update Galaxy S3 กันเถอะ</title>
      <link>https://example.com/2012/12/premium-suite-update-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2012 10:56:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/premium-suite-update-s3/</guid>
      <description>หลังจากที่ Rom Thai เพิ่งให้ Update 4.1.1 ไปซึ่งผมใช้ไปนานมากจนเครื่องพังไปได้ต่อนึงแล้วละ อันนี้ได้เขียนไว้ที่บล็อกที่แล้วแต่ว่าจะเอามาเขียนใหม่แล้วเรียบเรียงใหม่ด้วย ไปเริ่มกันเลย
รอมนี้มีดีอย่างไร
มีอะไรเพิ่มมาตั้งหลายอย่างเช่น App Photo Artist, Multi Windows, Page Buddy, Best Face, Low Light Shot ที่เด็ดๆก็มีอยู่แค่นี้ ส่วนใหญ่ก็เอาความสามารถขอ Note II มาเติมเต็ม เหมือนถอดแบบมาเลยก็ได้ขนาด Gallery ยังเปลี่ยนเป็นใหม่ Note II เลย ที่เหลือไปดูต่อเองข้างล่าง
[caption id=&amp;ldquo;attachment_45&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;532&amp;rdquo;]PREMIUM SUITE Android 4.1.2 Update[/caption]
[embedplusvideo height=&amp;ldquo;388&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo; standard=&amp;ldquo;http://www.youtube.com/v/6aM7kQ7sCRE?fs=1&amp;amp;hd=1&amp;quot; vars=&amp;ldquo;ytid=6aM7kQ7sCRE&amp;amp;width=640&amp;amp;height=388&amp;amp;start=&amp;amp;stop=&amp;amp;rs=w&amp;amp;hd=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;react=1&amp;amp;chapters=&amp;amp;notes=&amp;rdquo; id=&amp;ldquo;ep4856&amp;rdquo; /] [embedplusvideo height=&amp;ldquo;388&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo; standard=&amp;ldquo;http://www.youtube.com/v/o7SEBepku-4?fs=1&amp;amp;hd=1&amp;quot; vars=&amp;ldquo;ytid=o7SEBepku-4&amp;amp;width=640&amp;amp;height=388&amp;amp;start=&amp;amp;stop=&amp;amp;rs=w&amp;amp;hd=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;react=1&amp;amp;chapters=&amp;amp;notes=&amp;rdquo; id=&amp;ldquo;ep1311&amp;rdquo; /]
วิธีอัพเดตเป็นรอมตัวนี้ ตอนนี้ยังมีไม่กี่ประเทศที่มีรอมตัวนี้ เท่าที่ผมรู้มาก็มีแค่ Poland ละมั้ง หากใครจะอัพตามก็ขอให้เตือนตัวเองไว้ก่อนเลยว่าไม่มีภาษาไทยนะ ครั้งที่แล้วก็มีคนอัพตามผมแล้วถามหาภาษาไทย เอิ่ม&amp;hellip; อีกอย่างเมื่ออัพรอมตัวนี้เป็นความเสี่ยงของท่านที่จะหมดประกัน แต่ถ้าพังก็ต่อ Odin แล้วอัพกลับไปก็ได้
ดาวโหลดตัวรอมได้ที่นี้ http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>