<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anime on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/categories/anime/</link>
    <description>Recent content in Anime on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/categories/anime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ประสบการณ์&#43;รัวรูป Thailand Comic Con 2014</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</guid>
      <description>งานนี้จัดขึ้นที่สยามพารากอน วันที่ 9-11 พฤษภาคม ปีนี้ ผมก็ไปมาทั้งสามวันเลย รูปทั้งหมดเลื่อนลงไปดูข้างล่างโล๊ดดดดดดด
ไปงานวันแรกซื้อบัตรสองคนท่านพ่อกับผม บัตรใบละ 60 เข้าไป ทัวร์งานเล่นก่อน วันแรกตื่นตาตื่นใจมาก ทุกอย่างแบบว่าอลังการงานสร้าง แต่วันแรกคนคอสยังไม่มากเท่าวันที่สองหรือวันที่สาม วันแรกเจอเพื่อนที่เรียนพิเศษด้วยกันซึ่งเพื่อนคนนี้รู้จักกับ Organizer จัดงาน เนื่องจากซื้อหุ่นพวก Iron man, Star Wars บ่อย จน Organizer ให้บัตรเข้างานมาเป็นสิบใบเลย \เลยได้แบ่ง แฮ่ๆ วันแรกเจอปลื้ม Vrzo ด้วย [จ้องมอง Godzilla] ได้ยินว่าคราวก่อนไปเปิดบูธที่อื่นแล้วโดนด่า ข้อหาทำห้างระเบิด [ตัวเสือก]
วันที่สอง ได้ข่าวว่าแพทตี้จะมาด้วย [คอสเป็น Fatlipz] ก็ถ่ายคนคอสเหมือนวันที่หนึ่ง วันนี้คนคอสเยอะมากเบย น่าจะเพราะมีจัดประกวดคนคอสเพลย์ เดินไปเดินมา ถ่ายๆ วันนี้รู้สึกได้รูปเยอะสุดละ ที่หน้าภูมิใจที่สุด [มันใช่?] คือ Fatlipz มากดชัตเตอร์ถ่ายผมกับแพทตี้ให้ด้วย น้ำตาไหลพราก TT ตอบแทนโดยซื้อเสื้อไปตัวหนึ่ง :3 [ก็ของเขาดีจริง แถมมีแพทตี้เป็นพรีเซ็นเตอร์ให้ด้วย]
แพทตี้ตัวจริงเฟรนลี่มาก รู้สึกได้เบย ไม่หยิ่งเลย มาทักเราก่อนด้วย น้ำตาไหลอีกที TT วันนี้ VRZO มาทำอะไรซักอย่าง ไม่รู้ ไม่สนใจ ไม่ได้ติดตาม มีแต่โฆษณา ทำพารากอนเกือบแตก คนต่อแถวไปสามช่วงตึก แต่ไม่เห็นตัวปลื้ม ทับทิมอะไรเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เที่ยวงานคอสเพลย์ครั้งแรก|Thai-Japan anime and music festival 4</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 03:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</guid>
      <description>คือเรื่องนี้เป็นเรื่องที่ต่อจากการไปเที่ยวร้านเกม Caution! ครั้งแรก หลังเล่นเกมเสร็จผมได้ลากเพื่อน(ที่ไม่รู้อยากไปหรือเปล่า)ไปถ่ายรูปด้วยกัน
งานนี้ชื่องาน Thai-Japan anime and music Festival ครั้งที่ 4 จัดที่ Central World วันที่ 3-4 /พ.ค./2557 ผมไปวันที่ 4 วันสุดท้าย บล็อกนี้ขอลงรูปล้วนๆเลยละกัน :3
[flickr_tags user_id=&amp;ldquo;74310947@N03&amp;rdquo; tags=&amp;ldquo;thjpfestival&amp;rdquo;]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yami Shibai เรื่องเล่าผีญี่ปุ่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/yami-shibai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 08:55:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/04/yami-shibai/</guid>
      <description>ตอนเปิดดูครั้งแรกแทบจะปิดทิ้งและสาปส่ง ไม่ใช้ว่าเพราะมันน่ากลัวแต่ทำไมรูปมันบัดซบแบบนี้ แต่แล้วเมื่อสองสามวันก่อนมีเพื่อนส่งมาบอกว่า &amp;ldquo;นี้ๆ รู้จัก Yami Shibai ป่าว ไปดูเลยๆๆ&amp;rdquo; เป็นเรื่องช่วยไม่ได้ ไหนๆก็มีคนแนะนำมาแล้ว :3 เลยดูกับพี่จนจบ 12 ตอน
Yami Shibai มีความยาวแค่ตอนละประมาณ 4 นาที ต่างจากอนิเมะทั่วไปที่มีความยาวตอนละประมาณ 20 นาที สาเหตุที่ Yami Shibai มีภาพบัดซบจนทีแรกผมแทบปิด เป็นเพราะการเล่าเรื่องแบบภาพประกอบหรือที่เรียกว่า Kamishibai โดยภาพจะค่อยๆเลื่อนไปทีละภาพทำให้เราเห็นแขนขาตัวละครค่อยๆขยับแบบไม่เป็นธรรมชาติ [เหมือนหุ่นที่ถูกชักด้วยเชือกเบย ;3]

ข้างบนคือการแสดง Kamishibai
มาเข้าสู่การโหมดการรีวิว \เนื่องจากเนื้อเรื่องไม่ค่อยมีอะไร เลยไม่ค่อยมีอะไรเขียน [แถอีกกกก]
เสียงพากษ์ญี่ปุ่นทำออกมาได้เนิบช้าค่อยๆบรรยายซึ่งทำให้มันหลอนโคตร รวมถึงภาพที่วาดและตกแต่งได้อย่างหลอนโคตรเช่นกัน ไม่ว่าจะเป็นการใช้สีทะมึนๆทั้งเรื่องหรือการแสดงแบบ Kamishibai ที่ทำให้เหมือนคนลอยได้ บรื๋อออออ

ในส่วนตัวเรื่องนั้นค่อนข้างสั้น เพราะจะจบภายในเวลา 4 นาที ซึ่งพอจบทีไรผมก็จะพูดออกมาตุ๊ยๆว่า งงครับ คือผมคิดว่าไม่ใช่แค่ผมคนเดียวที่งงหรอก เพราะเนื้อเรื่องตั้งใจจบแบบงงๆซึ่งสามารถนำไปตีความได้ล้านแปด รวมถึงส่วนใหญ่บางตอนต้องมีความรู้ภาษาญี่ปุ่นถึงจะเข้าใจด้วย \แต่ทั้งนี้ผมกับพี่ผู้เสนคฟิชๆภาษาญี่ปุ่นก็สามารถดูได้สนุกสนานและเสพความหลอนได้เกินครึ่งแล้วครับ

จากภาพข้างบนยกมาจากตอนหนึ่ง บางทีก็ตกใจโคตร อยู่ๆก็ออกมา ปึ่งงงงง แทบจะปาทิ้งกันเลยทีเดียว
สำหรับใครที่อยากดูเนื่องจากไม่มีลิขสิทธิ์ในไทยดังนั้นก้สามารถหาได้ตาม Youtube หรือเว็บ Alive ได้ตามลิงค์เลยครับ
แถมอีกรูป
แค่ภาพก็หลอนแล้วววว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>light novel  กัน​ดี​กว่า​: ชมรม​คน​ไร้​เพื่อน​</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/11/light-novel-boku-wa-tomodachi-ga-sukunai/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 16:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/11/light-novel-boku-wa-tomodachi-ga-sukunai/</guid>
      <description>ช่วงนี้​เป็น​โรค​ไม่​อยาก​เปิด​คอม​ ทำ​ใจ​ไม่​ค่อย​ได้​ ถ้า​ไม่​เปิด​คอม​แล้ว​ไม่มี​งาน​ทำ​ เลย​ไป​ลอง​ซื้อ​นิยาย​มา​อ่าน​ สาเหตุ​ที่​ต้อง​เป็น​ light novel เพราะ​มัน​อ่าน​ตอน​ไหน​ก็​ได้​ อ่าน​ใต้​โตะ​ที่​ครู​ไม่​เห็น​ก็​ได้​ และ​สาเหตุ​สำคัญ​อีก​อย่าง​หนึ่ง​คือ​มัน​เป็น​ญี่ปุ่น​ -​3-​ 
ชมรม​คน​ไร้​เพื่อน​เป็น​หนังสือ​ light novel เครือ​ luckpim หา​ซื้อ​ได้​ตาม​ร้าน​ที่​มี​ขาย​หนังสือ​ทั่วไป​(ถ้า​หา เจอ​นะ) ราคา​เล่ม​ละ​ประมาณ​ 130-140 เป็น​เรื่อง​ที่​ได้​รับ​ความ​นิยม​ล้นหลาม​จาก​ตอน​แรก​ที่​เป็น​แค่​ novel ธรรมดา​ได้​กลายเป็น​ manga เป็น​ anime และ​ที่​เพิ่ง​จะ​ออก​ข่าว​ไป​คือ​จะ​มี​ภาค​คน​แสดง​อีก​ด้วย​
มิตร​สหาย​ท่าน​หนึ่ง​กล่าว​ไว้​: เพื่อ​ความ​ฟิน​ให้​อ่าน​และ​ดู​ anime ไป​ด้วย​จะ​แหล่มมาก​
สาเหตุ​ที่​ทำ​ให้​ต้อง​เลือก​เรื่อง​นี้​คือ​ หา​ date​ live ที่​ร้าน​หนังสือ​ไม่​เจอ​ ​ เลย​โดน​พรหมลิขิต​สะดุดตา​ได้​พบ​กับ​หนังสือ​ดี​ๆ​แบ​บนี้​้
ตัว​เรื่อง​จะ​เรียก​ว่า​ไร้​สาระ​ก็​ว่า​ได้​เพราะ​แต่​ละ​ตอน​ก็​จะ​ดำเนิน​เรื่อง​ไป​ช้า​ๆ​ ทีละ​นิด&amp;hellip;​ สังเกต​ได้​จาก​มี​ตั้ง​ 7-8​ เล่ม​แล้ว​ :3
ก็​ถ้า​ใคร​หา​นิยาย​ญี่ปุ่น​ดี​ๆ​อ่าน​ยาว ๆและ​รับ​การ​ติด​เรท​นิด​ๆ​ได้​ก็​แนะนำ​เป็น​อย่างยิ่ง​ครับ​ 
คน​อื่น​จะ​ว่า​ไม่​แย่​มัน​ มัน​ช้า​ มัน​ไร้​แก่น​สาร​ก็​ช่าง​ คือ​เรื่อง​นี้​ชอบ​มัก​
การ​เขียน​ครั้งนี้​ไม่มี​จุด​ประสงค์​อัน​ใด​ แต่​เป็น​นิยาย​ที่​ชอบ​ที่​สุด​เรื่อง​หนึ่ง​ สมควร​นำ​มา​เขียน​ใน​บล็อก​ -​3-
ตัด​จบ​ ชิ้งงงง​ง ปล. เขียน​แบบ​ชุ่ย​ๆ​ใน​มือถือ​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clannad Anime สุดซึ้ง</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/clannad-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 11:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/clannad-2/</guid>
      <description>ดูจบไปอีกเรื่องนึง \ก่อนหน้านี้จบไปหลายเรื่องแต่ขี้เกียจเขียนลง
จากที่เขียนไปเมื่อหลายวันก่อน
เนื้อเรื่องประกอบด้วย 2 ภาคคือ Clannad กับ Clannad After Story ซึ่งเนื้อเรื่องจริงจะเกิดขึ้นที่ภาค After Story ซึ่งคนที่ดู Clannad ภาคแรก อาจจะไม่ซึ้ง เพราะยังไม่ถึงของจริง ==&amp;rdquo;
เขียนแบบไม่สปอยล์ เพราะผมไปอ่านก่อนดูมาแล้ว ลดความน่าดูลงไป 89.47% [จากสถาบันวิจัยอิน]
เป็น Anime ที่ออกแนวฮาเร็ม [?] ทั้งเรื่องมีผู้ชายดำเนินเรื่องอยู่ 3 คน 3 คนจริงๆ ส่วนตัวหญิงก็เพียบตามประสาอนิเมะฮาเร็ม [9 คน]
ตัวผมเองก่อนหน้านี้เป็นคนเกลียดแนวนี้มาก [Harem] เนื่องจากก่อนหน้านี้ได้อ่านอาจารย์เนกิมะไป ไม่ถึง 2 เล่มก็รีบวางทันที รับม่ายด้ายยย แต่หลังจากได้ดู Angel Beats ก็ได้รับคำแนะเนำให้มาดูเรื่องนี้ ซึ่งก็ไม่ผิดหวังจริงๆครับ
ออกแนว Drama, Harem, Romance ขอยกเป็น anime ที่ดีที่สุด [ยกไปกี่เรื่องแล้ววะ] ได้รับการจัดอันดับ Anime สุดซึ้งโคตรๆจากหลายสำนัก
เกริ่นเรื่อง
โอคาซากิ โทโมยะ นักเรียนมัธยมปลาย ปีสาม เป็นคนที่เกลียดชีวิตของตนเอง เกลียดเมืองนี้ เกลียดโรงเรียนนี้ แม่เสียตั้งแต่ยังเด็ก เมื่อแม่ของเขาเสีย พ่อก็เริ่มติดเหล้า ติดการพนัน จนมีเรื่องทะเลาะกับลูกบ่อยๆ จนครั้งหนึ่งพ่อผลักโทโมยะไปชนผนังทำให้ไหล่หลุด นับจากนั้นโทโมยะก็เริ่มตีตัวออกห่างจากพ่อเขาเรื่อยๆ วันนึงเขาได้พบกับเด็กหญิงนางิสะที่เนินเขาขึ้นโรงเรียน นับจากนั้นชีวิตของโทโมยะก็ค่อยๆเปลี่ยนไป&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clannad</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/clannad/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/clannad/</guid>
      <description>วันนี้วันอาสาฬหบูชา[เมื่อวาน บล็อกนี้เขียนตอน 0.08 ของวันใหม่] ผมวัดไม่ไป พระไม่สวด นั่งดูการ์ตูน Clannad จนจบ 23 ตอน รวมเวลา 2 วัน ดูมารธอนกันเลยทีเดียว anime เรื่องนี้มาจากเกมจีบสาว เป็น Visual Novel เนื้อเรื่องซึ้งๆ ยกให้เป็น anime เรียกน้ำตาพอๆกับ Angel Beats เรื่องนี้ผมเลือกไว้ว่าจะดูเป็นเรื่องต่อไปหลังจากดู Angel Beats จบ แต่ก็หลายเดือนอยู่ กว่าจะได้มีโอกาศดูจริงๆจังๆ เนื่องจากมีงานเข้ามาตลอดๆทั้งเว็บ ทั้งเรียน ทั้งสอบ
Clannad จะแบ่งออกเป็น 2 ภาค คือภาคชีวิตในโรงเรียน กับภาคเรื่องราวให้หลัง เนื้องเรื่องเกี่ยวกับโทโมยะ ที่ต้องพบกับผู้หญิง 5 คน (ออกจะแนวฮาเร็ม) มีปัญหาต่างๆเข้ามา ทั้งกิจกรรมชมรม เรื่องในครอบครัว เรื่องความรัก แต่ผมจะเขียนมากไปกว่านี้ไม่ได้ เดียวข้อมูลผิดพลาดเพราะผมยังดูตอน After Story ไม่จบ บล็อกนี้ผมขอไว้เป็นบันทึกสั้นๆเท่านั้น จบแล้วเดียวจะมาเขียนฉบับเต็ม :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accel World โลกแห่งการเร่ง</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/accel-world/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/accel-world/</guid>
      <description>เป็นธรรมเนียมของผมไปซะแล้วเมื่อดูการ์ตูนจบแล้วต้องมาโพสลงบล็อก อันที่จริงตอนนี้ไม่รู้จะโพสอะไร วันๆอยู่ติดบ้านไม่ได้ไปไหน มานั่งดู Accel World ซะหน่อย คนสร้างคนเดียวกันกับ Sword Art Online ทำให้เนื้อเรื่องอยู่ในยุคเดียวกัน และผมตั้งสมมัติฐานว่ารุ่นพี่คุโรยูกิฮิเมะน่าจะเป็นลูกของคิริโตะกับอาซึนะ เพราะแต่งชุดสไตล์ดำๆเหมือนคิริโตะ และมีความเป็นคุณหนูจากอาซึนะ [อย่าเชื่อผม ผมมั่ว]

เนื้อเรื่องไม่สปอยล์นะ เนื้อเรื่องโดยรวมเป็นการดำเนินเรื่องในเกมและความรักของเพื่อนทั้งสาม และรุ่นพี่ม.ปลาย โดยตอนแรกจะเกี่ยวกับพระเอก[ฮารุยูกิ]ตัวเตี๊ยอ้วนกลม เหมือนหมู [avatar ในเกมยังใช้เป็นหมูเลยนะ] ไม่มีความสามารถอะไร ไม่โดดเด่น เพื่อนน้อยอีก จนได้มาพบกับรุ่นพี่ม.ปลายอย่างคุโรยูกิ ฮิเมะที่ได้เปลี่ยนชีวิตเขาลงโดยส่งโปรแกรม Brain Burst ที่เป็นเกม VR เกมหนึ่งที่ฮิตกันในอนาคต ต้องต่อสู้เพื่อเก็บสะสม Burst Point ของตัวเอง เพิ่มเลเวลขึ้นไปเรื่อยๆ ว่ากันว่าเมื่อถึงเลเวล 10 ซึ่งเลเวลสุดท้าย [ตอนนี้ยังไม่มีใครถึง] จะได้รู้ถึงจุดมุ่งหมายของเกมและได้พบกับผู้พัฒนาเกม[ซึ่งผมเดาอีกว่าน่าจะเป็นคิริโตะ] บอกก่อนแค่นี้ ที่เหลือไปดูเอาเองนะแจะ :P
คะแนนจาก Anime-Planet ได้ 4.11
ผมให้แค่ 7.5 /10 การดำเนินเรื่องตัวละครบางตัวยังคาใจอยู่ ออกมาฉากเดียวทิ้งปริศนาละก็หายไป ดำเนินเรื่องเร็วเกินไป ยังไม่มีใครถึงเลเวล 10 ได้ ควรจะมีอีกภาคหนึ่งออกไขปริศนา แต่ใครชอบการ์ตูนแนว Sci-Fi ก็แนะนำให้ดูครับ
เมื่อดูจบทำให้ผมคิดถึงกระทู้หนึ่งใน Pantip [อยากแวะไปดูกดตรงนี้] ที่เพิ่งจะยกขึ้นมาอีกครั้งโดยชาวซิลิค่อนวัลเลย์ ในหัวข้อ &amp;ldquo;อีก 10 ปีข้างหน้าเทคโนโลยีในยุคนั้นจะเป็นอย่างไร&amp;rdquo; ซึ่งส่วนมากทำนายไว้ได้ตรงเกิน 70% เลยทีเดียว และระบบนิวโลลิงค์ในโลกแห่งความเป็นจริง ในปี 2030 อาจจะพัฒนาต่อจากแว่นตา Google Glass ก็เป็นได้ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toradora ดูจบแล้ว~</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/toradora-%e0%b8%94%e0%b8%b9%e0%b8%88%e0%b8%9a%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 07:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/toradora-%e0%b8%94%e0%b8%b9%e0%b8%88%e0%b8%9a%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</guid>
      <description>เมื่อพี่นำ External Hardisk ไปใช้ แล้วได้ใส่ Toradora ติดมาด้วยเลยถือโอกาศดู เป็นช่วงปิดเทอมอยู่พอดีเลย anime เรื่องนี้เป็นแบบ Love Comedy ถือว่าเป็นการ์ตูนระดับดีพอที่จะมีคนมาทำซับไตเติ้ลให้ ถือว่าเป็นการ์ตูนแนว Love Comedy แรกๆที่ผมดูเลยละมั้ง ทั้งหมดมี 25 ตอน แถม 1 ตอน ตอนละ 20 นาที ผมดูสองวันจบ ดูแบบ non-stop เลยทีเดียว

บางตอนซึ้ง บางตอนฮา ตอนจบไม่ค่อยสวยซักเท่าไร ได้คะแนนสูงเสียเปล่า เห๊อะ ตัวเรื่องไม่ค่อยลึกลับ ไม่ค่อยใช่แนวที่ผมชอบดูเท่าไร แต่ถ้าดูแล้วจะรู้เลยว่าไม่ผิดหวังแน่ๆ เหมือน Angel Beats ที่ตอนจบไม่ค่อยสวย แต่โดยรวมเนื้อเรื่องดีมาก
เรื่องของ Toradora เกี่ยวกับความรัก เปิดเรื่องมาด้วทาคาซุ ริวจิ หน้าโหด ได้เกิดมีปัญหากับเด็กสาวเจ้า ฝ่ามือพยัคฆ์ ไอซากะ ไทกะ เธอได้แอบหลงรัก คิตามูระ ยูซากุ รองประธานนักเรียน แต่ด้วยความซุ่มซ่ามดันส่งจดหมายรักผิดกระเป๋าไปอยู่ในกระเป๋าริวจิแทนซะงั้น ทำให้ริวจิต้องช่วยเรื่องความรักของไทกะอย่างช่วยไม่ได้ แต่ก็มีข้อแม้ตรงที่ไทกะต้องช่วยเรื่องความรักของเค้ากับ คุชิเอดะ มิโนริ หญิงสาวที่ริวจิแอบชอบเช่นกัน

ในเรื่องนี้มีอะไรให้นั่งคิดตั้งหลายอย่างนอกจากเรื่องความรักที่ถือว่าเป็นเนื้อเรื่องหลักแล้ว ยังมีเรื่องความสัมพันธ์ของเพื่อน การเสียสละเพื่อเพื่อนต่างๆ เมื่อดูจบแล้วจะพบว่า Toradora ไม่ใช่การ์ตูนที่ไร้สาระไปตอนๆเหมือนเรื่องอื่นๆหากแต่ผสมเรื่องราวต่างๆทั้งเรื่องครอบครัว เพื่อน ความรัก การเสียสละได้อย่างกลมกลืนครับผม~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angel Beats แผนพิชิตนางฟ้า</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/angel-beats-%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%8a%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%b2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/angel-beats-%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%8a%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%b2/</guid>
      <description>จะสอบแล้ว อ่านยังค้างอีกเพียบเลย เมื่อคืนวันจันทร์ที่ผ่านมา(เมื่อวาน) นั่งดูไอ้เรื่อง Angel Beats จบตอนเที่ยงคืนสิบนาที เมื่อกี้เพิ่งดู OVA จบไปอีกตอนนึง มาคิดๆดูแล้วตอนนี้ในบล็อกเขียนแต่เรื่อง Anime ป่วยเป็นโรค animelism ไปแล้ว
เพื่อไม่ให้เป็นการเสียเวลาอ่าน[Spoil ตอนที่1 เท่านั้น]
เรื่องนี้เป็นเรื่องในโลกหลังความตาย เมื่อคนเราตายแล้วมีเรื่องค้างคาใจก็จะหลุดไปที่โลกนี้ โอโตนาชิตื่นขึ้นมาในโลกนี้แล้วเจอกับยูริเปที่กำลังถือปืน Sniper เล็งไปที่เด็กผู้หญิงตัวเล็กๆที่เรียกกันว่า Angel; ยูริเปเป็นหัวหน้าหน่วย SSS หรือที่เรียกกันว่าแนวรบโลกหลังความตาย มีวัตถุประสงค์เพื่อต่อสู้กับพระเจ้า ใครที่ได้ทำเรื่องค้างคาใจให้หมดไปหรือสนุกกับชีวิตในโรงเรียนในโลกนี้ก็จะไปเกิดใหม่ จบเนื้อหา [Spoil]
มีหลายคนสงสัยว่านางเอกในเรื่องนี้คือใคร คำตอบคือ Angel (tenshi) ครับ
พระเอกคือคือโอโตนาชิ แน่นอนอยู่แล้ว
ได้คะแนนจาก Anime Planet ที่ 4.5&amp;frasl;5 ซึ่งถือว่าสูงมาก
เรื่องนี้ผมจะไม่ให้คะแนนเองเพราะจากที่ผมดูตัวเองมาในหลายๆครั้งแล้วเหมือนให้คะแนนไม่ยุติธรรมคือให้เกือบเต็มตลอดเลย แต่ถ้าให้จริงๆจะให้ 9.9 อีก 0.1 คือตอนจบมันมีเรื่องค้างคาใจอยู่อยากรู้ไปดูเอาเอง แต่โดยรวมๆแล้วโคตรสนุก
ปอลิง นางเอกน่ารักมาก &amp;gt;&amp;lt;
ปอลิงสอง เพลง op เรื่องนี้เพราะมาก ชื่อเพลง My Soul, Your Beats! ชอบตอนเปียโนมากสุดละ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 15:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/the-disappearance-of-haruhi-suzumiya/</guid>
      <description>วันนี้เป็นวันเสาร์ พรุ่งนี้เป็นวันที่เพื่อนๆทั้งหลายต้องไปสอบ ijso วันนี้เลยมีแต่คนเตรียมอ่านหนังสือสอบพรุ่งนี้ ส่วนผมไม่เกี่ยวไม่สอบ พรุ่งนี้เรียน วันนี้ว่าง~~ เลยได้มีโอกาศได้ดูเรื่องการหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ ได้เห็นเรื่องนี้จากเว็บ anime planet ซึ่งได้คะแนนด้าน Sci-Fi สูงรองจาก Steins Gate ที่เพิ่งดูจบไปเมื่อประมาณเดือนสองเดือนก่อน (เขียนไว้ในบล็อกเก่า)

เรื่องการหายตัวไปของสึซึมิยะ ฮารุฮิ (the disappearance of haruhi suzumiya) เป็นการ์ตูนแบบตอนเดียวจบ หรือจะเรียกว่าเป็น movie ก็ได้ ความยาว 2 ชั่วโมง 43 นาที เปิดตัววันที่ 6 กุมภาพันธ์ 2010 เป็นเรื่องคล้ายๆกับ Steins Gate แต่ในเรื่องนี้เป็นการเปลี่ยนแปลงมิติมากกว่า time travel แถมยังมีเรื่อง UFO สาวน้อยพลังจิต บลา บลา บลาอีก พอดูจบต้องบอกได้คำเดียวว่า งงครึ่งไม่งงครึ่ง ดูแล้วห้ามหลุด ห้ามข้ามเป็นเด็ดขาดจะไม่เข้าใจไปเลย
เรื่องย่อ ไม่สนับสนุนการสปอยล์&amp;hellip;
ใครอยากดูคงต้องซื้อแผ่น เพราะโดน LC มีพากษ์ไทยแล้ว แต่ผมไม่ได้ซื้อเปิดเจอใน Box TV อิอิ ใบ้:หาในท่านท่อ
คะแนนที่ให้ 9.8&amp;frasl;10 ไม่เต็มเพราะดูไม่รู้เรื่องนิดนึง เปิดและปิดเรื่องได้อย่างสวยงาม เพลงปิดเพราะมาก~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAO : Sword Art Online</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/sword-art-online/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2012 08:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/sword-art-online/</guid>
      <description>วันนี้เป็นหนึ่งวันก่อนสอบที่ผมหยุด(อู้)ไม่ยอมไปเรียนพิเศษ ถ้าไปตอนนี้ก็คงอยู่ในตึกสูงๆกับแอร์เย็นๆที่อีก 2 ชั่วโมงกว่าจะได้ออกมาแนะ ตอนนี้ก็มาดาวโหลดการ์ตูนเรื่องใหม่ที่เพิ่งติดไม่นาน SAO ครับ ผมยังดูไม่ค่อยจบหรอก ตอนนี้ก็โหลดมาดูให้รางวัลตัวเองหลังอ่านหนังสือจบทุก 1 วิชา ตอนนี้ก็มาเขียนต่ออ่านหนังสือทบทวนสำหรับวันพรุ่งนี้จบหมดแล้วละนะ
เรื่องนี้เป็นเรื่องเกี่ยวกับโลกเสมือนเป็นการใส่สิ่งที่ลักษณะคล้ายๆหมวกกันน็อคแล้วเข้าไปเล่นในเกม แต่ประกฏว่าออกมาไม่ได้ติดอยู่ในเกมถ้าคนอื่นมาถอดจะทำให้มีคลื่นอะไรสักอย่างออกมาทำลายสมองของผู้เล่นโดยทันที O_o โหดร้ายจัง ที่เหลือไปดูกันเอาเอง
[caption id=&amp;ldquo;attachment_33&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;432&amp;rdquo;]Sword-Art-Online[/caption]
การ์ตูนนี้ดังพอสมควรเห็นมาสักพักแล้ว ตอนนี้ยังไม่จบใครหาการ์ตูนดูก็อาจจะเป็นตัวเลือกที่ดี การ์ตูนเรื่องนี้ยังไม่มีพากษ์ไทยใครอยากได้ Sub-Thai หาใน Facebook เอาเองก็ได้นะครับ กดไลค์เค้าด้วยละ แปลได้เนี๊ยบดี
หลังจากที่ได้ดู Steins Gate จบเรื่องนี้ก็ดูเป็นการ์ตูน Sci-Fi (มั้ง) ที่ดีรองๆกันมาเลย</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>