<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosplay on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/cosplay/</link>
    <description>Recent content in Cosplay on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/cosplay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ประสบการณ์&#43;รัวรูป Thailand Comic Con 2014</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 17:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/05/thailand-comic-con-2014-experience/</guid>
      <description>งานนี้จัดขึ้นที่สยามพารากอน วันที่ 9-11 พฤษภาคม ปีนี้ ผมก็ไปมาทั้งสามวันเลย รูปทั้งหมดเลื่อนลงไปดูข้างล่างโล๊ดดดดดดด
ไปงานวันแรกซื้อบัตรสองคนท่านพ่อกับผม บัตรใบละ 60 เข้าไป ทัวร์งานเล่นก่อน วันแรกตื่นตาตื่นใจมาก ทุกอย่างแบบว่าอลังการงานสร้าง แต่วันแรกคนคอสยังไม่มากเท่าวันที่สองหรือวันที่สาม วันแรกเจอเพื่อนที่เรียนพิเศษด้วยกันซึ่งเพื่อนคนนี้รู้จักกับ Organizer จัดงาน เนื่องจากซื้อหุ่นพวก Iron man, Star Wars บ่อย จน Organizer ให้บัตรเข้างานมาเป็นสิบใบเลย \เลยได้แบ่ง แฮ่ๆ วันแรกเจอปลื้ม Vrzo ด้วย [จ้องมอง Godzilla] ได้ยินว่าคราวก่อนไปเปิดบูธที่อื่นแล้วโดนด่า ข้อหาทำห้างระเบิด [ตัวเสือก]
วันที่สอง ได้ข่าวว่าแพทตี้จะมาด้วย [คอสเป็น Fatlipz] ก็ถ่ายคนคอสเหมือนวันที่หนึ่ง วันนี้คนคอสเยอะมากเบย น่าจะเพราะมีจัดประกวดคนคอสเพลย์ เดินไปเดินมา ถ่ายๆ วันนี้รู้สึกได้รูปเยอะสุดละ ที่หน้าภูมิใจที่สุด [มันใช่?] คือ Fatlipz มากดชัตเตอร์ถ่ายผมกับแพทตี้ให้ด้วย น้ำตาไหลพราก TT ตอบแทนโดยซื้อเสื้อไปตัวหนึ่ง :3 [ก็ของเขาดีจริง แถมมีแพทตี้เป็นพรีเซ็นเตอร์ให้ด้วย]
แพทตี้ตัวจริงเฟรนลี่มาก รู้สึกได้เบย ไม่หยิ่งเลย มาทักเราก่อนด้วย น้ำตาไหลอีกที TT วันนี้ VRZO มาทำอะไรซักอย่าง ไม่รู้ ไม่สนใจ ไม่ได้ติดตาม มีแต่โฆษณา ทำพารากอนเกือบแตก คนต่อแถวไปสามช่วงตึก แต่ไม่เห็นตัวปลื้ม ทับทิมอะไรเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เที่ยวงานคอสเพลย์ครั้งแรก|Thai-Japan anime and music festival 4</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 03:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/05/first-time-at-cosplay-festival/</guid>
      <description>คือเรื่องนี้เป็นเรื่องที่ต่อจากการไปเที่ยวร้านเกม Caution! ครั้งแรก หลังเล่นเกมเสร็จผมได้ลากเพื่อน(ที่ไม่รู้อยากไปหรือเปล่า)ไปถ่ายรูปด้วยกัน
งานนี้ชื่องาน Thai-Japan anime and music Festival ครั้งที่ 4 จัดที่ Central World วันที่ 3-4 /พ.ค./2557 ผมไปวันที่ 4 วันสุดท้าย บล็อกนี้ขอลงรูปล้วนๆเลยละกัน :3
[flickr_tags user_id=&amp;ldquo;74310947@N03&amp;rdquo; tags=&amp;ldquo;thjpfestival&amp;rdquo;]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>