<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innns Review on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/categories/innns-review/</link>
    <description>Recent content in Innns Review on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2016 13:19:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/categories/innns-review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ริวิวโรงหนังสกาล่า [2016]</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/05/review-scala-theatre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:19:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/05/review-scala-theatre/</guid>
      <description>เนื่องจากมีป้ายห้ามถ่ายรูป จึงขอนำรูปภาพจากอินเตอร์เน็ตและเว็บสกาล่ามาเล่าเรื่องประกอบแทน        ขึ้นหัวแบบนี้บอกก่อนนะครับว่าไม่ใช่รีวิวหนังเรื่องสกาล่า แต่เป็นการรีวิวโรงหนังสกาล่า เนื่องในวันอาทิตย์ที่ผ่านมา ผมมีโอกาสได้ไปดูภาพยนตร์เรื่อง Captain America: Civil War ณ โรงหนังสกาล่าครั้งแรกในชีวิต หลังจากที่ผมได้เห็นข่าวว่าโรงหนังสกาล่าซึ่งอยู่คู่กับชีวิตคนไทยมาอย่างยาวนานกำลังจะหมดสัญญาในอีกไม่กี่ปีก็รีบบึ่งไปทันที
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2564&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;850&amp;rdquo;]Pantip user:Kampongpiratevee - pantip.com[/caption]
ก่อนหน้านี้เพื่อนผมมักพูดว่าลิโด้เลวร้ายแบบนู้นแบบนี้ มีคนยืนสูบบุหรี่น่ากลัว เหม็นกลิ่นบุหรี่อีก ทำให้เกิดความคิดฝังหัวว่ามันคงแย่มากๆมา (ซึ่งสกาล่าก็เป็นหนึ่งในโรงภาพยนตร์เครือ APEX เช่นกัน) แต่จากการไปดูหนังครั้งนี้ทำให้ความคิดเปลี่ยนไป
ก่อนไปก็ทำการหารอบหนังออนไลน์ จนไปเจอกับเพจ รอบหนัง สกาล่า ลิโด ในเฟสบุคพอได้รอบแล้วก็ตรงไปซื้อตั๋วเลย ตั๋วมีหลายราคา ราคาต่ำสุด 120 บาท และเพิ่มขึ้นขึ้นอยู่กับที่นั่ง [ถูกกว่าโรงหนัง Major + Student Card อีก] เราเลือกถูกสุดเพราะเดียวไม่มีตังกลับบ้าน ฮ่าๆ ในการซื้อตั๋วก็ไม่มีคอมพิวเตอร์ มีแปลนกระดาษที่นั่ง และให้เราเลือกว่าจะนั่งตรงไหน พอเลือกได้แล้วพนักงานก็จะกาทิ้ง แล้วฉีกตั๋วมาเขียนเลขที่นั่งให้เราครับ คลาสสิกสุดด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว Grab: Grabbike มอเตอร์ไซค์ตามสั่ง</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/04/review-grabbike/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 13:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/04/review-grabbike/</guid>
      <description>ตอนนี้เป็นช่วงปิดเทอมใหญ่ของเด็กนักเรียนอย่างผม แล้วคือได้ไปลองดาวน์โหลดแอพ Grab มา [รีแบรนใหม่มาจาก Grab Taxi] แล้วได้มีโอกาสได้ลองใช้บริการ Grab bike บ่อยๆ
Grab เป็นบริการเรียกแทกซี่ จากประเทศเพื่อนบ้านอย่างมาเลเซีย ให้บริการใน 6 ประเทศ อาทิมาเลเซีย ไทย เวียดนาม ฟิลิปปินส์ สิงคโปร์ อินโดนีเซีย ถือว่าเป็นบริการที่ใหญ่พอสมควร ณ ปัจจุบัน Grab ได้ขยายบริการไปในส่วนของการเรียกมอเตอร์ไซค์ตามสั่งด้วย ซึ่งก็คือที่ผมจะมารีวิววันนี้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2526&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;650&amp;rdquo;]รูปคนขับพร้อมหมวกสีเขียวกับจักรยานยนต์สภาพดีด้านบนนี่เป็นภาพที่หาได้ยาก หรือหาไม่ได้เลยในระบบ Grab[/caption]
รีวิวที่จะเขียนต่อจากนี้เป็นประสบการณ์หลังจากที่ลองนั่ง Grabbike ไปประมาณ 5 ครั้ง
ราคา มาเริ่มกันที่เรื่องสำคัญที่สุดคือเรื่องราคาครับ หุหุ ก็จากที่ Grabbike การันตีว่า บริการของเขาเนี่ย &amp;ldquo;ถูกที่สุด&amp;rdquo; ก็พบว่าจริงเลยครับ ปกติผมนั่งมอเตอร์ไซค์จากคอนโดผมไปที่ตึกวรรณสรณ์ตรงสี่แยกพญาไท (ระยะทางประมาณ 1.6 กิโลเมตร) ปกติหากนั่งวินหน้าคอนโดราคาจะตกอยู่ที่ 30 บาท แต่จาก Grabbike ได้ราคาที่ 22 บาท ซึ่งก็ถูกต้องตามการันตีว่า ถูกที่สุดครับ โดยเราจะรู้ราคาตั้งแต่ก่อนเราขึ้นเลย พอเราเลือกจุดหมายเสร็จมันก็จะขึ้นบอกเลยว่ากี่บาท (การคำนวณราคาของ Grab bike ไม่ได้คิดในเรื่องเวลา) ข้อนี้ถือว่าสอบผ่านครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vainglory สุดยอดวิธีเล่นสำหรับมือใหม่ Zero to Hero</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/01/vainglory-zero-to-hero-ultimate-guide/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 16:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/01/vainglory-zero-to-hero-ultimate-guide/</guid>
      <description>บอกก่อนเลยผมนี่ติดเกม เกม Vainglory นี่และ เล่นทุกวัน วันละหลายตา หลายชั่วโมง แต่ไม่ค่อยเห็นบทความแนะนำเป็นภาษาไทยเท่าไร เลยคิดว่าหากเขียนไว้แล้วมีคนต้องการอ่านคงจะดีมิใช่น้อย
สำหรับมือใหม่  1. ขอแนะนำให้รู้จักไอเทม Ironguard Contract![ironguard-contract](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2016/01/ironguard-contract.png)   สำหรับมือใหม่ส่วนใหญ่จะชอบคิดว่าเราต้องหาเงินให้ได้เยอะๆเลยทำการ Last hit มอนสเตอร์ต่างๆให้หมด หารู้ไม่ว่าทำแบบนั้นเป็นการส่งผลเสียกับทีมมาก เพราะเงินในเกมนั้น 100-200 ก็ส่งผลต่อเกมทั้งเกมได้เลย ไอเทมนี้หากซื้อแล้วหากเราให้เพื่อน Last Hit มอนสเตอร์ เงินที่ Drop จากมอนสเตอร์จะถูกแบ่ง เป็น 30% กับ 60% เราจะได้ 60% นั้นส่วนเพื่อนที่ Last Hit จะได้เงินรวมเป็น 130% จากเงินที่ Drop ปกติ item นี่แนะนำให้สายซัพพอร์ทเช่น Ardan Catharine Phinn เป็นคนซื้อเพราะส่วนใหญ่สายซัพพอร์ทไม่จำเป็นต้องใช้เงินเยอะเท่าพวกมนุษย์ Carry ที่ทำ Dammage ให้แก่ทีม 2. อย่าหยุดเดิน เวลาแค่ 5 วินาทีก็มีค่า แมพใหญ่ เดินช้า หันไปมองเพื่อนข้างๆซักแปป รับสายโทรศัพท์สักแปปก็มีผลมาก 5 วินาทีนี่เราสามารถทำลายป้อมหรือโดนทำลายป้อม Last Hit Kraken เป็นผลให้พลิกเกมได้เลย 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: PasswordBox แอพจัดการรหัสผ่านที่ดีที่สุด</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/12/passwordbox/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 16:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/12/passwordbox/</guid>
      <description>อันเนื่องมาจากต้องต่ออายุโดเมนนี้ แต่คือจำรหัสผ่าน Godaddy ไม่ได้ จนต้องรีเซ็ทรหัสผ่านไปสามสี่รอบ เพราะรีเซ็ทแล้วก็จำไม่ได้อยู่ดี อันเนื่องมาจากข้อกำหนดหยุบหยับของ Godaddy ที่บอกว่า เนี่ย ต้องมีอักษรตัวพิมพ์ใหญ่หนึ่งตัวนะ เครื่องหมายหนึ่งตัวนะ อักษรพิมพ์เล็ก ตัวเลข ตัวยก บลาๆ ด้วยความนี้เปลี่ยนรหัสไปสี่ครั้งก็ยังจำไม่ได้เลยว่าตอนนี้รหัสอะไรเลย
เมื่อไม่กี่วันก่อนได้อ่านในเว็บ blognone เกี่ยวกับข่าวเรื่อง Intel ซื้อแอพจัดการรหัสผ่าน Passwordbox (เหมือน 1password ที่หลายคนอาจรู้จัก) ซึ่งข้อดีของการซื้อครั้งนี้คือ Intel ปล่อยความสามารถแบบ Premium ให้เราได้ใช้กันฟรีๆเลย ไม่คิดตัง ตลอดกาล (มั้ง)
สิ่งหนึ่งที่ทำให้ผมเลือกใช้โปรแกรมนี้ในการจัดเก็บรหัสผ่านของผมข้อเดียวคือ มันฟรี แม้ Passwordbox จะไม่ได้มีความสามารถเทียบเท่าแอพเสียเงิน หรือมีประสิทธิภาพเท่าแต่ก็แลกมากับการที่ มันฟรีครับ
ความสามารถของ Passwordbox คือช่วยเราเก็บรหัสผ่าน บัตรเครดิต โน๊ตลับ โดยใช้รหัสผ่านปลดล็อกแค่รหัสเดียว แล้วไม่ต้องจำอะไรอีกแล้ว!
นับได้ว่าตั้งแต่ได้แอพนี้มาใช้ชีวิตง่ายขึ้นเป็นกองเลยครับ ตัวแอพมีทั้งในโทรศัพท์มือถือ Chrome, Firefox, Safari ครับ เรียกได้ว่าของฟรีดีๆก็มีในโลกเหมือนกัน สำหรับใครที่อยากใช้ก็สามารถดาวน์โหลดได้จากเว็บของ Passwordbox โดยตรงที่ลิงค์นี้ได้เลยครับ https://www.passwordbox.com/install หรือติดตั้งในมือถือได้ที่ AppStore สำหรับ iOS และ PlayStore สำหรับ Android
ปล.ที่ผมชอบที่สุดคือใครใช้ Passwordbox ใน iOS ที่มี TouchID สามารถใช้ TouchID ในการปลดล็อกได้เลย เท่มักๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: Bridge ลงเพลง/วีดีโอลง iPhone โดยไม่ผ่าน iTunes</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/bridge-transfer-music-video-to-iphone-without-itunes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 13:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/bridge-transfer-music-video-to-iphone-without-itunes/</guid>
      <description>ปฏิเสธไม่ได้เลยว่า iPhone, iPod, iPad นั้นเป็นอุปกรณ์ที่สุดยอดมากในแง่ความบันเทิง เปิดเพลงก็ได้ เปิดวีดีโอก็ได้ แต่ก็ยังมีข้อจำกัดที่ทุกคนรู้ดีคือคุณต้องใช้ iTunes ในการ Import สื่อต่างๆเข้ามาในเครื่อง วันนี้ข้อจำกัดนั้นจะหมดไป ด้วย Bridge - [Cydia app]
นักพัฒนาคนนึงชื่อ Jonas Gessner ได้พัฒนาโปรแกรม Bridge ขึ้นมา ไว้ใช้ import เพลง/วีดีโอจากแอพอื่น เช่น Music Downloader ต่างๆ เข้ามาในเครื่องได้ภายในไม่เกินสามวิเท่านั้น
แอพนี้มีมานานแล้ว แต่ผมเพิ่งเห็น แล้วเห็นว่ายังใช้ได้และดีด้วย จึงขอเอามาฝากไว้ในบล็อกตัวเองเป็นการแชร์ให้คนอื่นรู้ต่อๆไป :3
Bridge คืออะไร Bridge เป็นแอพที่มีฟังค์ชั่นให้สิทธิ์ผู้ใช้ที่จะนำเข้าเพลง/วีดีโอไปใน Music Library โดยไม่ต้องผ่าน iTunes จากความเห็นส่วนตัวของผม iTunes นั้นก็ใช้ดี น่าใช้ แต่ในบางครั้งเราอาจต้องการแค่นำเพลงที่เราชอบ เพลงสองเพลงลงไปในโทรศัพท์ เราจะเสียเวลาเปิดคอม เสียบสาย แล้วเปิด iTunes หรือจะใช้ Bridge จัดการทั้งหมดที่ว่ามาเมื่อกี้ภายในไม่เกินสามวิ
แอพ Bridge นั้ให้ความสะดวกเราที่จะจัดการไฟล์เพลง ไม่สำคัญว่าเป็นเพลงจากแอพอะไร[สามารถกด open in Bridge ได้จากทุกแอพเพื่อ import] ไม่สำคัญว่าต้องเปิดคอมพิวเตอร์ ไม่สำคัญว่าต้องใช้ iTunes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อยากอ่านแต่ไม่ขึ้น Seen เพิ่มความสามารถ Facebook ด้วย Bluepill</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</guid>
      <description>แฟนเก่ามาง้อ อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เพื่อนสั่งงานกลุ่ม อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เหมือนกัน ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปหากใช้ Bluepill Bluepill คืออะไร อธิบายง่ายๆ Bluepill เป็นแอพใน Cydia ที่สามารถทำให้เราอ่านข้อความในแอพ Messenger โดยคนอื่นไม่รู้ว่าเราอ่าน [ขึ้น Read] และสามารถทำให้เรา Stealth เต็มรูปแบบคือใช้แอพ Messenger ได้ตามปกติแต่คนอื่นจะไม่เห็นว่าเราออนไลน์ ส่งข้อความมาอ่านก็ไม่ขึ้น Read ซึ่งมีประโยชน์มากๆเลยทีเดียว ที่กล่าวมาข้างบนนี้เป็นเพียงแค่ความสามารถหลักๆเท่านั้นนะครับ ที่จริง Bluepill เพิ่มความสามารถให้แอพ Facebook ได้อีกเยอะเลย เช่นการแนบรูปไม่จำกัด, ไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้แอพ Messenger, ปิด Typing Indicatior, ปิด VOIP chat เพื่อประหยัดแบต ซึ่งทั้งหมดนี้ไม่สามารถทำได้จากตัวแอพ Facebook เอง เรียกได้ว่าเป็น All in one tool ก็ได้ครับ
แล้วมันดียังไงละ คุณเคยลำบากใจไหมครับ เพื่อนส่งข้อความมาขอความช่วยเหลือทาง Facebook แต่คุณไม่อยากตอบ แต่กลับอ่านข้อความเขาไปแล้ว กลัวเสียเพื่อนกันเปล่าๆ หรือหากคุณเป็นคนที่ค่อนข้างใส่ใจในความเป็นส่วนตัว ไม่อยากให้คนอื่นรู้ว่าอ่านหรือยังพิมพ์อยู่หรือเปล่า Bluepill จะมาช่วยแก้ปัญหานั้นเองครับ
วิธีใช้ ติดตั้ง Bluepill ผ่าน Cydia Bigboss source โดยการค้นหาคำว่า Bluepill หรือกดลิงค์นี้ก็ได้ครับ Bluepill ราคา 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Person of interest ;American TV Series</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/07/review-person-of-interest/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 15:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/07/review-person-of-interest/</guid>
      <description>&amp;ldquo;You are being watched. The government has a secret system: a machine that spies on you every hour of every day. Person of interest เป็นซีรีส์ทีวีของทางอเมริกา เป็นเรื่องราวของอดีตเจ้าหน้าที่ CIA ที่ถูกจ้างโดยอภิมหาเศรษฐีลึกลับเพื่อป้องกันอาชญากรรมที่จะเกิดขึ้น&amp;hellip;
เรื่องย่อแบบยาวๆหน่อย: ตามคำเปรยบล็อกนี้เลยครับ คุณกำลังถูกสอดแนม รัฐบาลมีระบบลับระบบหนึ่งที่สอดแนมคุณทุกๆชั่วโมงทุกๆวัน ผมรู้เพราะผมสร้างมัน ถูกออกแบบขึ้นเพื่อที่จะตรวจสอบการกระทำก่อการร้าย แต่มันกลับเห็นทุกอย่าง ไม่ว่าจะเป็นอาชญากรรมที่เกิดกับคนทั่วไป รัฐบาลตัดสินว่าคนพวกนี้ไม่สำคัญ เลือกที่จะเมินเฉยและปล่อยให้ตาย รัฐบาลไม่ทำแต่ผมทำ ผมเลือกที่ช่วยคนพวกนี้ แต่ผมต้องการคู่หู คู่หูที่สามารถขัดขวางการเกิดอาชญากรรมพวกนี้ได้ พวกเราถูกตามล่าโดยตำรวจ พวกเราทำงานกันแบบลับๆ คุณจะไม่มีทางหาพวกเราเจอ แต่เหยื่อหรือผู้กระทำผิด ถ้ามีเลขของคุณปรากฏขึ้นมา เราจะตามหาคุณเอง
ข้างบนในส่วนเรื่องย่อ กับคำเปรยบล็อกนี้ ผมเอามาจากคำเปิดของซีรีส์เรื่องนี้ เพราะไม่อาจหาเรื่องย่อที่ดีกว่านี้ได้แล้วจริงๆ ผมแปลเป็นไทยให้เสร็จสรรพ :3 [หากใครต้องการอ่านฉบับเต็มไปหาได้ที่ Wikipedia]
\ตอนนี้ผมกำลังดูซีซั่น 3 อยู่ ค่อยๆไล่ดูมาตั้งแต่ตอนปิดเทอม :D
ดูแล้วมีความเห็นยังไงบ้าง หลังจากที่ดูจบไปสองซีซั่นกว่าๆ พบว่าติดเรื่องนี้มากเลยทีเดียว พอๆกับตอนติดซีรีส์เรื่อง Sherlock (กดย้อนกลับไปอ่านได้) แต่เนื่องด้วย Person of interest เป็นซีรีส์ของฝั่งอเมริกา จึงต่างจากซีรีส์ของฝั่งอังกฤษที่ออกประมาณปีละ 3 ตอน [TT] ทำให้ผมสามารถดู Person of interest ได้ต่อเนื่องไม่ต้องรอออกตอนใหม่เป็นปี</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว: ลงแอพไม่ต้องเสียเงินใน iOS ด้วย Tongbu</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</guid>
      <description>วันนี้จะขอมานำเสนอ โปรแกรม Tongbu ของจีน ที่เอาไว้ดาวน์โหลดแอพเสียตังใน Appstore มาแบบฟรีๆ สำหรับเพื่อนๆชาว iOS อาจเคยลองใช้โปรแกรมอันโด่งดังที่มีชื่อว่า Kuaiyong กันอยู่สินะครับ โปรแกรม Tongbu ก็หลักการเดียวการเลย แต่สิ่งที่โปรแกรม Tongbu ดีกว่านั้นคือ ดาวน์โหลดแอพจากเซิฟเวอร์ได้รวดเร็วกว่ามาก และมีแอพในมือถือที่หากคุณต้องการลงแอพอะไรใหม่นั้น ไม่ต้องเปิดคอมเหมือนทางฝั่ง Kuaiyong อีกต่อไปครับ
สามารถดาวน์โหลดโปรแกรม Tongbu ได้จากเว็บของ Tongbu โดยตรงได้ที่ลิงค์นี้กดตามไปได้เลย หมายเหตุ สำหรับใครที่กำลังใช้ Kuaiyong อยู่แนะนำว่าให้เลือกใช้แค่ตัวใดตัวหนึ่งนะครับ ถ้าใช้ดีอยู่แล้วเปลี่ยนมาใช้ Tongbu แล้วแอพจะรวนครับ \บอกแล้วน้าาา
หากใครที่ดาวน์โหลดเสร็จแล้ว ในส่วนของการติดตั้งผมจะไม่มีรูปให้ดูนะครับ เพราะน่าจะทำเป็นอยู่แล้ว [แถมมีภาษาอังกฤษด้วย] ดูเป็นตัวหนังสือแทน :3
เลือกภาษาอังกฤษ &amp;gt; OK &amp;gt; Next &amp;gt; Install &amp;gt; Finish โล๊ดดดดด เปิดโปรแกรมขึ้นมาจะเจอหน้านี้จากนั้นเราก็เสียบสายให้เรียบร้อย ใน iPhone ก็อย่าลืมกด Trust this computer ด้วย
พอเราเสียบสายเสร็จเรียบร้อยแล้วก็จะเป็นแบบรูปด้านล่าง ให้เรากดตรง Tui Store แล้ว กดปุ่ม Install ไปครับ รอซักครู่เราจะได้แอพใหม่ใน iPhone แอพนึง เอาไว้ใช้แทน Tongbu ในคอมพิวเตอร์ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uber แท็กซี่สุดหรูกับคนขับรถส่วนตัว</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</guid>
      <description>คุณเคยเจอปัญหานี้ไหมครับ รีบใจจะขาด แต่ไม่มีแท็กซี่รับซักคัน ไม่ว่าจะส่งรถ ส่งแก๊ซ หรือพอเห็นเรากลับปิดไฟหนีทันที ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปเมื่อคุณพบกับ Uber
เมื่อไม่กี่วันก่อนผมมีโอากาศได้นั่งแท็กซี่ Uber ที่เพิ่งจะมาเปิดตัวใหม่ที่เมืองไทยสดๆร้อนๆ [รูปล่างคือผมเอง #ผิด วู๊ดดี้ต่างหาก]
จากรูปข้างบนจะพบว่าตอนขึ้นตอนลงคนขับจะมาเปิดประตูให้เราด้วยนะ :3
สำหรับใครที่อยากใช้งาน Uber ก็สมัครผ่านลิงค์นี้ http://www.uber.com/invite/2y09t แล้วค่อยไป Login ในแอพ หรือสมัครผ่านแอพแล้วไปช่อง Promotions ใส่ 2y09t มันจะทำให้คุณและผมได้นั่ง Uber ฟรี 300 บาทเลย ดีไหมๆ แท็กซี่ Uber จะไม่เหมือนแท็กซี่ทั่วไปคือ ป้ายเขียวเหมือนแท็กซี่สนามบิน โบกไม่จอดต้องเรียกผ่านแอพ ความหรูหรา ค่าบริการ[ที่แพงกว่า] รถของ Uber นี้ไม่ใช่รถขี้ๆนะครับ เท่าที่รู้ตอนนี้จะมี Mercedes-Benz E-Class หรือ Toyota Camry [เราจะได้ขึ้นรถอะไรแล้วแต่ดวง คุณเพื่อนผมกี่ทีๆก็ได้รถเบนซ์ แต่ผมกี่ทีๆก็ได้แต่ Toyota] คนขับจะใช้ iPad Mini เป็นตัวนำทาง
ซึ่งอย่างที่จั่วหัวไป รถ Uber เราเรียกไปไหนก็ต้องไปถ้าหากเรียกแล้วไม่ไปจะถือว่าเป็นความผิดคนขับ [เท่าทีถามมา]
ในรถจะมีน้ำให้เรากินฟรีสองขวด ไม่คิดเงินเพิ่ม คนขับพูดจาสุภาพมาก มีหางเสียงตลอดเวลา
คนขับที่ผมเจอคนนึงเคยเป็นคนขับ Limousine ของโรงแรม คุยไปคุยมาได้ความว่าตอนนี้คนขับจะได้เงิน x2 เหมือนเป็นโปรโมชั่นเรียกคนมาขับใน Uber เยอะๆ มีเป็นช่วงๆ Uber กำหนดให้ต้องขับ 10 ชั่วโมงต่อวัน สามารถเริ่มทำตอนไหนก็ได้ แต่ต้องทำไป 10 ชั่วโมงเป็นกฏ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พามาชิม Launch Buffet @The eight restaurant Mercure bangkok siam</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 08:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</guid>
      <description>เรื่องมันมีอยู่ว่าเมื่อสองอาทิตย์ก่อนผมได้ซื้อ Deal จาก Ensogo จึงได้ส่วนลดค่าอาหารที่ห้องอาหาร The eight restaurant 51% จึงพาท่านตามากินด้วย
The eight restaurant ตั้งอยู่ที่ชั้น 8 โรงแรม Mercure Bangkok Siam เดินทางสะดวกเพียงนั่งรถไฟฟ้าลงสถานีสนามกีฬาแห่งชาติ เดินลงมาก็ถึงเลยครับ ถือว่าทำเลดีมาก
หากใครขับรถมาก็มีที่จอดให้เยอะแยะครับ หากประทับตราร้านอาหารแล้วก็ได้จอดฟรีด้วย ;3 &amp;hellip; ห้องอาหารที่นี้ตกแต่งสวยดี สไตล์โรงแรมทั่วไป สำหรับคนที่ซื้อ Deal จาก Ensogo อย่างผม ในรายละเอียด Deal ทางโรงแรมจะบอกให้โทรจองที่ก่อน ไอ้เราก็คิดว่าคนมันต้องล้นโรงแรมแตกแน่ๆเลย แต่กลับกันคนไม่ได้เยอะนัก ชิวๆ ไม่ต้องแย่งกันตักอาหาร
ก่อนเริ่ม บอกก่อนเลยรูปทั้งหมดถ่ายด้วยกล้องมือถือนะครับ ;3

มาดูในส่วนอาหารกันดีกว่าครับ :3

ซีฟู้ดออนไอซ์ มีกุ้งตัวเล็กๆตักได้ไม่อั้น ปลาหมึกเหนียวๆ ตรงนี้โดนโกงหอยแมลงภู่นิวซีแลนด์ไปหน่อย ไปซ่อนอยู่ไหนหาไม่เจอ อุตส่าห์ตั้งใจไปกิน
อาหารไม่ต้องแย่งกันอย่างที่บอกข้างบน อาหารมีเติมตลอด
 มีพวกอาหารที่ต้องกินกับข้าว(รึเปล่า) เช่นซี่โครงหมูอบอันนี้ท่านตาชอบมากน่าจะอร่อยที่สุดของที่นี้แล้วละ แต่อย่างอื่นผมกับตากินได้ไม่กี่อย่าง เนื้อบางอันเหนียวมากถึงมากที่สุด ส่วนอันอื่นไม่รู้คืออะไรเลยไม่กล้ากิน ;( [คือไม่มีป้ายเขียนบอก อันไหนคุ้นๆกินได้ก็กิน :3]

อันนี้ผมค่อนข้างชอบคือปรุงอาหารให้เห็นสดๆ เราสั่งเขาได้มี BBQ หมู ไก่ เนื้อ หรือจะเป็นพวกสปาเก็ตตี้ซอสคาโบลานาอะไรแบบนี้ทำกันสดๆเลย [แต่ผมลองชิมแค่ BBQ หมูกับเนื้อ ซึ่งเนื้อเหนียวตามที่บอกไว้ด้านบนครับ] พิเศษหากสั่ง BBQ เนื้อสามารถเลือกได้ด้วยว่าอยากได้สุกแบบไหนได้ Rare, Medium Rare, Well-done</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Transcendence [2014]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/04/review-transcendence-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 14:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/04/review-transcendence-2014/</guid>
      <description>หนังยอดแย่ครับ อย่าดูครับ เด็ดขาดเลยนะครับ
คือวันนี้ว่างหลายชั่วโมง เลยเดินไปหาหนังดูที่โรงหนังที่ใกล้สุด วันพุธลดราคาด้วย เลยเอา Transcendence นี่ละ เห็นรอบใกล้สุดละ
เหตุผลที่เลือกเรื่องนี้นอกจากการลดราคาคือ ความชอบส่วนตัวเกี่ยวกับหนังแนวล้ำๆ Sci-fi แหวกแนวดี และก่อนหน้านี้ได้ดู Trailer ตัวอย่าง ซึ่งโคตรอลังการงานสร้างทำให้คิดว่าเรื่องนี้ยังไงก็ต้องไปดูโรงให้ได้ แต่ดูของจริงกลับผิดหวังมาก
Transcendence เป็นเรื่องของการสร้างปัญญาประดิษฐ์ [AI] ที่ฉลาดมากๆ แต่การสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่ฉลาดมากๆนั้นจะมีเพียงแต่คอมพิวเตอร์ที่สามารถประมวลผลได้ดีมากๆแล้วก็ยังไม่พอ เพราะมันจะยังอยู่ในกรอบของ &amp;ldquo;ตรรกะ&amp;rdquo; หากแต่ต้องใส่จิตสำนึก ความรู้สึกเข้าไปด้วย ซึ่งการสร้างปัญญาประดิษฐ์นี้ก็จะมีทั้งฝ่ายที่ชอบและฝ่ายที่ไม่ชอบที่พยายามหยุดการสร้าง; Dr.Will Caster เป็นผู้ที่ได้สร้างคอมพิวเตอร์ที่ฉลาดโคตร [ในหนังเรียกว่า PINN] แต่กลับโดนฝ่ายต่อต้านยิงตาย จากนั้นภรรยาของเขาจึงนำความรู้สึกนึกคิดของพระเอกใส่ลงไปรวมกันกับ PINN
ซึ่งคำว่า Transcendence นี้แปลว่า การอยู่เหนือความเข้าใจ [แปลตามกูเกิ้ลขาดเสลด] อาจหมายถึงว่าเมื่อมีจิตสำนึกของคน รวมกับคอมพิวเตอร์ที่สุดยอดมากๆแล้ว มันจะเลยกรอบของความเป็นมนุษย์ไปแล้ว มนุษย์ธรรมดาไม่อาจเข้าใจได้ และการสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่สุดยอดมากๆนี้ก็เหมือนกับการสร้างพระเจ้าที่ได้พูดกันตอนต้นเรื่องขึ้นมาแล้วนั้นเอง
หากดูเนื้อเรื่องคร่าวๆแล้ว แย่มาก ถึงโคตรแย่ เอาชนะพระเอกง่ายเกินไป พระเอกไร้มนุษย์ธรรมทั้งๆที่เป็นคนฉลาดมากๆ เป็นการพาความซวยเข้าหาตนเองแท้ๆ ทุกอย่างดูขัดกับเหตุผลที่ว่าพระเอกเป็นสมองกลที่ฉลาดโคตรไปหมด และพระเอกคิดจะทำอะไรก็ไม่ยอมบอกนางเอกซึ่งทำให้เนื้อเรื่องจบออกมาค่อนไปทาง Bad End ดูแล้วรู้สึกเสียดายเงิน เรื่องอุตส่าห์นำ Johnny Depp กับ Morgan Freeman มาแสดงด้วยแล้วแท้ๆ
ทั้งนี้ด้านบนเป็นเพียงความเห็นส่วนตัวหากใครไม่เชื่อก็สามารถเสียเงินดูโรงแล้วรับความผิดหวังกลับบ้านได้ครับ จากนี้เรามาดูความเห็นจากเว็บวิจารณ์หนังชื่อดังทั้งสองเว็บกันดีกว่า ;D
IMDB Ratings: 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ซีรีส์ Silicon Valley [2014]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/04/silicon-valley-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 15:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/04/silicon-valley-2014/</guid>
      <description>Silicon Valley คือเมืองที่เป็นแหล่งรวมบริษัทเทคโนโลยีชั้นนำต่างๆ ไม่ว่าจะเป็น Facebook, Myspace, Google, Apple, Intel, Oracle, etc. แต่ในบล็อกนี้จะไม่พูดถึง Silicon Valley ที่เป็นเมือง แต่เป็นซีรีส์แนว Comedy ออกใหม่แกะกล่องทางช่อง HBO&amp;hellip;
โดยสิ่งที่ทำให้ผมมาสะดุดตาดูซีรีส์เรื่องนี้คือบังเอิญไปเห็นข่าวนี้เข้า HBO&amp;rsquo;s &amp;lsquo;Silicon Valley&amp;rsquo;: Fake company from the show has a great fake website
อ่านแล้วสะดุดตาตกใจแวบ ตกใจอย่างแรกคือชื่อซีรีส์คือ Silicon Valley อย่างที่สองคือเนื้อหาข่าวที่กล่าวว่า ทางช่อง HBO ได้ทำเว็บของ Pied Piper ปลอมขึ้นมา แต่สื่อดันชมว่าทำได้ดีกว่าเว็บ Startup จริงๆซะอีก ซึ่งใครอยากเข้าไปชมเว็บเขาก็เชิญเข้าเว็บ Pied Piper ได้เลยครับ ผมจะไม่สนใจซีรีส์นี้เลยถ้าหากไม่ได้เข้าไปดูเว็บ Pied Piper&amp;hellip;.
Silicon Valley เป็นเรื่องของของโปรแกรมเมอร์ 6 คนที่พยายามสร้างความสำเร็จขึ้นมาด้วยตนเองโดยมีบริษัท Startup ชื่อ Pied Piper เป็นตัวดำเนินเรื่อง โดยเรื่องของเรื่องมันเกิดขึ้นเมื่อตัวเอกได้สร้างสิ่งที่สามารถเปลี่ยนแปลงโลกได้ [อัลกอลิทึมที่สามารถบีบอัดไฟล์ได้โคตรดี] แต่เขากลับไม่รู้ค่าของมันจนเกือบได้ขายให้กับบริษัทยักษ์ใหญ่ด้วยราคา 100 ล้านดอลลา เนื้อเรื่องจะเป็นอย่างไรต่อไปต้องติดตามดูกันต่อเอง :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yami Shibai เรื่องเล่าผีญี่ปุ่น</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/04/yami-shibai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 08:55:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/04/yami-shibai/</guid>
      <description>ตอนเปิดดูครั้งแรกแทบจะปิดทิ้งและสาปส่ง ไม่ใช้ว่าเพราะมันน่ากลัวแต่ทำไมรูปมันบัดซบแบบนี้ แต่แล้วเมื่อสองสามวันก่อนมีเพื่อนส่งมาบอกว่า &amp;ldquo;นี้ๆ รู้จัก Yami Shibai ป่าว ไปดูเลยๆๆ&amp;rdquo; เป็นเรื่องช่วยไม่ได้ ไหนๆก็มีคนแนะนำมาแล้ว :3 เลยดูกับพี่จนจบ 12 ตอน
Yami Shibai มีความยาวแค่ตอนละประมาณ 4 นาที ต่างจากอนิเมะทั่วไปที่มีความยาวตอนละประมาณ 20 นาที สาเหตุที่ Yami Shibai มีภาพบัดซบจนทีแรกผมแทบปิด เป็นเพราะการเล่าเรื่องแบบภาพประกอบหรือที่เรียกว่า Kamishibai โดยภาพจะค่อยๆเลื่อนไปทีละภาพทำให้เราเห็นแขนขาตัวละครค่อยๆขยับแบบไม่เป็นธรรมชาติ [เหมือนหุ่นที่ถูกชักด้วยเชือกเบย ;3]

ข้างบนคือการแสดง Kamishibai
มาเข้าสู่การโหมดการรีวิว \เนื่องจากเนื้อเรื่องไม่ค่อยมีอะไร เลยไม่ค่อยมีอะไรเขียน [แถอีกกกก]
เสียงพากษ์ญี่ปุ่นทำออกมาได้เนิบช้าค่อยๆบรรยายซึ่งทำให้มันหลอนโคตร รวมถึงภาพที่วาดและตกแต่งได้อย่างหลอนโคตรเช่นกัน ไม่ว่าจะเป็นการใช้สีทะมึนๆทั้งเรื่องหรือการแสดงแบบ Kamishibai ที่ทำให้เหมือนคนลอยได้ บรื๋อออออ

ในส่วนตัวเรื่องนั้นค่อนข้างสั้น เพราะจะจบภายในเวลา 4 นาที ซึ่งพอจบทีไรผมก็จะพูดออกมาตุ๊ยๆว่า งงครับ คือผมคิดว่าไม่ใช่แค่ผมคนเดียวที่งงหรอก เพราะเนื้อเรื่องตั้งใจจบแบบงงๆซึ่งสามารถนำไปตีความได้ล้านแปด รวมถึงส่วนใหญ่บางตอนต้องมีความรู้ภาษาญี่ปุ่นถึงจะเข้าใจด้วย \แต่ทั้งนี้ผมกับพี่ผู้เสนคฟิชๆภาษาญี่ปุ่นก็สามารถดูได้สนุกสนานและเสพความหลอนได้เกินครึ่งแล้วครับ

จากภาพข้างบนยกมาจากตอนหนึ่ง บางทีก็ตกใจโคตร อยู่ๆก็ออกมา ปึ่งงงงง แทบจะปาทิ้งกันเลยทีเดียว
สำหรับใครที่อยากดูเนื่องจากไม่มีลิขสิทธิ์ในไทยดังนั้นก้สามารถหาได้ตาม Youtube หรือเว็บ Alive ได้ตามลิงค์เลยครับ
แถมอีกรูป
แค่ภาพก็หลอนแล้วววว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวแอพ Moves แอพที่เกิดมาเพื่อ M7 Processor [iPhone 5S]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/03/moves-app-review/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 17:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/03/moves-app-review/</guid>
      <description>ด้วยความที่ว่าต้องการให้ชีวิต Simple จึงโหลดแอพนี้มาแทน Endomondo, กับ Nike Move คือเปิดไว้ ตอนจะวิ่งหรือทำอะไรก็ไม่ต้องมานั่งเปิดแอพ เดียวมันจัดการเอง ไม่ว่าจะนับก้าว หรือหาแคลลอลี่ ง่ายมั่กๆ ไม่ต้องนั่งกดหยุดกดเริ่ม บางแอพมีปัญหาแอพ ForceClose ที่วิ่งๆตั้งนานหายในทันใด TT [ประสบการณ์อันเลวร้าย]

ถึงหัวจะจั่วว่าแอพนี้เกิดมาเพื่อ iPhone 5S ก็เถอะ แต่ไม่ใช่หรอก :3 iPhone 4, 4S, 5 ก็ใช้ได้อย่างราบรื่น รวมถึง Android ด้วยนะครับ :D
iOS: https://itunes.apple.com/us/app/moves/id509204969?mt=8
Android: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.protogeo.moves
ตัวแอพยึดหลัก Minimal คือไม่มีอะไรเลย ใช้ง่าย เข้าใจง่าย
   #### Moves automatically tracks your everyday exercise, commuting and time spent in important places. Just carry your phone in your pocket or bag.    เพียงแค่ว่าคุณดาวน์โหลดแอพนี้ไว้ เปิดครั้งแรกครั้งนึง แล้วปิดไปได้เลย มันก็จะติดตามว่าคุณไปไหนมาไหน ไปยังไง รถ/เดิน/จักรยาน ทำกิจกรรมนั้นนานเท่าไร เสียแคลลอรี่ไปเท่าไร ไปด้วยระยะทางเท่าไร</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โดดมาเล่น &#34;Ghost: just a blogging platform&#34;</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/02/ghost-blogging-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 09:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/02/ghost-blogging-platform/</guid>
      <description>คือปิดเทอมแล้วละ มีเวลาว่างสองวันมาเล่นคอม เลยได้ลองของใหม่
Ghost คืออะไร &amp;ldquo;Ghost:just a blogging platform&amp;rdquo; ชือก็บอกแล้วว่าใช้ทำอะไร เรื่องมันเริ่มจากคุณJohn O&amp;rsquo;Nolan [รองหัวหน้าทีม Wordpress UI Group] ออกมาบอกว่า&amp;ldquo;WordPress is so much more than just a blogging platform&amp;rdquo; นั้นคือ wordpress มันไม่ได้เป็นแค่สิ่งที่ไว้เขียนบล็อกอีกต่อไปแล้ว คือเขารู้สึกว่ามัน มาก เกินไปนั้นเอง โดยเขาได้เอาแนวคิดนี้ไปลงใน Kickstarter ซึ่งก็มีคนมาระดมทุนอย่างล้นหลาม Kickstarter ตอนนี้ Ghost ก็เป็นรูปเป็นร่างเรียบร้อยแล้ว
ตัว Ghost นั้นเป็น Opensource ใช้สัญญาอนุญาติ MIT นั้นหมายความว่าคุณสามารถดาวน์โหลดมาติดตั้งแล้วใช้เองได้เลย [แบบผม]
ซึ่งตัวเว็บของมันอยู่ที่ Ghost.org ดาวน์โหลดมาเล่นกันได้เลย :3
สรุป ซึ่งโดยรวมแล้วผมยังถือว่ายังไม่ค่อยสมบูรณ์ หน้า Dasboard ที่ว่ากันว่าดียังไม่ได้ออกมาให้ใช้ ตัวระบบ EDITOR ยังรวนๆค้างๆ อาจเป็นเพราะมี Live Preview อยู่ ปรับแต่งอะไรไม่ได้เลยตอนนี้ [เขาบอกว่าเดียวจะตามมา] ตัวเลขเวอร์ชั่นเองยังไม่ถึงเลข 1 เสียด้วยซ้ำ ผมก็ถือเป็น Earlybird มาลองยาก่อน :3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review]: The Legend of Hercules</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/02/the-legend-of-hercules-review/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/02/the-legend-of-hercules-review/</guid>
      <description>เปิดเรื่อง กราฟฟิกอลังการ เนื้อเรื่องแทบไม่มีอะไร
หนังเสพกราฟฟิกครับ คือจากการดู Trailer จบ แล้วมาดูหนังจะพบว่า Trailer นี่มันเรื่องย่อดีๆนี่เลย ดูจบนี้ไม่ต้องมาเสียค่าตั๋วดูแล้ว&amp;hellip;
เนื้อเรื่องไม่ค่อยน่าติดตาม เพียงแค่ดูฉากแรก คุณก็เดาได้เลยว่าเนื้อเรื่องจะเป็นยังไงต่อไป ทั้งการหักมุมจบ และไม่สมจริงของเจ้าหญิงตอนสุดท้าย [แทงตัวเองไม่ตาย แต่คนข้างหลังตาย ==&amp;ldquo;] ที่บอกว่าดู Trailer จบไม่ต้องดูแล้วคือฉากพีคเกือบทุกฉากที่มีมาใน Trailer ไม่ต่างอะไรกับดูในหนังเลยครับ มีไม่กี่ตอนจริงๆ
เหตุผลตอนเลือกเรื่องนี้คือมันมีเรื่องเดียวในโรงให้ดูนี่ละ หนังความยาวประมาณ 99 นาที หากเอาความห่วยถัวกับค่าตั๋วหนัง 30 บาทแล้ว ยังถือว่าไปกันรอด แต่ถ้าให้จ่ายราคาเต็มคงไม่เอา ==&amp;rdquo;
ทั้งนี้หากคุณเป็นผู้หญิงคุณอาจอยากเข้าไปนั่งมองหุ่นอันเซ็กซี่ของคุณพระเอกเฮอคิวลิสก็ได้นะครับ อร๊ายยยยย~~
แค่นี้จริงๆ&amp;hellip;.
เรื่องนี้ให้คะแนน 6&amp;frasl;10 เหตุผลคือดูเอามันส์ได้แต่หาสาระมิได้
IMDB ได้ไป 4.3&amp;frasl;10 ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sherlock ซีรีส์ที่ชอบที่สุดในโลกตอนนี้ :D</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/01/sherlock-the-best-series-ever/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 18:03:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/01/sherlock-the-best-series-ever/</guid>
      <description>Sherlock ผมถือว่าเป็นซีรีส์ที่ดีที่สุดในโลก จริงๆนะ ทำไมหรอ&amp;hellip;
ผมติดตามมาตั้งแต่ Season 1 ดูแบบ Non stop จบ Season 2 นั่งรอถึงปีใหม่ ฉาย Season 3 ต่อ นั่งติดตามแบบวันต่อวัน เพื่อรอให้ BBC ฉายตอนตีสาม และรอคนมาอัพลงในเว็บบิท [!!!]

ทั้งบทที่ &amp;ldquo;Based on the works of SIR ARTHUR CONAN DOYLE&amp;rdquo; ผู้เป็นพ่อของเชอล็อกโฮม การแสดงและบุคลิกของ Benedict Cumberbatch เพื่อนสนิท Martin Freeman และการกำกับที่สุดยอด และ แสงสีที่ออกแบบมาได้อย่างลงตัว
ในบางบทอาจมีการ &amp;ldquo;เวอร์&amp;rdquo; ไปซะบ้าง แต่ไม่มากจนสังเกตได้ เพราะเนื้อเรื่องส่วนใหญ่จะเน้นการ &amp;ldquo;สืบ&amp;rdquo; มากกว่า &amp;ldquo;บู๊&amp;rdquo; ที่มีกันเกลื่อน มีให้ลุ้น ให้เรา &amp;ldquo;เงิบ&amp;rdquo; กันได้ทุกตอน เป็นเรื่องที่พอจบเรื่องแล้วต้องร้อง &amp;ldquo;ว้าวววว&amp;rdquo; ยาวๆ แล้วเรียกเพื่อนมาดู
โดยส่วนตัวเป็นคนที่อ่านเชอร์ล็อกโฮม ฉบับนิยายไม่จบ ทำให้เราเปิดรับทุกอย่างในเรื่องนี้แบบเต็มๆเลย ไม่ต้องมีการเปรียบเทียบกันให้ยาก ถึงแม้จะเป็นการนำมาเปลียนเป็นยุคใหม่ ซึ่งบางคนคิดว่ามันจะดี มันจะลงตัวหรือไม่ หากดูเองจะตกใจที่สามารถนำมาแปรให้เข้ากันได้ อย่างโคตรลงตัว โดยส่วนตัวคิดว่าดีกว่าที่ภาคที่กำกับโดย Guy Ritchie เสียอีก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[REVIEW] The Hobbit: The Desolation of Smaug</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/12/the-hobbit-the-desolation-of-smaug-review/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 16:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/12/the-hobbit-the-desolation-of-smaug-review/</guid>
      <description>วันนี้สอบเสร็จ ไปดูหนังกับเพื่อน เลือกเรื่อง Hobbit โดยพลัน เพื่อนทั้ง 4 คนไม่เคยดูภาคแรก มีแต่ผมคนเดียว ทำให้ต้องทำหน้าที่เป็นคนบอก อะไรคืออัลลัย ==&amp;rdquo;
เรื่องราวโดยย่อทั้งหมดเขียนไว้ในบล็อกเก่าแล้ว จิ้มๆ The Hobbit: An Unexpected Journey เพิ่งดูจบไปชั่วโมงกว่า
ตึ้ดดดด ก่อนอื่นจะขอบอกว่าบล็อกนี้ไม่พูดถึง The Lord of the Ring นะ เพราะไม่เคยดู ถึงแม้จะมีคนมาแย้งว่า เคยดูจบแล้วหรอ หรืออะไรก็ตาม บลาๆ จะเขียนรีวิว The Hobbit ต้องดู The Lord of the Ring จบด้วยหรอ ==&amp;rdquo;
เริ่มๆๆ
The hobbit เป็นหนังไตรภาค ที่ต้องดูต่อๆกัน ไม่งั้นจะไม่ครบฟีล เหมือนผมดูภาคหนึ่งจบแล้ว ต้องมาดูภาคสองให้ได้ ไม่งั้นไม่เหมือนไม่จบ และพอจบภาคสองแล้ว หากมีภาคสามก็ต้องดูให้ได้เช่นกัน หากจะถามว่าจะดูภาคสอง จำเป็นไหมที่ต้องดูภาคแรกก่อน คำตอบคือ โคตรๆเลย เพราะหนังไม่ย้อนเรื่องให้เลยสักแอะ [อาจมีตอนแรกนิสสนึง] จากนั้นคือต่อจากภาคเก่าหมดเลย** สรุปคือไม่ดู คุณ งง แน่ครับ**
เนื้องเรื่องมีการนำเสนอฉากแอคชั่นต่อสู้ให้ดูเป็นระยะๆ แต่ก็ไม่ได้มีเยอะ มีแค่ให้เพียงพอต่อความสนุกเป็นกับแกล้ม [?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalOcean VPS คุณภาพดีเกินราคา</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</guid>
      <description>ผมได้ไปลองใช้ DigitalOceanซึ่งเป็น VPS ที่เป็นที่กล่าวขวัญคือ ราคาถูก แต่คุณภาพ[โคตร]สวนทางกับราคาเลย คือเป็น SSD 20GB แรม 512MB ราคาแค่ $5 ต่อเดือน [ประมาณ 150 บาท] และ $5 นี้จะนับจากเวลาที่เราใช้จริงๆ คือหากเราปิดเครื่องไปราคาก็จะไม่ขึ้น รวมๆแล้วตกอยู่ที่ ชั่วโมงละ $0.007 พอ 1 เดือนก็จะครบ $5 พอดี
แน่นอนเด็กจอมงกอย่างผมต้องลองใช้อย่างรวดเร็ว!!!
สมัคร จ่ายเงิน แล้วใช้ได้เลย ตอนสมัครไม่ต้องกรอกอะไรเลยทั้งนั้น [สมัครได้ที่ลิงค์นี้ครับ คลิก :3] กรอกแค่ Email และ รหัสผ่าน จากนั้นจะพาเราไปสู่หน้าจ่ายเงิน คือเราต้องจ่ายเงินเข้าไปก่อนเพื่อเป็นการยืนยันว่าเราไม่ได้มาแสปมโฮสต์เขา [เหมือนที่คนไทยชอบไปแสปมโฮสต์ฟรีทั้งหลาย] แล้วค่อยไปตัดยอดว่าเราใช้มาเท่าไหร่ตอนสิ้นเดือน
ซึ่งตอนสมัครใครสมัครผ่าน Referral Link ของผม แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ ถือว่าช่วยๆกัน คุณได้ผมก็ได้เป็นค่าขนมให้เด็กตัวน้อยๆ ฮ่าๆ

พอสมัครแล้วก็เริ่มใช้งานได้เลย กด Create Droplet (VPS) แล้วเลือกตามต้องการครับ
ในส่วนของ Image ก็จะมีพวก OS ให้เลือกครับว่าอยากได้แบบไหน มีทั้ง Ubuntu CentOS Debian Arch-Linux Fedora ซึ่งหากใครเพิ่งเป็นผู้เริ่มต้นจริงๆก็อยากขอแนะนำเป็น Ubuntu หรือ CentOS ครับ เพราะว่ามีชุมชนที่จะช่วยเหลือเราได้มากกว่าครับ [แต่ผมใช้ Ubuntu นะ มีไรถามกันได้ &amp;gt;&amp;lt;] และหากใครอยากลองเล่นๆดู ไม่อยากติดตั้งอะไรเองก็สามารถเลือกไปที่แทบ Applications ครับ จะมี Image ที่มันทำเสร็จแล้ว เช่น LAMP [ที่เอาไว้ทำเว็บสำเร็จ],Wordpress สำเร็จรูป, หรือ Ghost ก็ยังมีครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User Mini Review: SwiftKey Keyboard</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/11/swiftkey-mini-review/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 15:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/11/swiftkey-mini-review/</guid>
      <description>Swiftkey เป็นคีย์บอร์ดที่อยู่ใน Android ครับ ซึ่งผมก็ซื้อไว้นานแล้วละ [เจ็บใจซื้อก่อนมันลด 50% วันนึง อ๊อกกก] ราคา 3.99 เหรียญ ซื้อได้จาก Play Store เลยครับ ลิงค์นี้ สาเหตุที่ซื้อนานแล้วแต่เพิ่งมาเขียนคือมันมี major อัพเดตครับ ทำให้เราสามารถปรับ layout keyboard เองได้ \หมดมุกชัด
ให้ดูวีดีโอ Present ของ Swiftkey ก่อน
จากการอัพเดตใหม่เลยทำให้เราสามารถเปลี่ยนน Layout เป็นแบบ Full, Thumb, Compact เพื่อใช้ในการพิมพ์ในสถานะการต่างๆ เช่น Thumb จะเป็นการใช้นิ้วโป้งสองมือพิมพ์ๆ ถ้าเป็น Compact ก็จะเหมาะกับการลากนิ้วแบบมือเดียว และสามารถ Undock keyboard ได้อีกด้วย

ในตัวแอพตอนก่อนใช้เราจะต้องไปดาวน์โหลด Dictionary มาก่อน ซึ่งเป็นหัวใจหลักที่ช่วยให้มันเดาคำได้อย่างมีประสิทธิภาพ &amp;lt;&amp;lt;อันนี้คงไม่ต้องอธิบายอะไร
สามารถเปลี่ยน Theme ได้ด้วย มี Theme เยอะแยะให้เลือก และ Theme ใหม่ๆก็จะมาอีกเยอะๆในอัพเดตครั้งต่อๆไปด้วย อย่างในรูปด้านล่างเป็น Theme Halo

หากคำไหนที่มันเดาแย่ ขัดต่อการพิมพ์ของเราก็สามารถลบออกจาก Dictionary ได้ด้วย :D แน่นอนว่ามันเรียนรู้กลับเข้าไปใหม่ได้เช่นกันครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อนาถแท้ กับที่ชาร์จไร้มาตรฐาน!!!</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:41:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</guid>
      <description>เรื่องมันเริ่มเกิดสักประมาณ สาม ถึงสี่อาทิตย์ที่แล้ว ซึ่งตัวผมเองชอบเป็นคนใช้ของถูกลิขสิทธิ์ พวกของ Accessory มือถือต่างๆเลยพยายามไม่ใช่ของปลอม เนื่องจากหนึ่งกลัวระเบิด คุณคงไม่อยากนอนๆอยู่ตื่นมาอีกทีแล้วเจอสตีฟจ็อบ ถามว่า S3 ที่ใช้อยู่มันใช้ดีไหมหรอก จริงไหม[?] และเนื่องจากผมไม่ใช่คนมีกระตังเลยใช้ของที่มันแถมมาตั้งแต่ตอนเริ่มต้นนี่ละ ใช้ๆมาประมาณปีกว่าๆละ ชาร์จไม่เข้า !!! ทีแรกคิดว่ามันเป็นที adapter นึกว่าจ่ายไฟกระแสไม่เที่ยง แต่ไม่ใช่ลองเปลี่ยนเป็นที่ชาร์จของ HTC หรืออื่นๆ ก็เหมือนเดิม เลยคิดว่าเป็นที่ Rom แน่ๆ เพราะเพิ่งไปลองของลง Cyanogenmod Nightly คืนนั้นเลยลองเปลี่ยนเป็นรุ่น Stable ดู แต่ก็ยังไม่ใช่

รูปนี้คือสายเจ้ากรรม
มันก็ขึ้นว่า &amp;ldquo;charge&amp;rdquo; นะ แต่มันชาร์จช้าขนาดนอนหลับตื่นมาได้แค่ 50%
เลยลองเปลี่ยนสายดู จากสายที่คิดว่าต้องดีแน่ๆของ Samsung เป็นสายหนวดปลาหมึก :3 ใช้ได้วันสองวัน พังครับ ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองเปลี่ยนเป็นสายใหม่ ซึ่งเป็นสายปลอม [ไม่มีกระตังซื้อของแท้] ก็ชาร์จได้ดี สามสี่วันก่อน พอวันนี้ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองใช้ที่ชาร์จที่แถมมากับ Powerbank ดู ปรากฏว่าชาร์จได้ว่ะ ความจริงเริ่มปรากฏ
ก็ขอสรุปได้ว่า สายชาร์จไร้มาตรฐาน ไร้ยี้ห้อ ถ้าเพิ่มตังได้อีกนิด ก็เพิ่มเถอะ ไม่งั้นจะเป็นแบบผมที่ใช้ 3 วันพัง สามารถสังเกตปัญหาได้จากการชาร์จช้ามากกก ถึงชาร์จไม่เข้า หรือเสียบสายแล้วไม่ขึ้นว่าชาร์จ แต่หากลองเปลี่ยนสายแล้วไม่ได้ หรือเปลี่ยน Adapter แล้วไม่ได้ก็ขอให้คิดไว้เลยนะว่าเป็นที่ รูเสียบชาร์จแน่ๆ ซึ่งถ้าเสียตรงนี้ก็ไปส่งศูนย์เปลี่ยน mainboard เลย \เคยไปเปลี่ยนตอนแรกๆ ตอนนั้นเขียนด่า samsung กระจายเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Root คืออะไร|วิธี Root เครื่อง</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/10/how-to-root-your-android/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 17:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/10/how-to-root-your-android/</guid>
      <description>มีคนถามใน Facebook Comment ข้างใต้หลายคน จนผมขี้เกียจตอบแล้วเพราะมันเยอะมาก ตอบไปบางทีก็ไม่เข้าใจ
อยากตอบง่ายๆว่าการ Root ก็เหมือนการปลดล็อกความสามารถของ Android ของคุณละครับ
แต่ถ้าตอบตามความเข้าใจผมนะ (ย้ำว่าความเข้าใจผม) [ที่ถูกชัวร์ อิอิ] มันคือการปลดล็อกให้ &amp;ldquo;เรา&amp;rdquo; เข้าไปแก้ไขไฟล์ และข้อมูลในระบบที่โดนระบบ Android ล็อกเอาไว้ ล็อกทำไมนะหรอ ก็ไม่ให้เราไปลบโดนไฟล์แปลกๆแล้วเครื่องพังไงละ [อธิบายแค่นี้น่าจะเข้าใจแล้วนะ]
ปกติที่ผมจะไม่ตอบ คนที่ถามมาว่า Root เครื่องยังไงก็เพราะว่าผมไม่รู้ว่าเครื่องคุณรุ่นอะไร เดียวผมบอกแล้วทำเครื่องคุณพังอีก - -&amp;rdquo; เลยใช้ให้ไปถาม Google เอาเอง แต่วันนี้ผมไปเจอโปรแกรมดีๆ ที่ได้คนอื่นเขาแนะนำมาอีกที เลยอยากมาเขียนแนะนำต่อๆไปอีก
ชื่อโปรแกรมคือ Kingo|Android Root
ไปหาโปรแกรมนี้ได้ที่เว็บต้นทางครับ http://www.kingoapp.com/ ปุ่มเขียวๆนะละ ปุ่มดาวน์โหลด
การ Root มีความเสี่ยง ผู้ Root ควรศึกษาความเสี่ยงก่อน Root
วิธีใช้นะเหรอ
ที่จริงโปรแกรมนี้มันใช้ง่ายจนผมแทบไม่ต้องเขียนวิธีใช้ให้มันแล้วละ คือแค่ทำตามที่หน้าจอแนะนำแล้วกดปุ่มวิเศษปุ่มเดียวเครื่องเราก็ Rooted แล้ว
แต่จะเขียนไว้เผื่องงกัน
1.ตรวจเช็คว่ารุ่นของท่านรองรับไหม??? ได้ที่ http://www.kingoapp.com/android-root/devices.htm แต่บางคนถึงเครื่องไม่รองรับก็ใช้ได้นะ คือรองก่อนไม่ได้เครื่องไม่พัง เขาบอกมา
2.เปิด USB Debugging mode ขั้นนี้แต่ละเครื่องจะไม่เหมือนกัน ดูในโปรแกรมจะมีบอกครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวเกมอีโมจิเนชั่น|emojination [Android|iOS] พร้อมเฉลย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/09/review-emojination/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 14:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/09/review-emojination/</guid>
      <description>เกมนี้เป็นเกมที่กำลังดังอยู่ มากกกกก ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่น สามารถเล่นได้ในเครื่องเสปกต่ำ จนถึงสูง มีระบบใบ้คำ หรือการถามเพื่อนใน Facebook ไม่สาธยายมาก ไปเล่นกันเลยดีกว่า
ก่อนอื่นเลยต้องขอบอกว่าเกมนี้มันสามารถเลือกได้ว่าเราจะเล่นภาษาอะไร แน่นอนว่าที่มันดังในไทยก็เพราะว่ามันมีภาษาไทยด้วยนี่แล [กดที่รูปฟันเฟือบมุมซ้ายบนเพื่อเลือกภาษา]

ในเกมนี้มีหน้าตาที่ใช้งานง่าย พอเข้ามาก็เริ่มเดาคำได้เลย [แป่ววว ง่ายไป~~]

พอตอบเสร็จจะขึ้นว่าแก้คำปริศนาสำเร็จ ได้เลื่อนเลเวล และได้เงิน 5 เหรียญ ไว้ซื้อตัวช่วยต่างๆได้ เช่น ใส่ตัวอักษรให้ 1 ตัว เสีย 50 เหรียญ ตัดตัวอักษรทิ้งใช้ 100 เหรียญ แก้ให้เลย 200 เหรียญ ตอนแรกก็จะให้เงินเรามาลอง 200 เหรียญ ใครทำไม่ได้ก็สามารถซื้อ inapppurchase ได้ [งานนี้ผมซื้อเหรียญเพื่อการรีวิวเลยนะนี่ แต่กดผิดไปหน่อย TT] แต่ว่าในโพสนี้เราจัดเฉลยมาไว้ด้านล่างแล้ว ถ้าใครเข้ามาหาเฉลยก็เลื่อนลงไปได้เลยครับ

ก่อนหน้านี้ทำเฉลยเกม emojimovies ไปแล้ว คราวนี้มาทำเฉลยเกม emojination มั่ง [รีวิวด้วย]
เกมนี้สามารถเล่นได้ทั้งใน [iPhone|iPad] หรือมือถือ Android ของคุณได้ครับ
PlayStore: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.digitalclick.emojination
AppStore: https://itunes.apple.com/kz/app/emojination-funny-emoji-puzzles!/id652092209?mt=8
เนื่องด้วยเกมนี้เป็นเกมที่ใช้ง่ายมากกก ผมก็ไม่มีอะไรจะกล่าวแล้วละ ให้ไปลองเล่นกันเองละกัน~~~ บายจ๊า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว NFC tag ใช้ NFC ในโทรศัพท์ให้เป็นประโยชน์</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/review-nfc-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 15:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/review-nfc-tag/</guid>
      <description>ตอนนี้โทรศัพท์หลายเครื่องรุ่นใหม่ๆ ได้มี NFC เข้ามาใส่แล้ว [ยกเว้น iPhone ผู้ล้าหลังในเทคโนโลยี] [ผมถือว่า iPhone เป็นพวกอารยธรรม คือเน้นแฟชั่นมากกว่าการใช้งาน เหมาะสำหรับ end-user ทั่วๆไป]
มาเข้าเรื่องกันเลยดีกว่า NFC ย่อมาจาก Near Field Communication ยกตัวอย่างเช่น S-Beam ของ Samsung ที่สามารถส่งรูปส่งหนังได้ โดยการใช้ NFC ให้เป็นประโยชน์ ดูวีดีโอสาธิตการใช้งาน S-Beam ได้ข้างหลัง [อธิบายก่อนว่า NFC เป็นการส่งข้อความเพื่อสื่อสารในขนาดน้อยๆ ไม่สามารถส่งรูปหรือวีดีโอได้ แต่ S-Beam ของ Samsung นั้นใช้ NFC เพื่อสื่อสารว่าเราจะส่งข้อมูลกันแล้วนะ ส่วนข้อมูลจริงๆนั้นส่งผ่านเทคโนโลยี Wifi-Direct อีกทีนึง]
NFC tag ข้างในจะมีชิปเล็กๆ อยู่ไว้เก็บข้อมูลได้ ของผมเก็บข้อมูลได้ 768 byte [อันนี้] สั่งมาจาก eBay ค่าส่งฟรี ก็รอกันเหงือกแห้งกันเลยทีเดียว แต่เราก็ได้ของดีราคาถูก ซึ่งไม่มีขายในไทยมาได้นะครับ
พอซื้อมาเราก็มาติดๆๆๆ ที่ๆเราต้องการ ข้างในเราสามารถใส่ข้อมูลไว้ได้ เช่นหากเราทำร้านอาหารพอมีคนมาแตะ มันก็จะเช็คอินที่ 4SQ ให้อะไรแบบนี้ได้ครับ แต่ที่ผมมาใช้คือ พอเราแตะแล้วมันก็จะเปลี่ยน Profile ต่างๆเช่น พอเราจะออกนอกบ้านเราก็เอามือถือไปแตะ มันก็จะเปลี่ยนจากระบบสั่นเป็นเสียง ปรับหน้าจอเพิ่มแสงเยอะๆให้สว่างกับที่กลางแจ้ง ซึ่งเราก้สามารถทำได้เองละ แต่แบบนี้มันง่ายกว่ากันเยอะเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประชันไฮไลต์</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/highlighter-duel/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2013 14:14:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/highlighter-duel/</guid>
      <description>#คำเตือน บล็อกนี้เป็นการล้างสมองให้คิดว่าผมเก่งทางอ้อม
ลองมองไฮไลต์ที่วางกองกันไว้ ==&amp;rdquo; อืม ไม่ได้ใช้ก็มี เอามาเขียนบล็อกซะหน่อยดีกว่า ช่วงนี้ว่างๆ (ถุย)
บล็อกนี้เป็นตอนต่อจากทรัพย์สมบัติในกล่องดินสอที่เพิ่งเขียนไป
การประชันระหว่างไฮไลต์ครั้งนี้จะดูเรื่องสี และความสะอาดในการลบ ไอ้ข้อหลังนี้คือของแถม ไอ้ข้อแรกคือแถ เพราะแต่ละสีไม่ได้เหมือนกันเล๊ย
1.อันแรก Frixion Hilight จาก Pilot หาซื้อได้ที่ Isetan
2.คือ Uni Propus Window สีเขียว หาซื้อได้ที่ Uni-shop
 Uni Propus Erasable อันนี้ไม่รู้หาซื้อที่ไหนเหมือนกัน แต่ราคาประมาณ 30-40 บาท  

ไฮไลต์ลงไปทั้งสองช่องไว้เปรียบเทียบกัน

ลบอันแรก คือ Prorus Erasable ตอนขีดหมึกจะเยิ้มๆ ถ้าไม่แห้งเอามือไปปัดก็เละครับ พอแห้งจับแล้วจะรู้สึกเหนียวๆ ตอนลบออกจะสังเกตได้ว่ากระดาษขาดอย่างชัดเจน เหมือนยางลบ ลบปากกาสมัยก่อน ก้อนห้าเหลี่ยมสีกรมมาท่า ที่ลบแล้วกระดาษขาดอย่างงั้นเลย และลบไม่ค่อยสะอาดด้วย

อันที่สองเป็น Frixion Hilight ลบสะอาด ปราศจากขี้ยางลบ ไม่มีริ้วรอย
Frixion ใช้หลักคือ หากอุณหภูมิสูงกว่า 60 องศาแล้วหมึกจะจางหายไป ยางลบที่เห็นแข็งๆไม่สึกเพราะมันถูให้เกิดความร้อนเท่านั้น และหากเราต้องการเอากลับมาให้เอาไปแช่เย็นที่อุณหภูมิ -5 องศา หมึกที่จางหายก็จะกลับมาเหมือนเดิมครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว: เครื่องเขียนในกล่องดินสอ [15 สค 56]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/my-pencil-box-1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2013 13:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/my-pencil-box-1/</guid>
      <description>นี่มันบล็อก #ช๊ะ ต้องเขียนสิ่งที่แสดงถึงความเป็นตนเอง ก่อนที่จะเปลี่ยนไปเป็นบล็อกไอทีเต็มรูปแบบ แง่วๆ
อยากเขียนมานานแล้ว หลายๆครั้งจะบอกมาตัวเองเป็นเครื่องเขียน mania [เหมือนผู้หญิงเบย]
ก่อนหน้านี้เคยรีวิวพวกยางลบในบล็อกเก่าที่ Exteen ก่อนที่จะย้ายมาที่นี้อยู่เหมือนกัน
แต่ไม่ได้เอาเนื้อหาย้ายมาด้วย เพราะรู้สึกว่ามันดูปัญญาอ่อน แต่ผมก็ยังชอบอยู่ดี :D

อุปกรณ์ในกล่องดินสองผม
1.ปากกา Frixion 3 หัว หาซื้อได้ที่ Moshi หรือร้านสมใจ
2.ปากกาไฮไลต์ Frixion สีเหลืองสดใส หาซื้อได้ที่ Isetan [ผมซื้อมาจากสาขา Central World]
3.ปากกา Pentel Energel 0.5 สีแดงและน้ำเงิน [สีน้ำเงินวันนี้เพิ่งทำหายไป เลยไม่มีอยู่ในรูป น่าจะหายตอนวิ่ง เพราะกล่องดินสอมันล้น] อันนี้หาซื้อได้ที่ร้าน สมใจ หรือ BTS ก็มีครับ
4.Uni Propus Window มีขายที่ Uni-Ball Thailand ครับ
5.ดินสอกด Quantum ธรรมดา
6.ดินสอกดอะไรไม่รู้ รู้แต่ว่าราคา 40 บาทใช้ดีมาก ตกไม่พัง หัวไม่แตก อยู่ด้วยกันมาจะปีนึงแล้วยังไม่เป็นไรเลย [ก่อนหน้านี้เคยทำตกแล้วหัวหักไปแท่งหนึ่งเพราะหมุนๆเล่น] ดีกว่าปากกา Rotring ที่ตกครั้งเดียวพังตั้งเยอะ
7.ไม้โปร เพื่อนให้มา เนื่องจากมีอยู่ช่วงหนึ่งที่ขาดแคลน ไม่มีไม้บรรทัดใช้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวหูฟังเกี่ยวหู Philips SH8105A</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/review-inear-philips-sh8105a/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/review-inear-philips-sh8105a/</guid>
      <description>เหตุเกิดเนื่องจากผมทำจุกหูฟังขนาดเล็กหลุดหาย ตอนวิ่งที่โรงเรียน กับต้องการหูฟังไว้ไปใส่ตอนวิ่ง [คำว่า ลากสังขาร อาจจะเหมาะกว่า] ไม่ให้หูฟังหลุด ซึ่งหากเป็น in ear หรือ earbud มันจะหลุดง่ายมาก
ผมฟังเสียงไม่เก่ง เรียกว่าไม่เป็นดีกว่า เพราะเสียงแต่ละคนชอบไม่เหมือนกัน และนี่เป็นหูฟังใส่วิ่ง คงไม่ได้คิดเรื่องเสียงอะไรมากนัก
ลักษณะโดยทั่วไป สวย หรู ตรงที่เกี่ยวหูเป็นซิลิโคน ทำให้ไม่บาดหูเหมือนพลาสติก

ผมมีอคติกับ Brand จีน และไว้ใจกับญี่ปุ่นที่สุด หลายๆอย่างที่ผลิตในจีนมักพังก่อนเสมอ และในหูฟัง Philips รุ่นนี้ด้วยเหมือนกัน ท่านพ่อของผมก็ไม่ชอบ Brand นี้เท่าไหร่นัก แต่คนขายเขาเชียร์

มีปุ่ม Control 1 ปุ่ม แต่สามารถประยุกต์ได้ 108 ซึ่งทำอย่างไรนั้นต้องไปปรับในแอพเอาเองครับ ซึ่งผมข้ามตรงนี้ไป เพราะในส่วนแอพ ไม่รู้จะใช้ไปทำไม&amp;hellip;
เออ มีไมค์ด้วย
ในกล่องจะแถมจุกยางมาให้อีก 2 ขนาด รวมกับที่ใส่มาให้แล้วเป็น 3 ขนาด ตอนใส่จุกยาง ใส่ยากมาก ทำให้ผมมั่นใจในระดับนึงว่าจะไม่หล่นหายไประหว่างทาง เหมือนหูฟัง Samsung ที่แถมมากับโทรศัพท์&amp;hellip;
เนื่องจากเป็นหูฟัง in ear ทำให้ตอนใส่วิ่ง อาจไม่ได้ยินเสียงรถที่ตามหลังมา ซึ่งผมก็เคยโดนมาแล้ว เกือบตาย
แจ๊กเป็นสีแดงเข้ากับสีหูฟัง #แหงละ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แนะนำ Graph Search</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</guid>
      <description>ตอนนี้ Facebook เริ่มค่อยๆเปลี่ยนแปลงไป แต่ว่าผมยังไม่ได้หน้า home แบบใหม่ แต่ได้ Graph Search \ซึ่งได้มานานแล้วและ
Graph Search ก็คือการเปลี่ยนแปลงกล่อง Search ข้างบนไปเป็นแบบใหม่ ซึ่งใหม่ยังไงนั้นไปดู VDO แนะนำจาก Facebook ดีกว่า&amp;hellip;
อยากดูอีกเยอะๆก็ไปที่เว็บของ Facebook ได้ https://www.facebook.com/about/graphsearch
ใช่ เราสามารถหาอะไรก็ได้ที่เราอยากรู้ ไม่เหมือน Search แบบธรรมดาเช่น
วงอะไรที่เพื่อนๆฉันฟัง | Bands my friends listen to
เพื่อนที่ทำงานที่เดียวกับฉัน | friends who work at my company
และเพื่อใครยังไม่ค่อยเห็นภาพ ผมจะยกคำค้นที่ผมชอบมากที่สุด
เพื่อนผู้หญิงที่โสดและอายุเท่ากับชั้น | My female friends who are single and are my age. :P
เอาไว้ใช้หาแฟนได้ คริกคริก

ผมว่าตอนใช้ก็แหล่มดีเหมือนกันนะ เมื่อก่อนจะหาอะไรต้องเข้าไปดูที่ชื่อ ค่อยๆหา อันนี้กด Search แล้วได้เลย ซึ่งผลการค้นหาจะขึ้นอยู่กับ Privacy[ค่าความเป็นส่วนตัว] ที่เพื่อนๆคุณตั้งไว้ด้วยละครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวปากกาลบได้ Frixion จาก Pilot</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/review-frixion-pen-by-pilot/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 13:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/review-frixion-pen-by-pilot/</guid>
      <description>ด้วยความที่ว่าตนเองเป็นเด็กที่เครื่องเขียน Mania มากๆ ชอบใช้ของแปลกๆตลอด
ปากกาลบได้คงไม่ใช่ของที่เคยเห็นทั่วไป เมื่อก่อนปากกาแบบนี้หายากถึงยากมาก
ตอนนี้เริ่มใช้กันแพร่หลายในกลุ่มเด็กมัธยม ถึงแม้ราคาจะแพงเหลือเกิน
แพงแค่ไหน ก็คือ แค่หมึกไส้นึงก็ประมาณ 70 กว่าบาท
ปากการาคาต่ำสุด 90 บาท สูงสุด 350 บาท
หมึกที่แพงก็ใช่ว่าจะใช้ได้นาน อย่างเก่งก็เดือนนึง สำหรับเด็กนักเรียนอย่างผม
[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;668&amp;rdquo;] คำทดสอบจาก @suppakit_ ผ่าน iMenn Blog[/caption]
ปากกา Frixion จาก Pilot อันนี้ผมซื้อมาที่นู๊นนนนน#ห๊ะ ที่ไทยอาจจะไม่มีสีดำแบบนี้ เห็นแต่สีเขียวก๊องแก๊ง แต่ใช้งานได้ดีเหมือนกัน แตกต่างกันที่สีอย่างเดียว ส่วนไส้ปากกา ทีแรกคิดว่าที่ไทยจะไม่มีขายซะแล้ว เลยดองไว้ไม่กล้าใช้ TT จนวันนี้เดินไปหาร้าน Moshi สาขา CP Tower ที่เป็นร้านขายเครื่องเขียนญี่ปุ่น ยื่นปากกาถามเขาว่ามีไส้แบบนี้ไหม ปรากฏว่ามี ดีใจจริง นอกเรื่องเกินไปละ
มีสามสีคือ ดำ แดง น้ำเงิน ขีดๆเขียนๆ หมึกน่าจะทำมาจากแอลกอฮอล์ เมื่อโดนความร้อนจากยางลบมันจึงระเหยไปครับ เพราะฉะนั้นเราสามารถใช้ยางลบจากที่อื่นก็ได้ หากไม่อยากเปลือง ต่อไปนี้จะเรียกยางลบข้างหลังว่า ลบตูด; ลบตูดนี้มันเป็นยางแข็ง [แข็งโคตร] ปื้ดเดียวตัวหนังสือก็หายแล้ว แต่ถ้ากระดาษไม่ดีอาจจะมีรอยสีดำติดได้ ที่ผมลองมาแล้วใช้ยางลบธรรมดา ถูๆ มันก็ร้อนเหมือนกัน ตัวหนังสือก็หายเหมือนกัน แถมไม่มีรอยดำติดด้วย แต่นั้นมันสำหรับพวกละเอียดละออ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review แอพ Sleepbot [Android]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/review-sleepbot-android/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 11:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/review-sleepbot-android/</guid>
      <description>ช่วงนี้ผมนอนไม่ค่อยพอ เนื่องจากต้องมาเขียนบล็อกอยู่ตลอดๆ #ถุย เนื่องจากการบ้านเยอะ กลับบ้านดึก เหนื่อยโฮก
ก่อนหน้านี้เคยใช้แอพ Sleep Cycle ใน iPhone อยู่ แต่พอเปลี่ยนมาใช้ Galaxy S3 เลยต้องหาแอพทดแทนจนได้ Sleep bot มา
จากที่ผมหาดู review ในเน็ตก่อนเอามาใช้ก็เป็น Sleep Tracker ของ Android ที่ถือได้ว่าดีที่สุดนะ
มันสามารถตั้ง Smart Alarm เพื่อหาเวลาตื่นที่เราจะสดชื่นที่สุดได้ มันสามารถติดตามการเคลื่อนไหวของเราตอนนอนได้ และมันสามารถบันทึกเสียงของเราตอนนอนได้อีกด้วย

ตัวแอพจะมีฟังค์ชั่นลูกเล่นอีกเล็กน้อยคือ Help me sleep และ Help me stay awake ก็ไม่มีอะไร จะมีคำแนะนำว่าจะให้หลับทำไง จะให้ตื่นทำไง ซึ่งในความเป็นจริงแล้ว ผมก็โดดขึ้นเตียงยังไม่ทันได้แตะก็หลับแล้ว TT
แอพนี้สามารถเก็บข้อมูลการนอนของเราไว้บนอินเทอร์เน็ตได้ สามารถเข้าไปดูผ่านทางคอมพิวเตอร์ได้ผ่าน https://www.mysleepbot.com/ แต่ว่านี้เป็นการรีวิวแอพ เพราะฉะนั้นเราจะข้ามส่วนนี้ไป
ตัวแอพนี้แจกฟรีบน Play Store หามาเล่นได้เลยครับ
เปิดแอพมาจะมีหน้านี้ขึ้นมา เลือกได้ว่าจะให้มันทำไงได้บ้าง คือมี Smart Alarm, Track Motion, Record Sound พอเลือกตามใจเราแล้วก็กด Goging to Sleep เลยครับ วางไว้ใกล้ๆตัวเรา เสียบสายชาร์จ นอน&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว G-SHOCK GA1000-1A</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 07:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</guid>
      <description>นาฬิกาเรือนนี้ไปหามาจากยุ่น จากการเดินทางครั้งล่าสุด มารีวิวลงบล็อกซะหน่อย ผมซื้อมาคิดเป็นเงินไทยประมาณ 8000 กว่าบาท แต่ถ้ามาซื้อที่ไทยจะเหลือประมาณ 6000-7000 บาท (ขนาดซื้อ duty free ยังขนาดนี้เลย)
[รูปทั้งหมดถ่ายจาก Samsung Galaxy S3 กับ Studio ชั่วคราวครับ]
มาเริ่มกันเลย

หน้าปัดนาฬิกาธรรมด๊า ธรรมดาไม่มีอะไร ไม่ใช่กระจกซัฟไฟล์กันลอยขีดข่วย อะไรทั้งนั้น ลักษณะใหญ่โคตรๆ เท่าที่ดูมารู้สึกว่าจะใหญ่ที่สุดในบรรดานาฬิกาทั้งหลายแล้ว มีเข็มบอกโหมด[หน้าปัดสีส้ม] ณ ปัจจุบัน พอเปลี่ยนโหมด เข็มก็จะหมุน มีทั้งหมด 6 โหมดคือ
1.Time keeping [ไว้ดูเวลาปกติ]
2.World Time [31 time zones + UTC]
5.Compass [เข็มทิศตามชื่อ]
3.Timer [นับถอยหลังสูงสุด 60 นาที]
4.Alarm มี 4 Alarm กับอีก 1 Snooze Alarm

ความสามารถโดดเด่นของ G-Shock คือ Shock resist กันกระแทก กันน้ำ กันอุณหภูมิ บลา บลา บลา คือโคตรทนว่างั้น และอีกหนึ่งอย่างที่อาจไม่ค่อยเป็นจุดเด่นคือ Auto LightSwitch เมื่อเราเปิดโหมดนี้พอยกแขนขึ้นมาในตอนกลางคืนมันจะเปิดไฟให้โดยเราไม่ต้องกดเอง [เปิดโหมดนี้โดยกดปุ่มเปิดไฟค้างไว้ 3 วินาทีจะมีสัญลักษณ์ LT ขึ้นมาที่หน้าปัด]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวชุ่ยๆ:Blogsy for iPad</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</guid>
      <description>โพสนี้ทั้งตอนผมพิมพ์โดย Blogsy For iPad ราคา $4.99 แพงไปนิส สำหรับคนจนๆแบบผม แต่มันก็ดีกว่า Wordpress for iPad อยู่หลายขุมเหมือนกัน ตอนใช้ Wordpress for iPad ใช้แอพเจลเบรค Quasar เพื่อเปิดแอพสองตัวในหน้าเดียวกันเพื่อหาข้อมูลจากเว็บอื่นมาเป็นอ้างอิงลำบากมากกก
มาเริ่มรีวิวกันเลยดีกว่า
ตอนนี้ผมใช้คีย์บอร์ด Bluetooth ของ Microsoft กับ iPad2 ที่ยืมคุณพ่อมาใช้ตั้งแต่เมื่อวาน สามารถกดเปลี่ยนภาษาได้โดยการกด ปุ่ม [Caps lock] + [F2] หรือสามารถกดปุ่ม [Windows] + [Space] มาดูที่ Interface ของแอพกันก่อนดีกว่า
 * โปรแกรมนี้สามารถแทรกรูปภาพ, Youtube, Facebook, Flickr, Picasa, Instagram ได้ง่ายเหมือนจับวาง (ก็จับวางจริงๆอะนะ) * ด้านบนมีอุปกรณ์ให้เลือกมากมายเช่น ตัวหนา, ตัวบาง, ขีดเส้นใต้, จัดหน้า, Spit ไม่ต้องทำการเรียนรู้ภาษา html เพื่อมาเขียนในแอพเหมือน &amp;quot;Wordpress for iPad&amp;quot; เลย * สามารถใช้งานร่วมกับคีย์บอร์ดของผมได้อย่างสมบูรณ์แบบ * ใช้งานได้ไม่แพ้ในคอม รวมๆแล้วผมว่าโพสผ่าน iPad ก็ง่ายกว่าในคอมอยู่หลายขุมเหมือนกันนะนี้ * สามารถปรับ tag หัวข้ออะไรได้เหมือนในคอมเป๊ะ  ข้อติเล็กน้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยึดโลกกับ Ingress</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/%e0%b8%a2%e0%b8%b6%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a-ingress/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 13:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/%e0%b8%a2%e0%b8%b6%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a-ingress/</guid>
      <description>Ingress เป็นเกมที่คล้ายๆ Foursquare (Foursquare จะมีพวกป้าย ตราสัญลักษณ์ให้เมื่อเช็คอิน)
Ingress เนื้อเรื่องในเกมคือโลกได้ค้นพบแหล่งพลังงานใหม่ โลกเลยแบ่งออกเป็น 2 ฝ่ายคือ ฝ่ายที่ต้องการใช้พลังงานชนิดใหม่นั้น(Enlightened)จะเป็นจุดสีเขียว กับฝ่ายที่อยากปกป้องโลกจากพลังงานใหม่คือ (Resistance) จะเป็นจุดสีฟ้า แต่ละฝ่ายจะต้องนำพักพวกไประดมยึดโลกมาให้ได้โดยเป้าหมายหลักคือการยึด Portal ภารกิจรองลงมาคือการเก็บ exotic matter ที่เป็นพลังงานในการทำสิ่งต่างๆในเกม
[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;280&amp;rdquo;] ภาพตอนเก็บ Exotic Matter[/caption]
ในการจะเล่นเกมนี้เราต้องมี invite ก่อนรับได้ที่ รอสักหน่อย ตอนนี้เริ่มแจกกันง่ายขึ้นแล้ว พอได้ invite ก็จะมีเมลล์มาบอก
-รออัพเดต ตอนนี้ยังเล่นไม่ได้มาก ยังไม่เจอ portal ให้ยึดเลยสักอัน-
**ชื่อในเกมผม iinnn** **อยู่ฝั่ง Enlightened** **ที่เลือกอยู่ฝั่นนี้เพราะ Resistance หัวโบราณ ฮิฮฺิ** **พื้นที่ดำเนินการ แถบสายไหม แถวสะพานใหม่** </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review:สายแปลงเสียบโทรศัพท์</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/usb-host/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 13:32:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/usb-host/</guid>
      <description>สายแปลงจาก MicroUSB เป็น USB host ราคา 100 บาท!!! ตอนประมาณวันเกิดกำลังคิดจะซื้อผ่านเน็ตราคา 290 บาทกับ bangnashop พร้อมเคส SGP Galaxy S3 สั่งจองไปบอกหมด เปลี่ยนรุ่นโทรไปถามบอกหมด เลยไม่ซื้อมันละร้านนี้ ไปเดินดูแถวมาบุญคลองเองดีกว่า&amp;hellip;

วันนี้เจอ USB host ที่ร้าน J@B gifts พอเดินเข้าไปก็เจอเลยอยู่ข้างหน้าห้างเลย ขายถูกมากเส้นละร้อย ถามไปสามครั้งเพื่อหูไม่ฝาดยังไงก็เส้นละร้อยจริงๆ ร้านนี้ขายของจีนเยอะมากๆ ตั้งแต่ adapter ชาร์จ Samsung เทียม ยันหูฟัง earpod เทียมในราคาเหยียบถึงง่ายๆ
ความสามารถของเจ้า USB host ราคา 100 บาทตัวนี้คือ สามารถ
 * ต่อเมาส์ได้ จะมี Cursor เมาส์ขึ้นสีดำๆใช้งานเหมือนเมาส์จริง * ต่อคีย์บอร์ด ใข้งานคีย์บอร์ดภายนอกได้ * ต่อ Flash Drive ต่างๆ  ผมไม่ได้ถ่ายรูปตอนใช้ Flash Drive มานะครับ(ลืม) ถ่ายรูปตอนใช้เมาส์มาให้ดูก่อน

โดยรวมแล้วใช้งานได้ดีมาก ให้คะแนน 10&amp;frasl;10 โดยเฉพาะเรื่องความประหยัดเลยทีเดียว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง Ruzzle For Android</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 12:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</guid>
      <description>เกม Ruzzle เป็นเกม Puzzle (มั่ว) ที่ให้เราแข่งกันค้นหาศัพท์กันเพื่อน ตามรูปที่ 5 ครับ ตอนนี้กำลังฮิตอยู่ใน Facebook (พี่) Wall ผมเหมือนไม่มีคนเล่นเลย (โห่ๆ) หลักๆก็ไม่มีอะไรจะพูดมากอยู่แล้ว เพราะ Interface ใช้ง่ายดี การแข่งหาศัพท์สามารถลากซ้ายเอียงขวาตีลังกาลากก็ได้ ขอให้แค่มันติดกันเท่านั้นพอ คำยิ่งยาว ยิ่งยาก ยิ่งได้คะแนน โดยจะมีตัวอักษรบางตัวที่ให้คะแนนเพิ่มด้วย
Trick : มองตัว S / ED / Ing อะไรที่ทำให้คำมันยาวขึ้นให้ดี ไม่ผิดกฏ
แต่ที่จะพูดวันนี้ไม่ใช่เรื่องนั้น (อีกแล้ว)

เกม Ruzzle นั้นสามารถทำการโกงได้อย่างง่ายดาย!! โดยถ้าคุณใช้ Android คุณสามารถค้นหาคำว่า &amp;ldquo;Ruzzle help&amp;rdquo; ได้
วิธีใช้ง่ายๆ เปิด Ruzzle help กด Get started เกมจะเปิดขึ้น เข้าเล่นเกมกับผู้โชคร้าย กดปุ่ม Screenshot 1 ครั้ง รูปจะถูกนำไปประมวลผลกับ Dictionary แล้วจะขึ้นเป็นเส้นๆให้ลากตามได้เลย
Trick :Screenshot ให้กดปุ่ม ปิดเครื่อง และปุ่ม Home ค้างไว้พร้อมกัน ถ้าไม่ได้ลองหาวิธีโดยการกดที่ Step Three มันจะบอกวิธีแบบอื่นไว้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>- ซื้อรูบิคใหม่- รีวิวรูบิค -กินฟรีกับ Galaxy Gift -</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/galaxy-gift-free-auntie-annes/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 14:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/galaxy-gift-free-auntie-annes/</guid>
      <description>จะถึงเทศกาลสอบแล้ว เย่ๆ (สอบเสร็จปิดเทอม เทียว เที่ยว เที่ยว กิน กิน กิน) วันนี้ไปซื้อรูบิคใหม่ที่ IT Mall Fortune Town มีร้านเดียว และร้านเดียวในกทม. ที่ขายรูบิคคุณภาพ ร้านนี้เป็นของชมรมรูบิคไทย ที่มาซื้อวันนี้เพราะว่าทำลูกเก่าหายไปแว้ว [TT] ลูกนี้ราคา 300 บาท Type C เหลือลูกสุดท้ายในร้าน โดนคนอื่นชิงตัดหน้า Type A สีดำไป อุส่าโทรไปเช็คของ โธ่
**รูบิค Type C มีอัตรา Cutting Corner ต่ำกว่า Type A [Cutting Corner ทำให้สามารถบิดเหลื่อมๆกันได้ ตอนเล่นจะนุ่มนวลกว่า] มีน้ำหนักเบากว่า Type A ตอนบิดจะมีเสียงดับกว่า Type อื่นๆ จุดประสงค์ของ Type C คือจะมีสีให้เลือกเยอะ เช่น สีเขียว (แบบของผมที่ซื้อมา), แบบใส (transparent) หรือ เรืองแสง ตัวพลาสติกมีความมัน แม้จะไม่ได้รับการหล่อลื่น พอซื้อมาแล้วต้องขัดผิดสักระยะถึงจะลื่นอย่างแท้จริง** 
**ร้านที่ผมซื้อคือร้าน 109 อยู่ที่ IT Mall Fortune Town ขึ้นรถไฟฟ้าใต้ดินลงสถานนีพระราม9 ตรงข้ามมี Central เปิดใหม่อยู่ อย่างที่บอกไปคือเป็นร้านเดียวใน กทม.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวชุ่ยๆ:Phewtick แค่แสกนก็ได้เงิน</title>
      <link>https://innnblog.com/2012/12/phewtick/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 16:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2012/12/phewtick/</guid>
      <description>วันนี้มีแอพใหม่จะมารีวิวต้อนรับเทศกาลปีใหม่ Phewtick เป็นแอพที่ทำงานง่ายๆ หลักของแอพนี้คือจะแสดงโฆษณาให้เราเห็น แล้วก็เอาเงินจากค่าโฆษณามาให้เราครับ ซึ่งการแตะแต่ละครั้งจะได้แต้มไม่เท่ากันเขาบอกว่า &amp;ldquo;God only know points&amp;rdquo; ปกติแล้วจากหลักการศึกษาของมหาวิทยาลัย iinnn University พบว่าการแสกนครั้งแรกจะได้แต้มเยอะเพื่อให้เรามีกำลังใจในการเล่นแอพต่อไป จากกลุ่มตัวอย่างพี่และเพื่อนพี่ผมเอง ส่วนผมดวงซวยครั้งแรกได้ 16 point แต่ว่าแอพนี้เป็นแอพที่(น่าจะ)ให้เงินจริงและได้เงินง่ายแค่ 16 point ก็ได้ไป 0.5 Bath แล้ว จากลุ่มตัวอย่างพบว่าแสกนครั้งแรกได้มาถึง 50 บาทเลยทีเดียว
การเข้าใช้ไม่ต้องสมัครครับ เพียงแค่กดเชื่อต่อกับ Facebook และให้อนุญาติก็เรียบร้อยแล้ว
การจ่ายเงินจะจ่ายผิด Paypal ครับ หรือถ้าเราไม่ต้องการเงิน(ใจบุญมากกก)ก็สามารถที่จะบริจากให้ UNICEF (กองทุนสงเคราะห์เด็กแห่งสหประชาชาติ) หรือว่า Red Cross ได้เหมือนกัน
อัตราการจ่ายเงินของแอพนี้จะแปลเปลี่ยนไปในแต่ละวันครับ แบบในภาพข้างล่างนี้ 10 point ได้ประมาณ 0.35 บาท&amp;lsquo;
ในแอพหน้า Instruction เขาบอกว่าถ้าโกงจะไม่จ่ายเงิน ระวังกันไว้ด้วย แน่นอนว่าก่อนจ่ายเงินเขาต้องมีการตรวจสอบอย่างแน่นอนครับ Paypal นิไม่ใช่จ่ายอัตโนมัต
ดาวโหลด แอพนี้มีทั้ง App store และ Play store ครับ
[https://itunes.apple.com/th/app/phewtick/id487158487?l=th&amp;amp;mt=8
](https://itunes.apple.com/th/app/phewtick/id487158487?l=th&amp;amp;mt=8)[https://play.google.com/store/apps/details?id=com.phewtick&amp;amp;hl=th
](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.phewtick&amp;amp;hl=th)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>