<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Benz on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/benz/</link>
    <description>Recent content in Benz on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2014 10:25:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/benz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Uber แท็กซี่สุดหรูกับคนขับรถส่วนตัว</title>
      <link>https://example.com/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</guid>
      <description>คุณเคยเจอปัญหานี้ไหมครับ รีบใจจะขาด แต่ไม่มีแท็กซี่รับซักคัน ไม่ว่าจะส่งรถ ส่งแก๊ซ หรือพอเห็นเรากลับปิดไฟหนีทันที ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปเมื่อคุณพบกับ Uber
เมื่อไม่กี่วันก่อนผมมีโอากาศได้นั่งแท็กซี่ Uber ที่เพิ่งจะมาเปิดตัวใหม่ที่เมืองไทยสดๆร้อนๆ [รูปล่างคือผมเอง #ผิด วู๊ดดี้ต่างหาก]
จากรูปข้างบนจะพบว่าตอนขึ้นตอนลงคนขับจะมาเปิดประตูให้เราด้วยนะ :3
สำหรับใครที่อยากใช้งาน Uber ก็สมัครผ่านลิงค์นี้ http://www.uber.com/invite/2y09t แล้วค่อยไป Login ในแอพ หรือสมัครผ่านแอพแล้วไปช่อง Promotions ใส่ 2y09t มันจะทำให้คุณและผมได้นั่ง Uber ฟรี 300 บาทเลย ดีไหมๆ แท็กซี่ Uber จะไม่เหมือนแท็กซี่ทั่วไปคือ ป้ายเขียวเหมือนแท็กซี่สนามบิน โบกไม่จอดต้องเรียกผ่านแอพ ความหรูหรา ค่าบริการ[ที่แพงกว่า] รถของ Uber นี้ไม่ใช่รถขี้ๆนะครับ เท่าที่รู้ตอนนี้จะมี Mercedes-Benz E-Class หรือ Toyota Camry [เราจะได้ขึ้นรถอะไรแล้วแต่ดวง คุณเพื่อนผมกี่ทีๆก็ได้รถเบนซ์ แต่ผมกี่ทีๆก็ได้แต่ Toyota] คนขับจะใช้ iPad Mini เป็นตัวนำทาง
ซึ่งอย่างที่จั่วหัวไป รถ Uber เราเรียกไปไหนก็ต้องไปถ้าหากเรียกแล้วไม่ไปจะถือว่าเป็นความผิดคนขับ [เท่าทีถามมา]
ในรถจะมีน้ำให้เรากินฟรีสองขวด ไม่คิดเงินเพิ่ม คนขับพูดจาสุภาพมาก มีหางเสียงตลอดเวลา
คนขับที่ผมเจอคนนึงเคยเป็นคนขับ Limousine ของโรงแรม คุยไปคุยมาได้ความว่าตอนนี้คนขับจะได้เงิน x2 เหมือนเป็นโปรโมชั่นเรียกคนมาขับใน Uber เยอะๆ มีเป็นช่วงๆ Uber กำหนดให้ต้องขับ 10 ชั่วโมงต่อวัน สามารถเริ่มทำตอนไหนก็ได้ แต่ต้องทำไป 10 ชั่วโมงเป็นกฏ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>