<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ฺBooks on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/%E0%B8%BAbooks/</link>
    <description>Recent content in ฺBooks on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2015 15:57:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/%E0%B8%BAbooks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หนังสือ: The Improbability Principle [Eng Book]</title>
      <link>https://innnblog.com/2015/05/the-improbability-principle/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 15:57:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2015/05/the-improbability-principle/</guid>
      <description>แทบจำไม่ได้ว่าบล็อกตัวเองมีหมวด Book|Must Read ที่เพิ่งเคยเขียนไปแค่สองโพสด้วย นี่ถ้าไม่ได้แตะหนังสือเล่มนี้คงไม่มีให้เห็นอีกนาน หนังสือเล่มที่ผมจะเอามาเขียนนี่ชื่อ
   ### &#34;The Improbability Principle: Why Coincidences, Miracles, and Rare Events Happen Every Day&#34;    สาเหตุที่ซื้อมาอ่านคือหนังสือเล่มนี้วางอยู่ในใช้ New Arrival ที่ร้านหนังสือคิโนคุนิยะ อินซึ่งตกเป็นเหยื่อการตลาดของคำว่า 20% OFF กับหนัาปกหนังสือที่ออกแบบได้มินิมอล และคำโปรยปกที่กวนตีน[?] ก็ทำให้ได้หยิบหนังสือเล่มนี้ขึ้นมา และชำระเงินทันที
คำโปรยที่กวนตีนที่บอกนี่คือ Why Coincidences, Miracles, and Rare Events Happen Every Day หรือแปลเป็นไทยว่า ทำไมเหตุการณ์ที่ไม่น่าจะเกิดถึงเกิด [คิดว่ามันจะมีอะไรแปลกๆที่เราไม่รู้อีกเยอะเลยหรอถึงเขียนหนังสือได้หนาขนาดนี้]
พออ่านจนจบเล่ม ผมนี่ร้องไห้เพราะอ่านไม่ออกเพราะรู้สึกว่าเนื้อหาส่วนใหญ่ นักเรียน(จบ)ชั้นม.3 แบบผมสามารถคิดเองได้ง่ายๆ เช่นเหตุการณ์ที่มีโอกาศเกิดน้อยมากๆ จะไม่เกิดขึ้น[? ที่แรกเริ่มตกใจ] พอพลิกบทต่อไปบอกว่า แต่หากเหตุการณ์นั้นเกิดบ่อยมากๆก็อาจเกิดขึ้นได้ [เอิ่ม&amp;hellip;] หรือศาสตร์แห่งการพยากรณ์ที่เราจะบอกว่าหมอดูคนนั้นเก่งก็ต่อเมื่อเหตุการณ์นั้นมันเกิดขึ้นไปแล้ว ซึ่งหมอดูนี่มันก็มีหลายคน หนังสือก็บอกเราว่าพวกหมอดูที่ดวงดีก็จะได้รับการยกย่องไป ประมาณว่าที่มึงทายถูกเพราะดวงดี [ซึ่งก็เป็นตรรกะง่ายๆอยู่แล้ว]
ในหนังสือส่วนใหญ่ประกอบด้วยการยกตัวอย่างเป็นส่วนใหญ่ ซึ่งก็เป็นเรื่องดีสำหรับการเพิ่มความหนาซึ่งก็เป็นเรื่องดีสำหรับคนที่อ่านหนังสือไม่รู้เรื่องบางบรรทัดแบบผม เพราะจะมีตัวอย่างข้อ 2 และ 3 ต่อๆไปเสมอ \แม่มเยอะจริงๆ ส่วนใหญ่เป็นการนำลูกเต๋า และการทอยเหรียญมายกตัวอย่าง [ส่วนใหญ่ของผมคือทั้งหมดเลย] ซึ่งทำให้หนังสือน่าเบื่อ ไม่มีแบบการเล่นไพ่ ไรงี้บ้างเลย \นี่ถ้าไม่ติดว่าเล่มละสี่ร้อยนี่คงไม่อ่านต่อแล้ว</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>