<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacy on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/privacy/</link>
    <description>Recent content in Privacy on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อยากอ่านแต่ไม่ขึ้น Seen เพิ่มความสามารถ Facebook ด้วย Bluepill</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</guid>
      <description>แฟนเก่ามาง้อ อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เพื่อนสั่งงานกลุ่ม อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เหมือนกัน ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปหากใช้ Bluepill Bluepill คืออะไร อธิบายง่ายๆ Bluepill เป็นแอพใน Cydia ที่สามารถทำให้เราอ่านข้อความในแอพ Messenger โดยคนอื่นไม่รู้ว่าเราอ่าน [ขึ้น Read] และสามารถทำให้เรา Stealth เต็มรูปแบบคือใช้แอพ Messenger ได้ตามปกติแต่คนอื่นจะไม่เห็นว่าเราออนไลน์ ส่งข้อความมาอ่านก็ไม่ขึ้น Read ซึ่งมีประโยชน์มากๆเลยทีเดียว ที่กล่าวมาข้างบนนี้เป็นเพียงแค่ความสามารถหลักๆเท่านั้นนะครับ ที่จริง Bluepill เพิ่มความสามารถให้แอพ Facebook ได้อีกเยอะเลย เช่นการแนบรูปไม่จำกัด, ไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้แอพ Messenger, ปิด Typing Indicatior, ปิด VOIP chat เพื่อประหยัดแบต ซึ่งทั้งหมดนี้ไม่สามารถทำได้จากตัวแอพ Facebook เอง เรียกได้ว่าเป็น All in one tool ก็ได้ครับ
แล้วมันดียังไงละ คุณเคยลำบากใจไหมครับ เพื่อนส่งข้อความมาขอความช่วยเหลือทาง Facebook แต่คุณไม่อยากตอบ แต่กลับอ่านข้อความเขาไปแล้ว กลัวเสียเพื่อนกันเปล่าๆ หรือหากคุณเป็นคนที่ค่อนข้างใส่ใจในความเป็นส่วนตัว ไม่อยากให้คนอื่นรู้ว่าอ่านหรือยังพิมพ์อยู่หรือเปล่า Bluepill จะมาช่วยแก้ปัญหานั้นเองครับ
วิธีใช้ ติดตั้ง Bluepill ผ่าน Cydia Bigboss source โดยการค้นหาคำว่า Bluepill หรือกดลิงค์นี้ก็ได้ครับ Bluepill ราคา 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Please respect my &#34;Privacy&#34;</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/please-respect-my-privacy/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 03:28:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/please-respect-my-privacy/</guid>
      <description>Privacy หรือความเป็นส่วนตัวของเรานั้นแทบจะหายไปตั้งแต่เราเริ่มเล่น Facebook หรือแตะอินเทอร์เน็ต บางคนอาจคิดว่ามันไม่จำเป็น? คุณสามารถคิดแบบนั้นได้จนกว่ามันจะย้อนมาเล่นงานคุณเองเท่านั้นและ
ผมมีประสบการณ์หลายครั้งกับเรื่องความเป็นส่วนตัวนี้ เช่น ผมเขียนบล็อกจะมีพวกชอบเฟ้นหาเอาชื่อผม เมลล์ผมไปหา Facebook แล้วส่งข้อความรบกวนต่างๆนานามา แบบช่วยหน่อยครับ ช่วยหน่อยคะ ฯลฯ , บางทีคุยกับคนที่ไม่ชอบหน้าด้วย แล้วก็เอาเรื่องใน Facebook มาประชดประชันใส่, หรือบางทีผมก็สงสัยนะว่าคุณเพื่อนที่น่ารักเอาเบอร์เรามาจากไหน?
และที่หนักที่สุด คือมีตอนนึงผมแก้เว็บโรงเรียนเพื่อล้อเลียน ท่าน ผ.อ. ที่น่าเคารพรัก[?] โพสได้ไม่นานนักโพสนี้ถูกแชร์ไปอย่างกว้างขวาง และมีคนมาเตือนว่าให้รีบลบก่อนซวย O_o แน่นอน ผมทำตาม ไม่งั้นจะเกิดอะไรขึ้นอีกก็ไม่รู้
แต่ก่อนที่ผมเปิดทุกอย่างใน Facebook ตั้ง Public ทุกอย่าง เพื่อเพื่อนต้องการอะไรจะได้หาได้ง่ายๆ แต่ตอนนี้ค่อยๆปรับ Privacy บางอย่างใน Facebook ให้เห็นได้แค่เพื่อน หรือบางอันก็ปรับ Only me ไปเลยจะได้ไม่มาเกิดปัญหาภายหลัง
หากใครตามข่าว Miss Universe Thailand ปีล่าสุด ที่ต่ำแหน่งอันดับ 1 โดนแฉ ว่ามันเหมาะสมแล้วหรอ ที่จะให้คนแบบนี้มาเป็น Miss Universe และข้อมูลที่เอามาแฉทั้งหมดนั้นก็ไม่ได้อะไรเลยครับ เอามาจาก Twitter ของเขาเลยนี่ละ
อ่านเพิ่มเติม: http://pantip.com/topic/32067411
ทุกอย่างที่เข้ามาในอินเทอร์เน็ตมันจะเดินทางได้ด้วยความเร็วแสง เพียงปาดมือนิดเดียวก็แชร์ ปาดกันหลายๆคนเรื่องก็ถึงสำนักข่าว และก็ใหญ่โตขึ้นเรื่อยๆ อย่างกรณีที่ผมยังจำได้ไม่หายคือกรณีนายคุ๊กกี้หลงป่าที่เคยเขียนไว้เมื่อนานมาแล้ว ต้นเหตุคือการแถ และไม่ยอมรับผิด กุเรื่องเพื่อความดังของตัวเอง เรื่องมันเกิดมาหลายปีแล้ว แต่ทุกคนในเว็บ Pantip ยังจำเขาได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>