<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>E Icon on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/e-icon/</link>
    <description>Recent content in E Icon on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 18:24:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/e-icon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แข่งขัน e-ICON World Contest 2017 และสิ่งที่อยากบอกรุ่นน้อง</title>
      <link>https://example.com/2017/09/e-icon-world-contest-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 18:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/09/e-icon-world-contest-2017/</guid>
      <description>กำลังรอเครื่องขึ้นอยู่ที่สนามบิน Gimhae อีกสองชั่วโมง จะเขียนประสบการณ์การมาแข่ง E-ICON 2017 คร่าวๆ เพื่อให้เด็กไทยรุ่นต่อไปรู้ว่าต้องเตรียมการแข่งขันยังไง เนื้อหาแอพพลิเคชั่นต้องเป็นประมาณไหน ไปเอาที่ 1 มาให้ได้นะ เรื่องเริ่มมาจากราวๆเดือนมีนาคม เพื่อนผมส่งข้อความมาบอกว่า สถานทูตเกาหลี ส่งคำเชิญมาที่โรงเรียนว่ามีงานแข่ง E-ICON เป็นงานประกวดเขียนแอพที่เกาหลีใต้ ความรู้สึกแรกคือ อห มันใกล้จะเอนท์แล้วนะ เราจะเอาชีวิตตัวเองมาเสี่ยงกับงานแข่งแบบนี้ดีป่าว ความรู้สึกต่อมาคือ เอ๊ะ เกาหลีใต้มีขายรองเท้า NMD นี่หว่า
[คือก่อนหน้านั้นเราสั่งรองเท้า NMD มาจาก Official เว็บในไทย แล้วใส่ไม่พอดีต้องขายไป เลยรู้สึกแค้นใจเล็กๆ ตอนนั้นอยากได้มาก ฮ่าๆ]
ในตอนแรกไม่มีความรู้เกี่ยวกับการเขียน Android เลย เพราะใช้ iOS มาโดยตลอด แต่มีเพื่อนที่โปรแอนดรอยมาก แบบเคยเขียน Java native app กับเคยทำ PWA มาก่อน ต้องขอขอบคุณเพื่อนคีน (@keenthekeen) ที่ช่วยกันพากันจนตลอดรอดฝั่ง
ก็บอกไว้ตั้งแต่ต้นบล็อคเลยว่ารางวัลที่ได้ไม่ค่อยพอใจนัก แต่โดยรวมพอใจมากๆ เพราะได้ซื้อ NMD ฮ่าๆ
สำหรับรุ่นน้องรุ่นต่อไป: สามารถลองดาวน์โหลดแอพของเพื่อนและผมช่วยกันเขียนมาลองเล่นได้ที่ Play Store: Download
เครื่องมือที่ใช้เขียน:
 1. Ionic Framework: พวกเราเลือกใช้ Ionic Framework ที่ทำให้เราสามารถเขียนโค้ดครั้งเดียว และสามารถแปลงไปใช้ได้กับ iOS และ Android การออกแบบหน้าตาแอพลิเคชั่นทำได้ง่าย เพราะใช้ความรู้เช่นเดียวเหมือนตอนเราแต่ง CSS 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>