<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tv3 on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/tv3/</link>
    <description>Recent content in Tv3 on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 14:50:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/tv3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[เฉพาะกิจ] เหนือเมฆโดนแบน เว็บช่อง 3 โดนแฮก</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%86%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9a%e0%b8%99/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:50:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%86%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9a%e0%b8%99/</guid>
      <description>&amp;ldquo;ไม่ใช่มืออาชีพ ผิดทักได้&amp;rdquo;
Edit:ลบคำพูดปากหมาของผม บ๊อก บ๊อก
กลุ่ม KHMER.HACKER1 = NO Logo = Unlimited Hack Team นี่มันกลุ่มเดียวกันนะ ที่ตอนนี้ป่วนไทยกันอยู่
เกลิ่นก่อน ผมไม่ดูเหนือเมฆ ผมไม่ติดละคร แค่ตามกระแส
ในตอนแรกที่ผมได้ยินข่าวนี้ ยังไม่มีที่ไหนลงข่าวเลยเห็นมาจาก Facebook อยู่ เราก็เลยลองเข้าไปแต่ก็ไม่ได้ทำอะไรเพราะว่าหน้าเว็บมันดาวน์โหลดช้ามาก บวกกับที่ผมต้องไปคืนหนังสือที่ยืมมาแล้วยืมเล่มใหม่อีกด้วย ก็เลยไม่ได้สนใจกลับมาเว็บไซต์ IT ต่างๆที่ผมตามอ่านกลับบรรเลงข่าวอย่างเมามันส์
คนที่แฮกเขาตั้งชื่อกลุ่มตัวเองว่า Unlimited Hack Team คุ้นๆ ย้อนกลับไปดูได้นะ https://www.innnblog.com/?p=63
จากการศึกษาวิจัยพบว่าคนทำเป็นคนพม่า OMG! และกลุ่มนี้ไม่ได้สร้างความเสียหายใดๆทั้งสิ้น แบบตัวอย่างนี้เพียงแค่อัพโหลดรูปขึ้นไป แถมในเว็บอื่นๆก็เพียงแค่อัพโหลด index.html ขึ้นไปทำให้ เข้าหน้าเพจไม่ได้ แต่ไม่ได้สร้างความเสียหายใดๆเลย บางคนก็บอกว่ากลุ่มนี้แจ้งเตือนก่อนด้วยซ้ำ แต่ว่าทำยังไงก็ยังไม่ดีอยู่ดี สนับสนุนการทำอาชญากรรมแท้ๆ
มีคนบอกว่าเขาเป็นคนดูแล &amp;ldquo;censor&amp;rdquo; เว็บอะไรไม่บอก ไปงมเอาเอง เซ็นเซอร์ไว้ตัวนึงแนะ
ที่เดาได้ดราม่าเรื่องนี้ยังไม่จบ
มีคนบอกอีกว่าทำแบบนี้มันผิดกฏหมายไหม
คุณหนุ่ยมาตอบไว้แล้ว เรื่องมาตรา 37
@nuishow การทำงานของเว็บช่อง3 ยังปกติดีอยู่เพราะแฮกเกอร์กลุ่ม #UnlimitedHackTeam ใช้การอัพโหลดภาพใหม่ทับไฟล์เดิม ไม่ใช่เจตนาล้มล้างเว็บไซต์ตามมาตรา37 หากไม่เชื่อเข้าไปดูได้ที่ Facebook Fanpage https://www.facebook.com/UnlimitedHackTeam
คุณ Ceemeagain ตอบต่อ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>