<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Image on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/image/</link>
    <description>Recent content in Image on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 17:48:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/image/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีหารูปมาใช้ในบล็อคของคุณ แบบฟรีๆ</title>
      <link>https://example.com/2015/10/find-image-to-use-in-your-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/find-image-to-use-in-your-blog/</guid>
      <description>ผมก็เหมือนบล็อคเกอร์สมัครเล่นคนอื่นและ ที่ตอนหารูปมาประกอบเว็บบล็อคของตัวเองเนี่ย ไม่รู้ว่าจะหามาจากไหน ไม่รู้ว่าจะติดลิขสิทธิ์หรือเปล่า แล้วทำไมต้องมีวิธีหารูปด้วยละในเมื่อเราก็มี Google.com รูปทุกรูปล้วนมีลิขสิทธิ์ สิทธิ์การใช้ของตัวมันเอง ไม่ใช่ว่าเราจะไปก็อปจากไหนก็ได้ แบบใน Google ในหน้า Search จะมีคำกำกับอย่างชัดเจนตัวเล็กๆว่า &amp;ldquo;Images may be subject to copyright.&amp;rdquo; หรือพูดง่ายๆคือบอกว่าอย่าก็อปมั่วนั้นเอง
หรือก็คือถ้าคุณเอารูปสุ่มสี่สุ่มห้ามาใส่เว็บตัวเองเนี่ย อาจมีสิทธิ์โดนฟ้องได้ ผมตระหนักเรื่องนี้ดี หากสังเกตในเว็บบล็อคผมจึงไม่ค่อยมีรูปสวยๆเท่าไร ฮ่าๆ อย่างใน Thaiseoboard ที่เป็นเรื่องบ่อยๆในวงการก็อปรูปจากเน็ตมาใช้คือ GettyImage ที่ฟ้องคนก็อปรูปจากเว็บตัวเอง และฟ้องเป็นเงินหลายแสนบาท เรียกได้ว่ามีทีมงานคอยสอดส่องคนก็อปรูปกันเลยทีเดียว สามารถดูกรณีศึกษาได้จาก Thaiseoboard
มาดูแหล่งรูปสวยๆ[แบบไม่โดนฟ้อง]จากเน็ตกันดีกว่า 1.Flickr Flickr เป็นแหล่งรวมรูปที่ตากล้องมืออาชีพชอบใช้ เหมือน Social Network สำหรับตากล้องเลยก็ว่าได้ แต่นั้นไม่ได้หมายความว่ารูปใน Flickr คุณจะใช้ฟรีได้ทั้งหมด ง่ายๆสั้นๆ ห้ามใช้รูปติดลิขสิทธิ์ สังเกตได้จากรูปไหน มีสัญลักษณ์ตัว C แล้วมีกลมๆล้อมรอบไว้นั้นคือติดลิขสิทธิ์ห้ามใช้ แต่ใน Flickr ก็มีตากล้องใจกว้างอยู่กลุ่มใหญ่ๆที่อัพรูปตัวเองโดยใช้สัญญาแบบ creative commons [จาก c ตัวเดียวก็เป็น cc] สัญญาแบบ cc เบื้องต้นนี้หมายความว่าคุณสามารถเอารูปไปใช้ได้โดยให้เครดิต แต่สัญญาแบบ cc นี่ก็มีพี่น้องอีกหลายคน เช่น
![Creative commons ](https://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>