<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Galaxy Gift on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/galaxy-gift/</link>
    <description>Recent content in Galaxy Gift on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Feb 2013 14:19:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/galaxy-gift/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>- ซื้อรูบิคใหม่- รีวิวรูบิค -กินฟรีกับ Galaxy Gift -</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/galaxy-gift-free-auntie-annes/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 14:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/galaxy-gift-free-auntie-annes/</guid>
      <description>จะถึงเทศกาลสอบแล้ว เย่ๆ (สอบเสร็จปิดเทอม เทียว เที่ยว เที่ยว กิน กิน กิน) วันนี้ไปซื้อรูบิคใหม่ที่ IT Mall Fortune Town มีร้านเดียว และร้านเดียวในกทม. ที่ขายรูบิคคุณภาพ ร้านนี้เป็นของชมรมรูบิคไทย ที่มาซื้อวันนี้เพราะว่าทำลูกเก่าหายไปแว้ว [TT] ลูกนี้ราคา 300 บาท Type C เหลือลูกสุดท้ายในร้าน โดนคนอื่นชิงตัดหน้า Type A สีดำไป อุส่าโทรไปเช็คของ โธ่
**รูบิค Type C มีอัตรา Cutting Corner ต่ำกว่า Type A [Cutting Corner ทำให้สามารถบิดเหลื่อมๆกันได้ ตอนเล่นจะนุ่มนวลกว่า] มีน้ำหนักเบากว่า Type A ตอนบิดจะมีเสียงดับกว่า Type อื่นๆ จุดประสงค์ของ Type C คือจะมีสีให้เลือกเยอะ เช่น สีเขียว (แบบของผมที่ซื้อมา), แบบใส (transparent) หรือ เรืองแสง ตัวพลาสติกมีความมัน แม้จะไม่ได้รับการหล่อลื่น พอซื้อมาแล้วต้องขัดผิดสักระยะถึงจะลื่นอย่างแท้จริง** 
**ร้านที่ผมซื้อคือร้าน 109 อยู่ที่ IT Mall Fortune Town ขึ้นรถไฟฟ้าใต้ดินลงสถานนีพระราม9 ตรงข้ามมี Central เปิดใหม่อยู่ อย่างที่บอกไปคือเป็นร้านเดียวใน กทม.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galaxy Gift:ไปแลกโดนัทมา :D</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 01:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/galaxy-gift-misterdonut/</guid>
      <description>เมื่อกี้ไปทำฟัน เนื่องจากดัดฟันแล้วไปกินปลาดุกฟูเจอก้างเข้าให้จนเล็กดันฟันหลุด ^^ เข้าเรื่องกันเลยดีกว่า พอทำฟันเสร็จก็เลยแวะไปรับท่านยายที่ Big C สะพานใหม่ซะหน่อย เลยได้โอกาศลองใช้ Samsung Gift ที่ร้าน mister donut หลังจากที่ไม่เคยใช้เลย ตอนแรกก็กล้าๆเกร็งๆว่าเขาจะบังคับให้เราซื้อของอย่างอื่นไหม แต่แล้วก็ไม่!!!

วิธีใช้ง่ายๆแค่หาโปรแกรมจาก PlayStore ชื่อ &amp;ldquo;Galaxy Gift&amp;rdquo; รองรับแค่โทรศัพท์ Samsung เท่านั้นนะครับ
จากนั้นก็ต่อเน็ตเปิดโปรแกรมหาดูว่ามีร้านอาหารที่ร่วมโปรโมชั่นกับ Samsung Gift อยู่ใกล้ๆไหม ถ้ามีก็กดรับสิทธิ์ได้เลยครับ (รูปภาพประกอบจากร้าน Auntie Anne&amp;rsquo;s ครับ ร้าน Mister Donut ผมใช้ไปแล้ว)
จากนั้นมันจะมีรหัสขึ้นมาเราก็เอาไปให้พนักงานดูจากนั้นเขาก็จะกรอกรายละเอียดในสมุดบันทึกขอเบอร์โทรละก็ให้เราเลือกโดนัทกลับบ้านได้เลยครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>