<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ios on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/ios/</link>
    <description>Recent content in Ios on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2016 15:21:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อัดหน้าจอ iPhone iPad ทำยังไง [ไม่เจลเบรค]</title>
      <link>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 15:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</guid>
      <description>คือเดียวนี้เล่นเกม Vainglory บ่อยมาก บางทีก็อยากอัดคลิปหน้าจอไปอวดเพื่อนขำๆ เลยลองค้นวิธีอัดคลิปหน้าจอในกูเกิ้ล เพื่อหาวิธีที่ดีที่สุดดู \ว่างมาก ฮ่าๆ เท่าที่ผมทำการค้นคว้ารีเสริชแล้วพบว่ามีสองวิธีหลักๆ
1.คือใช้เครื่อง mac ใช้ Quicktime Player อัด  1. เสียบสาย iPhone iPad เข้ากับเครื่อง mac ของท่าน 2. เปิดโปรแกรม Quicktime player ขึ้นมา 3. เลือกบนเมนูด้านบนซ้ายเป็น File &amp;gt; New Movie Recording &amp;gt; กดเมนูเล็กๆข้างๆปุ่มแดงๆ &amp;gt; เลือก iPhone ของเรา 4. ![Screenrecording](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2016/01/Screen-Shot-2559-01-14-at-10.00.36-PM-300x125.png) 5. จะปรากฏหน้าจอ iPhone/ iPad ขึ้นมาบนคอมพิวเตอร์ของเรา สามารถกดปุ่มอัดแดงๆได้เลย  ซึ่งวิธีนี้มีข้อเสียก็คือใช้ได้แต่เครื่องแมคเท่านั้น ทำให้นำมาสู่วิธีที่ 2 ด้านล่าง
วิธีที่ 2 นี้จะเป็นการใช้แอพใน iPhone ในการอัดซึ่งเราไม่ต้องอาศัยคอมพิวเตอร์อีกต่อไป เนื่องจากแอปเปิ้ลเข้มงวดเรื่องการตรวจแอพลง Appstore ของตนมากจึงทำให้แอพอย่าง iRec ที่ไว้อัดหน้าจอใน iPhone/iPad ไม่สามารถนำลง Store ได้จึงเกิดเว็บ emu4ios ขึ้นมา วิธีของเราก็คือ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกงเกม Maze runner [iOS]</title>
      <link>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</guid>
      <description>Mazerunner เป็นเกมแนว Endless Runner อีกเกม ออกมาเพื่อโปรโมตตัวหนัง คล้ายๆ Minion Rush หรือ Subway Surfers แต่อยู่ที่ว่าหากคุณได้ลองเล่นแล้วจะรู้สึกได้ทันทีว่าเกมมันเจ๋ง (และหากคุณไปดูหนังคุณอาจจะรู้สึกว่าหนังมันห่วย) เพราะมีลูกเล่นต่างๆที่เพิ่มเข้ามามากมาย เช่นทางถล่ม กำแพงบีบ หลุมหรือแมพสวยๆอีก 108 แมพ และข้อแตกต่างที่สำคัญจาก Minion Rush หรือ Subway Surfers ที่มีเป้าหมายเดียวคือการทำ Score ให้สูงที่สุด แต่ในเกมนี้คุณต้องออกจากเขาวงกตให้ทันเวลาที่กำหนด ไม่เช่นนั้นประตูเขาวงกตจะปิดและ Game Over ครับ
ดาวน์โหลด Maze Runner ได้จาก Play Store [Android] และ App Store [iOS]
บล็อกนี้จะเป็นการสอนการโกงเกม Maze Runner ใน iOS โดยใช้ช่องโหว่ in App purchase ที่มันมีตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้รับการแก้ไขในเกมนี้
วิธีทำ วิธีต่อไปนี้ต้อง Jailbreak เครื่องให้เรียบร้อยด้วยนะครับ 1.ดาวน์โหลด LocalIAPStore จาก Source: insanelyi ใน Cydia ติดตั้ง และ Respring ให้เรียบร้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ติดตั้ง Dictionary แปลอังกฤษเป็นไทยเพิ่มใน iOS ด้วย Dictionary.Append</title>
      <link>https://example.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 11:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</guid>
      <description>Dictionary ใน iOS นั้นหลายคนอาจจะไม่เคยรู้ว่ามันมีฟังค์ชั่นนี้อยู่ในโลก โดยหากเรากด Select ข้อความแล้วเลือก Define จะมี Dictionary ขึ้นมาทันทีซึ่งมันสะดวกมาก สามารถดาวน์โหลดภาษาต่างๆเพิ่มได้มากมาย[จาก Server Apple] แต่ปัญหาของเราก็คือมันไม่มีภาษาไทยครับ!!! หลายเดือนก่อนผมพยายามค้นหาวิธีเพิ่มพจนานุกรมอังกฤษ-ไทย เข้าไปใน iOS แต่ก็ล้มเหลว แต่วันนี้ผมเจอแล้วครับ :D บล็อกนี้เลยจะมาเขียนบล็อกถึงวิธีเพิ่มพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทย ใน iOS ครับ [ที่บอกว่า iOS นั้นหมายความว่าใช้ได้ทั้ง iPhone, iPad, iPod etc.]
สำหรับใครที่เพิ่งจะอัพ iOS8 อาจจะได้ใช้ Dictionary ภาษาไทย แต่เป็นแบบไทยแท้ๆไม่มีอังกฤษปน [พจนานุกรมฉบับราชบัณฑิตสถาน ไทย-ไทย] ซึ่งผมยังคิดไม่ออกว่านอกจากตอนอ่านวรรณคดีไทยที่โรงเรียนแล้ว ผมจะใช้พจนานุกรมไทย-ไทย ไปทำไม สิ่งที่ผมต้องการคือพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทยต่างหากละ
เมื่อไม่กี่วันก่อนความต้องการของผมได้สัมฤทธิ์ผล เนื่องจากได้ไปค้นหาในเว็บต่างประเทศต่างๆนานา เลยได้พบกับแอพ Dictionary.Append ที่สามารถเพิ่ม Dictionary ที่เราต้องการจากคอมพิวเตอร์ลงไปใน iOS ได้ ฟังดูดีใช่ไหมละครับ
แต่มีปัญหาอยู่ข้อนึง คือโดน Apple จัดการลงดาบ ถอดแอพออกจาก Appstore เรียบร้อย เนื่องจากไปขัดกฏของ Apple พวกที่เกี่ยวกับการดัดแปลงเครื่อง และในความรู้สึกผมแอพนี้เป็นการแหก Sandbox ของ Apple ด้วย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: Bridge ลงเพลง/วีดีโอลง iPhone โดยไม่ผ่าน iTunes</title>
      <link>https://example.com/2014/09/bridge-transfer-music-video-to-iphone-without-itunes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 13:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/bridge-transfer-music-video-to-iphone-without-itunes/</guid>
      <description>ปฏิเสธไม่ได้เลยว่า iPhone, iPod, iPad นั้นเป็นอุปกรณ์ที่สุดยอดมากในแง่ความบันเทิง เปิดเพลงก็ได้ เปิดวีดีโอก็ได้ แต่ก็ยังมีข้อจำกัดที่ทุกคนรู้ดีคือคุณต้องใช้ iTunes ในการ Import สื่อต่างๆเข้ามาในเครื่อง วันนี้ข้อจำกัดนั้นจะหมดไป ด้วย Bridge - [Cydia app]
นักพัฒนาคนนึงชื่อ Jonas Gessner ได้พัฒนาโปรแกรม Bridge ขึ้นมา ไว้ใช้ import เพลง/วีดีโอจากแอพอื่น เช่น Music Downloader ต่างๆ เข้ามาในเครื่องได้ภายในไม่เกินสามวิเท่านั้น
แอพนี้มีมานานแล้ว แต่ผมเพิ่งเห็น แล้วเห็นว่ายังใช้ได้และดีด้วย จึงขอเอามาฝากไว้ในบล็อกตัวเองเป็นการแชร์ให้คนอื่นรู้ต่อๆไป :3
Bridge คืออะไร Bridge เป็นแอพที่มีฟังค์ชั่นให้สิทธิ์ผู้ใช้ที่จะนำเข้าเพลง/วีดีโอไปใน Music Library โดยไม่ต้องผ่าน iTunes จากความเห็นส่วนตัวของผม iTunes นั้นก็ใช้ดี น่าใช้ แต่ในบางครั้งเราอาจต้องการแค่นำเพลงที่เราชอบ เพลงสองเพลงลงไปในโทรศัพท์ เราจะเสียเวลาเปิดคอม เสียบสาย แล้วเปิด iTunes หรือจะใช้ Bridge จัดการทั้งหมดที่ว่ามาเมื่อกี้ภายในไม่เกินสามวิ
แอพ Bridge นั้ให้ความสะดวกเราที่จะจัดการไฟล์เพลง ไม่สำคัญว่าเป็นเพลงจากแอพอะไร[สามารถกด open in Bridge ได้จากทุกแอพเพื่อ import] ไม่สำคัญว่าต้องเปิดคอมพิวเตอร์ ไม่สำคัญว่าต้องใช้ iTunes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แชทในแอพ Facebook โดยตรงไม่ต้องดาวน์โหลด Facebook messenger</title>
      <link>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_2065&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;900&amp;rdquo;]Image : Mashable[/caption]
ข่าวดีสำหรับคนเกลียดแอพ Facebook messenger นะครับ ตอนนี้มีวิธีที่จะตอบ-อ่านข้อความในเฟสบุคโดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพ Messenger แล้ว!!! Facebook เริ่มย้ายฟังก์ชั่นข้อความออกจากแอพหลักเมื่ออาทิตย์ที่แล้ว แต่ก็อย่างที่เห็นครับคนด่ากระจาย คะแนนโหวต 1 ดาว แต่ตอนนี้ได้มีคนคิดวิธีแก้ให้สามารถใช้ฟังก์ชั่นข้อความเดิมได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพเพิ่มแล้วครับ \ปรบมือ
เมื่อเราพยายามเปิดเมนูข้อความจากแอพ Facebook หลัก ตอนนีจะเห็นข้อความแจ้งเตือนฟังก์ชั่นข้อความได้ย้ายไปที่แอพ Messenger แล้ว พร้อมกับมีปุ่มให้ดาวน์โหลดแอพใหม่จาก App Store, Google Play
วิธีแก้ไขก็คือ!!!  1. ก่อนอื่นอย่าเพิ่งดาวน์โหลดแอพ Messenger นะครับ ถ้ามีก็ลบทิ้งไป 2. เปิดแอพ Facebook แล้วไปกดปุ่ม Install Messenger ได้เลย พอกดแล้วมันจะพาไปหน้าดาวน์โหลดแอพ ก็กดดาวน์โหลดได้เลย แต่ให้กดหยุดก่อนที่มันจะดาวน์โหลดแอพเสร็จ 3. ตอนนี้หากคุณกลับไปที่แอพ Facebook ก็สามารถใช้ฟังก์ชั่น Messages ได้เลยตามปกติครับ  อนึ่งวิธีนี้ว่า Facebook อาจอัพเดตเพื่อปิดช่องทางนี้เมื่อไรก็ได้ นั้นหมายความว่าวิธีนี้อาจจะใช้ไม่ได้ตลอดไป วิธีอื่นนอกจากการ Jailbreak เครื่อง คือการใช้ Facebook ผ่านเว็บแทนครับ
สำหรับบล็อกหน้าถ้าว่างจะเขียนว่า Jailbreak เครื่องแล้วมีช่องทางอื่นยังไงบ้างต่อไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว: ลงแอพไม่ต้องเสียเงินใน iOS ด้วย Tongbu</title>
      <link>https://example.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</guid>
      <description>วันนี้จะขอมานำเสนอ โปรแกรม Tongbu ของจีน ที่เอาไว้ดาวน์โหลดแอพเสียตังใน Appstore มาแบบฟรีๆ สำหรับเพื่อนๆชาว iOS อาจเคยลองใช้โปรแกรมอันโด่งดังที่มีชื่อว่า Kuaiyong กันอยู่สินะครับ โปรแกรม Tongbu ก็หลักการเดียวการเลย แต่สิ่งที่โปรแกรม Tongbu ดีกว่านั้นคือ ดาวน์โหลดแอพจากเซิฟเวอร์ได้รวดเร็วกว่ามาก และมีแอพในมือถือที่หากคุณต้องการลงแอพอะไรใหม่นั้น ไม่ต้องเปิดคอมเหมือนทางฝั่ง Kuaiyong อีกต่อไปครับ
สามารถดาวน์โหลดโปรแกรม Tongbu ได้จากเว็บของ Tongbu โดยตรงได้ที่ลิงค์นี้กดตามไปได้เลย หมายเหตุ สำหรับใครที่กำลังใช้ Kuaiyong อยู่แนะนำว่าให้เลือกใช้แค่ตัวใดตัวหนึ่งนะครับ ถ้าใช้ดีอยู่แล้วเปลี่ยนมาใช้ Tongbu แล้วแอพจะรวนครับ \บอกแล้วน้าาา
หากใครที่ดาวน์โหลดเสร็จแล้ว ในส่วนของการติดตั้งผมจะไม่มีรูปให้ดูนะครับ เพราะน่าจะทำเป็นอยู่แล้ว [แถมมีภาษาอังกฤษด้วย] ดูเป็นตัวหนังสือแทน :3
เลือกภาษาอังกฤษ &amp;gt; OK &amp;gt; Next &amp;gt; Install &amp;gt; Finish โล๊ดดดดด เปิดโปรแกรมขึ้นมาจะเจอหน้านี้จากนั้นเราก็เสียบสายให้เรียบร้อย ใน iPhone ก็อย่าลืมกด Trust this computer ด้วย
พอเราเสียบสายเสร็จเรียบร้อยแล้วก็จะเป็นแบบรูปด้านล่าง ให้เรากดตรง Tui Store แล้ว กดปุ่ม Install ไปครับ รอซักครู่เราจะได้แอพใหม่ใน iPhone แอพนึง เอาไว้ใช้แทน Tongbu ในคอมพิวเตอร์ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แอพแอนดรอยที่จำเป็น !</title>
      <link>https://example.com/2013/06/android-need-app/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/android-need-app/</guid>
      <description>หลายๆคนเพิ่งซื้อโทรศัพท์ใหม่ มีแอพให้เล่นหลายตัวบน Play Store แต่จะมีสักกี่ตัวที่คุณได้ใช้ ทุกวัน จำเป็น
ผมก็เป็น Android User [ตัวเล็กๆ] คนนึงเหมือนกัน อยากจะมารวบรวมแอพที่ผมใช้อยู่เป็นประจำมั่ง
แอพทุกตัวที่ผมยกมานั้น =ฟรี= และใช้งานได้ =ดี= ทุกตัวผ่านการทดสอบจากผมมาแล้ว
ไม่โม้แล้ว
1.แอพสังคมออนไลน์ทั้งหลาย Instagram, Facebook, Messenger, Line เป็นแอพที่ชาววัยรุ่นอย่างเราๆขาดกันไม่ได้เลยจริงไหม [?]
2.Kingsoft Office เป็นแอพที่เหมือนย่อ Microsoft Word ในคอมมาใส่ในมือถือเรา ทำงานได้ทนแทนกันได้ บางครั้งก็สามารถช่วยชีวิตเวลาขับขันได้เหมือนกัน เช่น ปริ้นท์งานเร่งด่วน โดยใช้ควบคู่กับ USB-Host นี่แจ่มเลย

3.Galaxy Gift แอพนี่เฉพาะชาว Samsung เท่านั้น [อิอิ] สรุปง่ายๆคือมันจะรวบรวมสิทธิพิเศษต่างๆมาให้เช่น MisterDonut 4 ชิ้น 4 บาท บางครั้งก็มีดูหนังฟรี 1 แถมหนึ่ง Hotdog,ข้าว Chester Grill ราคาไม่ถึง 10 บาทก็มีบ่อยๆ
4.Color Note เป็นแอพโน๊ตทุกอย่าง คล้ายๆแอพ Note ของฝั่ง iPhone แต่ดีกว่าด้านการใช้งานที่หลากหลาย เช่นการทำเป็นเช็กลิสต์ ปรับสีโน๊ตเรียงความสำคัญต่างๆ ฟังค์ชั่นที่เหลือผมสาธยายไม่หมด ไปลองใช้กันเองนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS ออก 6.1.1 อัพเดตเพื่อ 4s</title>
      <link>https://example.com/2013/02/ios-update-611-4s/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/ios-update-611-4s/</guid>
      <description>วันนี้ Apple ได้อัพเดต iOS 6.1.1 ให้กับผู้ใช้ iPhone 4s เท่านั้น เนื่องจากก่อนหน้านี้ได้รับการรายงานเรื่องสัญญานมือถือ
รายระเอียดระบุเพีงว่าแก้ปัญหาการใช้งานเครือข่ายโทรศัพท์ที่เกิดขึ้นกับ iPhone 4S สามารถอัพเดตได้แบบ OTA (ไม่ต้องต่อคอม) โดยไปที่
ภาษาอังกฤษ&amp;gt;Setting &amp;gt; General &amp;gt; Software Update
ภาษาไทย&amp;gt;การตั้งค่า &amp;gt; ทั่วไป &amp;gt; อัปเดตซอฟต์แวร์
คำถามที่เกิดขึ้นในใจ ณ บัดนนี้คือ มันแก้ Jailbreak Evasi0n รึเปล่า ผมไม่ได้ใช้ iPhone ซะด้วยสิ :D</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>