<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iphone 5c on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/iphone-5c/</link>
    <description>Recent content in Iphone 5c on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2013 13:39:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/iphone-5c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เปิดตัว iPhone 5c, 5s &#34;นักลงทุนประทับใจ เทขายหุ้น apple&#34;</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 13:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</guid>
      <description>เมื่อคืนก่อน ตอนที่ผมกำลังตั้งหน้าตั้งตาอ่านหนังสืออยู่ ก็อ่านข่าวไปเรื่อยๆ อ่านหนังสือไปด้วย แบบตั้งใจสุดๆ พร้อมที่จะรองานเปิดตัว apple ตอนเที่ยงคืน แต่ก็หลับไปก่อน แง่วๆ
ตื่นเช้ามา twitter เว็บสำนักข่าวต่างๆระเบิด ถูกกลบไปด้วยข่าว iPhone อย่างเลี่ยงไม่ได้
อ่านไปเรื่อยๆผมข่าวของคุณสรย้วยช่องสามที่โม้ไว้ว่า iPhone 5c ราคา 3000 บาท&amp;hellip; #ตรงนี้ก็ช่างมันเดียวโดนด่า

พร้อมกับข่าวตามมาที่ Yahoo finance ซึ่งเขียนเรื่องหุ้น ว่านักลงทุนผิดหวัง หุ้น apple ตก 2.28% เหตุผลก็คือ iPhone 5c เปิดตัวมาด้วยราคาที่แพงเกินไป เพราะก่อนหน้านี้มีการทำนายข่าวว่า apple จะเปิดตัวที่ราคาประมาณ 12900 บาท และหน้าแตกไปตามๆกัน @macthai
iPhone ผมมองว่าเป็นมือถือที่คนรวยเขาใช่ แน่นอนว่าหลายคนก็มองอย่างงั้น คนระดับกลาง มนุษย์เงินเดือนต่างๆก็พยายามซื้อมาเพื่อปรุงแต่ฐานะ และไอ้คนที่บ่นว่าแพงมันก็คือคนกลุ่มนี้นี้เอง อาจมองได้ว่า iPhone ไม่ได้เป็นสินค้าสาย techno แต่เป็นสินค้าสาย fasion ก็ได้
คิดง่ายๆเอา iPhone 5c ที่ราคามาตรฐาน 21900 บาท พวกประเทศญี่ปุ่น อเมริกาจะมีการขาย iPhone ด้วยการติดสัญญานั้นหมายความว่าคุณสามารถซื้อ iPhone ที่ราคา 3000 บาท แล้วจ่ายค่ารายเดือนอีกเดือนละ 3000 นาน 2 ปี [ซึ่งในราคานี้ท่านสามารถใช้ 4G ได้ด้วย #จิกเฉยๆ] ที่ในประเทศที่พัฒนาแล้วเหล่านี้มีการติดสัญญาเพื่อทำให้โทรศํพท์มือดูถูกลง &amp;ldquo;แน่นอนว่าที่ไทยไม่มี&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>