<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thailand on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/thailand/</link>
    <description>Recent content in Thailand on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2014 10:25:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/thailand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Uber แท็กซี่สุดหรูกับคนขับรถส่วนตัว</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/uber-luxury-taxi-with-private-driver/</guid>
      <description>คุณเคยเจอปัญหานี้ไหมครับ รีบใจจะขาด แต่ไม่มีแท็กซี่รับซักคัน ไม่ว่าจะส่งรถ ส่งแก๊ซ หรือพอเห็นเรากลับปิดไฟหนีทันที ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปเมื่อคุณพบกับ Uber
เมื่อไม่กี่วันก่อนผมมีโอากาศได้นั่งแท็กซี่ Uber ที่เพิ่งจะมาเปิดตัวใหม่ที่เมืองไทยสดๆร้อนๆ [รูปล่างคือผมเอง #ผิด วู๊ดดี้ต่างหาก]
จากรูปข้างบนจะพบว่าตอนขึ้นตอนลงคนขับจะมาเปิดประตูให้เราด้วยนะ :3
สำหรับใครที่อยากใช้งาน Uber ก็สมัครผ่านลิงค์นี้ http://www.uber.com/invite/2y09t แล้วค่อยไป Login ในแอพ หรือสมัครผ่านแอพแล้วไปช่อง Promotions ใส่ 2y09t มันจะทำให้คุณและผมได้นั่ง Uber ฟรี 300 บาทเลย ดีไหมๆ แท็กซี่ Uber จะไม่เหมือนแท็กซี่ทั่วไปคือ ป้ายเขียวเหมือนแท็กซี่สนามบิน โบกไม่จอดต้องเรียกผ่านแอพ ความหรูหรา ค่าบริการ[ที่แพงกว่า] รถของ Uber นี้ไม่ใช่รถขี้ๆนะครับ เท่าที่รู้ตอนนี้จะมี Mercedes-Benz E-Class หรือ Toyota Camry [เราจะได้ขึ้นรถอะไรแล้วแต่ดวง คุณเพื่อนผมกี่ทีๆก็ได้รถเบนซ์ แต่ผมกี่ทีๆก็ได้แต่ Toyota] คนขับจะใช้ iPad Mini เป็นตัวนำทาง
ซึ่งอย่างที่จั่วหัวไป รถ Uber เราเรียกไปไหนก็ต้องไปถ้าหากเรียกแล้วไม่ไปจะถือว่าเป็นความผิดคนขับ [เท่าทีถามมา]
ในรถจะมีน้ำให้เรากินฟรีสองขวด ไม่คิดเงินเพิ่ม คนขับพูดจาสุภาพมาก มีหางเสียงตลอดเวลา
คนขับที่ผมเจอคนนึงเคยเป็นคนขับ Limousine ของโรงแรม คุยไปคุยมาได้ความว่าตอนนี้คนขับจะได้เงิน x2 เหมือนเป็นโปรโมชั่นเรียกคนมาขับใน Uber เยอะๆ มีเป็นช่วงๆ Uber กำหนดให้ต้องขับ 10 ชั่วโมงต่อวัน สามารถเริ่มทำตอนไหนก็ได้ แต่ต้องทำไป 10 ชั่วโมงเป็นกฏ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>