<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan Did on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/japan-did/</link>
    <description>Recent content in Japan Did on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2013 10:10:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/japan-did/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Book Expo  2013 ได้ไรมามั่งนะ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/book-expo-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 10:10:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/book-expo-2013/</guid>
      <description>งานยังไม่จบ​ แต่ต้องเขียนก่อนไม่มีโอกาศเขียน
ตามปกติ ซื้อมาแล้วก็จะอ่านไม่หมด บ่องตงว่าตอนนี้ยังดองหนังสือของแีที่แล้วอยู่เลย
แต่คราวนี้ด้วยความที่เพื่อนฝากซื้อหนังสือ พูดอะไรไม่ได้ ให้หมีเขี่ย ของพี่แชมป์ ผมเลยได้มีโอกาศได้แวะสำนักพิมพ์ Salmon Book และได้ซื้อหนังสือเกี่ยวกับญี่ปุ่นมาอีกสองเล่ม เขียนโดย ณัฐพงศ์ ไชยวานิชย์ผล อ่านครั้งแรกแล้วติดมือ ต้องซื้อมาอ่านจนจบ ด้วยความที่ว่าเป็นคนชอบวัฒนธรรมญี่ปุ่นอยู่แล้ว จากการไปสำรวจในเว็บ seed พบว่ายังมีผลงานเขียนไม่มาก [เหมือนที่ผมยังมีผลงานอ่านไม่มาก]

ลืม Japan Did ไว้เพิ่งนึกได้ - - &amp;ldquo;
รู้สึกว่างานปีนี้ซื้อหนังสือได้น้อย เพราะงบจำกัด [แต่มาคิดตอนสุดท้าย ยังเหลือเงินให้ซื้ออีกเพียบ แอบเสียใจเล็กๆ :/]
สรุปได้หนังสือมาทั้งหมด หกเล่ม ใช้เวลาเลือก 3 ชั่วโมงแนะ
วิจารณ์ปากร้ายขั้นต้น
หนังสือพูดอะไรไม่ได้ให้หมีเขี่ย ฉบับ คุยคุ้ยเขี่ย เนื้อหาค่อนข้างน้อย ทีแรกคิดว่าจะอ่านได้สักสิบห้านาทีจบ แต่กลับอ่านจบภายใน 3 นาที :( คิแล้วเสียดายตังนิดๆ แต่ไม่เป็นไร ถือเป็นการสนับสนุนเพจ และทำให้ผมได้หนังสือมาอีกสองเล่ม
Japan Did เล่มนี้ขึ้นเป็น Best Seller เลยลองเปิดอ่านเนื้อหาดีแหะ เหมาะกับคนอย่างผม ที่ยกย่องเชิดชูญี่ปุ่น ได้เห็นด้านร้ายๆมั่ง
เอ๊ะ เจแปน เล่มนี้กล่าวถึงบุคคลกลุ่มต่างๆในญี่ปุ่นว่ามีที่มาที่ไปอย่างไร เช่นยากูซ่า พนักงานเงินเดือน หรือแม้แต่ Office Lady จากการอ่านได้เล่มครึ่งพบว่าสองเล่มนี้มันอิงกันได้หน่อยๆ นะ ถือเป็นข้อดี และแนะนำให้อ่าน เล่มนี้ก่อน [ตัดสินด้วยความรู้ล้วนๆ]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>