<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mobile on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/mobile/</link>
    <description>Recent content in Mobile on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แชทในแอพ Facebook โดยตรงไม่ต้องดาวน์โหลด Facebook messenger</title>
      <link>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_2065&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;900&amp;rdquo;]Image : Mashable[/caption]
ข่าวดีสำหรับคนเกลียดแอพ Facebook messenger นะครับ ตอนนี้มีวิธีที่จะตอบ-อ่านข้อความในเฟสบุคโดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพ Messenger แล้ว!!! Facebook เริ่มย้ายฟังก์ชั่นข้อความออกจากแอพหลักเมื่ออาทิตย์ที่แล้ว แต่ก็อย่างที่เห็นครับคนด่ากระจาย คะแนนโหวต 1 ดาว แต่ตอนนี้ได้มีคนคิดวิธีแก้ให้สามารถใช้ฟังก์ชั่นข้อความเดิมได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพเพิ่มแล้วครับ \ปรบมือ
เมื่อเราพยายามเปิดเมนูข้อความจากแอพ Facebook หลัก ตอนนีจะเห็นข้อความแจ้งเตือนฟังก์ชั่นข้อความได้ย้ายไปที่แอพ Messenger แล้ว พร้อมกับมีปุ่มให้ดาวน์โหลดแอพใหม่จาก App Store, Google Play
วิธีแก้ไขก็คือ!!!  1. ก่อนอื่นอย่าเพิ่งดาวน์โหลดแอพ Messenger นะครับ ถ้ามีก็ลบทิ้งไป 2. เปิดแอพ Facebook แล้วไปกดปุ่ม Install Messenger ได้เลย พอกดแล้วมันจะพาไปหน้าดาวน์โหลดแอพ ก็กดดาวน์โหลดได้เลย แต่ให้กดหยุดก่อนที่มันจะดาวน์โหลดแอพเสร็จ 3. ตอนนี้หากคุณกลับไปที่แอพ Facebook ก็สามารถใช้ฟังก์ชั่น Messages ได้เลยตามปกติครับ  อนึ่งวิธีนี้ว่า Facebook อาจอัพเดตเพื่อปิดช่องทางนี้เมื่อไรก็ได้ นั้นหมายความว่าวิธีนี้อาจจะใช้ไม่ได้ตลอดไป วิธีอื่นนอกจากการ Jailbreak เครื่อง คือการใช้ Facebook ผ่านเว็บแทนครับ
สำหรับบล็อกหน้าถ้าว่างจะเขียนว่า Jailbreak เครื่องแล้วมีช่องทางอื่นยังไงบ้างต่อไปครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>