<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drama on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/drama/</link>
    <description>Recent content in Drama on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2013 13:01:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/drama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zero Dark Thirty [2012]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 13:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/zero-dark-thirty-2012/</guid>
      <description>กลับบ้านมาดูหนังที่เขาว่าดี &amp;ldquo;Zero Dark Thirty&amp;rdquo; ที่เป็นหนังที่อิงเรื่องจริงเกี่ยวกับการตามจับ บินลาเด็น ผู้ก่อร้ายอันดับ 1 ของโลก เป็นหนังที่สมจริงม๊วาก ผมให้สิบเต็มสิบไปเลย
IMDB: 7.5&amp;frasl;10
Rotten Tomatoes: 93%
ในช่วงตอนแรกจะเป็นเหมือนการสอบสวนนักโทษ สืบเสาะตามหาบินลาเด็น โดยมีสาว CIA มายา เป็นตัวดำเนินเรื่องหลัก เนื้อเรื่องต่างๆในหนังอิงจากความจริงทั้งหมด ไม่ว่าจะเป็นเหตุการณ์ ระเบิดพลีชีพที่ลอนดอน ปี 2005 ระเบิดโรงแรมมาริออต ที่ปากีสถาน ปี 2008 ระเบิดพลีชีพที่ Time Square ปี 2010 แสดงให้เห็นถึงเหตุการณ์ต่างๆที่เรียงกันเละเทะในความเป็นจริง เป็นระเบียบได้ในหนังทันที คนเขียนบทของเรื่องนี้ได้กล่าวไว้ว่า &amp;ldquo;หาข้อมูลแบบนักข่าว เขียนบทแบบคนทำหนัง&amp;rdquo; หนังเรื่องนี้ไม่ได้เป็นแบบหนัง Hollywood ทั้งหลายที่พระเอกนางเอกกระโดดไปมา เดอะแมทริกหลบกระสุนได้ แต่เป็นหนังที่จะบอกว่าเป็นหนังที่สมจริงที่สุดก็ว่าได้ เช่นในตอนสามสิบนาทีสุดท้ายตามชื่อหนังที่เป็นตอนที่หน่วย Seal 6 ออกปฏิบัติการโดยใช้ Silent Black hawks ไม่มีการโยนระเบินตู้ม ต้ามมีเพียงแค่เสียงกระสุนปืนสองสามนัด ไม่มีการกราดยิงจนหมดแม็กอะไรแบบนั้น รวมถึงมีมุมมองผ่านกล้อง Night Vision(มองกลางคืน)ที่เหมือนเราเข้าไปอยู่ในหนังจริงๆเลย
ที่ผมชอบที่สุดคงเป็นเรื่อง Silent Black Hawks [ที่ทดลองกันใน Area51] ที่ตกและโดนระเบิดทิ้งไปลำนึง แต่ปากีสถานกู้ซากได้ทำให้เราได้รู้ถึงเทคโนโลยีล้ำยุคของสหรัฐอเมริกา ว่ากันว่าอเมริกามีเทคโนโลยีที่ล้ำยุคล้ำสมัยเกินไปมากแต่ดันงกไม่บอก ก่อนหน้านี้เคยมีการเปิดเผยเรื่องผ้าคลุมล่องหนแบบแฮรี่พอตเตอร์ทีนึงแล้ว ที่อาศัยการปล่อยคลื่นอ่อนๆออกมารอบๆทำให้หายตัวได้ :D</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>