<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Theatre on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/theatre/</link>
    <description>Recent content in Theatre on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2016 13:19:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/theatre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ริวิวโรงหนังสกาล่า [2016]</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/05/review-scala-theatre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:19:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/05/review-scala-theatre/</guid>
      <description>เนื่องจากมีป้ายห้ามถ่ายรูป จึงขอนำรูปภาพจากอินเตอร์เน็ตและเว็บสกาล่ามาเล่าเรื่องประกอบแทน        ขึ้นหัวแบบนี้บอกก่อนนะครับว่าไม่ใช่รีวิวหนังเรื่องสกาล่า แต่เป็นการรีวิวโรงหนังสกาล่า เนื่องในวันอาทิตย์ที่ผ่านมา ผมมีโอกาสได้ไปดูภาพยนตร์เรื่อง Captain America: Civil War ณ โรงหนังสกาล่าครั้งแรกในชีวิต หลังจากที่ผมได้เห็นข่าวว่าโรงหนังสกาล่าซึ่งอยู่คู่กับชีวิตคนไทยมาอย่างยาวนานกำลังจะหมดสัญญาในอีกไม่กี่ปีก็รีบบึ่งไปทันที
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2564&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;850&amp;rdquo;]Pantip user:Kampongpiratevee - pantip.com[/caption]
ก่อนหน้านี้เพื่อนผมมักพูดว่าลิโด้เลวร้ายแบบนู้นแบบนี้ มีคนยืนสูบบุหรี่น่ากลัว เหม็นกลิ่นบุหรี่อีก ทำให้เกิดความคิดฝังหัวว่ามันคงแย่มากๆมา (ซึ่งสกาล่าก็เป็นหนึ่งในโรงภาพยนตร์เครือ APEX เช่นกัน) แต่จากการไปดูหนังครั้งนี้ทำให้ความคิดเปลี่ยนไป
ก่อนไปก็ทำการหารอบหนังออนไลน์ จนไปเจอกับเพจ รอบหนัง สกาล่า ลิโด ในเฟสบุคพอได้รอบแล้วก็ตรงไปซื้อตั๋วเลย ตั๋วมีหลายราคา ราคาต่ำสุด 120 บาท และเพิ่มขึ้นขึ้นอยู่กับที่นั่ง [ถูกกว่าโรงหนัง Major + Student Card อีก] เราเลือกถูกสุดเพราะเดียวไม่มีตังกลับบ้าน ฮ่าๆ ในการซื้อตั๋วก็ไม่มีคอมพิวเตอร์ มีแปลนกระดาษที่นั่ง และให้เราเลือกว่าจะนั่งตรงไหน พอเลือกได้แล้วพนักงานก็จะกาทิ้ง แล้วฉีกตั๋วมาเขียนเลขที่นั่งให้เราครับ คลาสสิกสุดด</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>