<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phewtick on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/phewtick/</link>
    <description>Recent content in Phewtick on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2012 16:40:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/phewtick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิวชุ่ยๆ:Phewtick แค่แสกนก็ได้เงิน</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/phewtick/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 16:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/phewtick/</guid>
      <description>วันนี้มีแอพใหม่จะมารีวิวต้อนรับเทศกาลปีใหม่ Phewtick เป็นแอพที่ทำงานง่ายๆ หลักของแอพนี้คือจะแสดงโฆษณาให้เราเห็น แล้วก็เอาเงินจากค่าโฆษณามาให้เราครับ ซึ่งการแตะแต่ละครั้งจะได้แต้มไม่เท่ากันเขาบอกว่า &amp;ldquo;God only know points&amp;rdquo; ปกติแล้วจากหลักการศึกษาของมหาวิทยาลัย iinnn University พบว่าการแสกนครั้งแรกจะได้แต้มเยอะเพื่อให้เรามีกำลังใจในการเล่นแอพต่อไป จากกลุ่มตัวอย่างพี่และเพื่อนพี่ผมเอง ส่วนผมดวงซวยครั้งแรกได้ 16 point แต่ว่าแอพนี้เป็นแอพที่(น่าจะ)ให้เงินจริงและได้เงินง่ายแค่ 16 point ก็ได้ไป 0.5 Bath แล้ว จากลุ่มตัวอย่างพบว่าแสกนครั้งแรกได้มาถึง 50 บาทเลยทีเดียว
การเข้าใช้ไม่ต้องสมัครครับ เพียงแค่กดเชื่อต่อกับ Facebook และให้อนุญาติก็เรียบร้อยแล้ว
การจ่ายเงินจะจ่ายผิด Paypal ครับ หรือถ้าเราไม่ต้องการเงิน(ใจบุญมากกก)ก็สามารถที่จะบริจากให้ UNICEF (กองทุนสงเคราะห์เด็กแห่งสหประชาชาติ) หรือว่า Red Cross ได้เหมือนกัน
อัตราการจ่ายเงินของแอพนี้จะแปลเปลี่ยนไปในแต่ละวันครับ แบบในภาพข้างล่างนี้ 10 point ได้ประมาณ 0.35 บาท&amp;lsquo;
ในแอพหน้า Instruction เขาบอกว่าถ้าโกงจะไม่จ่ายเงิน ระวังกันไว้ด้วย แน่นอนว่าก่อนจ่ายเงินเขาต้องมีการตรวจสอบอย่างแน่นอนครับ Paypal นิไม่ใช่จ่ายอัตโนมัต
ดาวโหลด แอพนี้มีทั้ง App store และ Play store ครับ
[https://itunes.apple.com/th/app/phewtick/id487158487?l=th&amp;amp;mt=8
](https://itunes.apple.com/th/app/phewtick/id487158487?l=th&amp;amp;mt=8)[https://play.google.com/store/apps/details?id=com.phewtick&amp;amp;hl=th
](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.phewtick&amp;amp;hl=th)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>