<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game Cih on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/game-cih/</link>
    <description>Recent content in Game Cih on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2013 07:56:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/game-cih/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แก้ Subway Surf แต้มเยอะเกิน :D</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 07:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_411&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;299&amp;rdquo;] แต้มเยอะไปทำไงดี o_O[/caption]
จากโพสก่อนที่ผมสอนโกงเกม Subway Surf แล้วบางคนก็ดันไปทำให้แต้มมันเยอะเกินไป แล้วก็มาถามผมว่าทำยังไง แต้มเยอะเกินไป :( ผมอธิบายไป 2-3 บรรทัด แต่ก็ยังไม่เข้าใจวันนี้จะมาสอนให้เข้าใจโดยทั่วกันนะครับ :D
ก่อนอื่นต้องขอบอกก่อนเลยนะครับว่าถ้าทำวิธีนี้ ทุกอย่างหายหมด ไม่เหลืออะไรเลย เหมือนเพิ่งเคยลงเกมใหม่
ขั้นที่ 1 ไปที่ Settings
ขั้นที่ 2 เลือก Applications Manager
ขั้นที่ 3 เลื่อนหาเกม Subway Surf ให้เจอ
ขั้นที่ 4 เลือก Clear Data</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titanium Backup คืออะไร</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</guid>
      <description>บทความนี้เป็นบทความที่อยากเขียนมานานมากแล้ว แต่ก็ยังไม่ได้เขียนซะที ก่อนอื่นขอบอกก่อนเลยที่ผมโกงเกม คือโกงแล้วเล่นจะไม่ติด แต่ถ้าเล่นแล้วโกงไม่ได้ เดียวเล่นแล้วติด ก่อนหน้านี้เคยนำเสนอวิธีโกง Temple run2 และ Subway Surf ไป ในบทความนี้จะมานำเสนอคร่าวๆก่อนว่า Titanium Backup คืออะไร มีดีอย่างไร

Titanium Backup คือโปรแกรม Backup Data ของ App ในเครื่องเรา ถ้าเราย้ายเครื่องข้อมูลใน App ก็ยังไม่หายไปไหน ประโยชน์ของเราในงานนี้คือการประยุกต์ไอ้การ Backup เป็นการโกง โดยเอา Backup ของคนอื่นที่ทำการโกงด้วยวิธีต่างๆไว้แล้ว มาใส่เครื่องเรา ทำให้เราไม่ต้องโกงเองแถมยังเป็นการโกงที่รวดเร็วที่สุดอีกด้วย
ไปดูการประยุกต์วิธีโกงได้ที่ โกง Subway Surf ฉบับปรับปรุงครับ
ดาวโหลด: Play Store เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกง Temple Run2 [Android]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 10:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</guid>
      <description>วิธีการนี้ใชได้กับ temple run 1 และเกมอื่นๆอีกในส่วนมาก
เกมในตำนานระดับ Temple run ได้เปิดตัวภาค 2 เมื่อไม่กี่อาทิตย์มานี้นี่เองแถมยังได้ทำลายสถิติยอดการดาวน์โหลดเร็วที่สุด ทำลายสถิติ Angry Bird Space ด้วยจำนวนดาวน์โหลด 13 วัน 50 ล้านฮิต และผมก็ได้ค้นพบวิธีโกง(อีกแล้ว) แถมคราวนี้ใชได้ทั้ง iPhone และ Android วิธีก็จะทั่วๆไปคือใน Android ก็ใช้ Game CIH

หมายเหตุ โปรแกรมโกงต้องใช้สิทธิ Root
1.ดาวโหลดแอพที่ใช้โกงเกมกันก่อนครับ ซึ่งแอพนั้นก็เหมือนที่กล่าวมาตอนแรกเลยก็คือ Game CIH http://www.cih.com.tw/download.html
2.ดาวโหลดเสร็จแล้วก็ Copy ลงโทรศัพท์ให้เรียบร้อยครับ แล้วติดตั้งเหมือนแอพทั่วๆไป หากคุณเป็นพวกที่ไม่เคย Root ไม่เคยลงแอพเถื่อนอะไรทั้งนั้นให้ไปคลิก Unknow Sources ใน Settings &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Unknown Sources ก่อนนะครับ ให้ติดตั้งแอพจากภายนอกได้ครับ
3.มาเข้าสู่ขั้นตอนการโกงกันเลยครับ ในขั้นนี้ให้เราเปิดโปรแกรม Game CIH ขึ้นมาครับ แล้วปิดลงไป จะสังเกตได้ว่ามี Toolbar โผล่ขึ้นมาแล้ว
4.เปิดเกม Temple Run2 เลยครับ ^^
Trip: หลักการของ Game CIH จะเหมือนกับ Cheat Engine ในคอมครับคือเราไปแก้ค่าใน Memory ของเกม ค่าในเกมจะมีอยู่เป็นล้านค่าก็เป็นได้แล้วแต่ความซับซ้อนของเกมตรงนี้ผมก็รู้ไม่ค่อยมากครับดังนั้นเราต้องการจะหาค่า Memory ที่เอาไว้เก็บเงิน (ในเกมนี้เงินแปลผันตรงตามคะแนน แค่ได้เงินคะแนนก็มา) ซึ่งตามที่บอกไปข้างต้นว่า Memory ของเกมมีเยอะมาก แต่ว่า Memory ของเงินมีเพียงหนึ่งเดียวเท่านั้น !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สอนใช้ Game CIH</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 14:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</guid>
      <description>อัพเดต: วิธีการ Root เครื่องคลิก
ฮัลโลๆ จากที่เคยลงวิธีโกง Subway surfers เอาไว้ ใครอยากดูก็ตามไปที่ภาพข้างล่างได้ วันนี้จะมาสอนวิธีการใช้ Game CIH ครับ น่าจะเป็นประโยชน์แก่ผู้อื่นที่ไม่อยากติดเกมแบบผมได้
หมายเหตุ ต้องการสิทธิ Root เพื่อการทำงานของ Game CIH ครับพ๊ม หากไม่ Root เครื่องก็กดปิดไปได้เลย ใครอยากรู้ว่า Root คืออะไรเชิญ Google
ในรูปจะแบ่งเป็นหมายเลขต่างๆได้อย่างเรียบร้อยครับ แต่จะพูดถึงหลักการของ Game CIH ก่อน Game CIH จะใช้หลักการ การเปลี่ยนแปลงค่า Memory ไปเป็นค่าที่ต้องการ ซึ่งส่วนใหญ่ในการโกงเกมเราก็จะเปลี่ยนค่า Memory ของเงินกัน แต่ว่าค่า Memory ในเกมนั้นจะมีมากมายหลายแสนหลายล้านค่าทำให้เราต้องค้นหาหลายๆครั้ง เพื่อให้ได้ค่าของเงินที่ต้องการจริงๆ ครับ วิธีใช้สรุปเป็นขั้นตอน
1.เปิด Game CIH
2.เปิดเกมที่ต้องการ
3.หากเราต้องการโกงเงิน(อื่นๆก็ได้) ให้ทำให้เกิด Memory ของเงินขึ้นมา ยกตัวอย่างเช่นการกดเริ่มเล่นเกม
4.กดหยุดเกม ค้นหาเงินที่ได้ ณ ขณะนนั้น
5.เล่นเกมต่อไป ทำให้ค่าเงินเปลี่ยน แล้วทำตาทขั้นตอนที่ 4 จนกว่าจะได้ค่า Memory ค่าเดียว
6.กดเปลี่ยน ไปเป็นที่ต้องการเช่น 99999</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>