<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>It News D on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/categories/it-news-d/</link>
    <description>Recent content in It News D on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2014 01:58:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/categories/it-news-d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การตลาดชั้นเยี่ยม ผู้สร้างเกม Threes บ่น 2048 ดังกว่าได้ไง</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/06/threes-developer-say-how-2048-is-popular/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 01:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/06/threes-developer-say-how-2048-is-popular/</guid>
      <description>เกม 2048 เป็นเกมกระดานที่ให้เราเลื่อนไปเลื่อนมา &amp;ldquo;โดยมันแจกฟรีและเป็น Open source&amp;rdquo;ทำให้คนเล่นมากมาย จากที่ผมเขียนบล็อกเมื่อวันก่อน เกม 2048 ข้อสุดท้ายของเทคนิคที่ผมเขียนก็คือหากคุณเป็นคนที่ชอบเกม2048 มากให้ไปหาเกมที่ชื่อ Threes มาเล่น
เมื่อไม่กี่วันก่อนผู้สร้างเกม Threes! ได้ออกมาเขียนบล็อกบอกว่า เกมชั้นนี่ มาก่อนใครเพื่อนทำไมโดนคนอื่นโขมยไปแล้วดังเป็นพลุแตกได้ละ
เกม Threes นั้นเป็นจุดเริ่มต้นของการลอกครั้งยิ่งใหญ่เลยละครับ เรื่องมันมีอยู่ว่า
1.หลังจาก Threes เปิดตัวได้ 21 วัน ก็มีเกมที่ชื่อว่า 1024 มาอยู่ใน Appstore iOS ที่ลอกไอเดีย และทุกอย่าง แต่เกม 1024 มีการปรับเปลี่ยนวิธีการเล่นให้แตกต่างออกไป ทำให้ไม่สนุกและไม่ได้รับความนิยมมากนัก
2.อีก 10 วันถัดมามีเกมชื่อ 2048 ปรากฏขึ้นซึ่งลอกไอเดียมาจากเกม 1024 อีกที เป็นเกมที่เปิดให้เล่นฟรีได้บนเว็บ และมีวิธีการเล่นที่น่าสนใจกว่ามาก จึงทำให้มันดัวเป็นพลุแตก เพราะมีคนมาโพสในเว็บ Hacker News ทำให้มันดังขึ้นมาก
3.หลังจากเกม 2048 เปิดตัว ก็เกิดเกม 2048-numberwang ขึ้น ซึ่งใช้คณิตศาสตร์ชั้นสูงในการคำนวณ จากที่ลองเล่น พบว่า กินจุดเลย&amp;hellip; เล่นแล้วงงมาก
แล้วมันเป็นการตลาดตรงไหน เราทุกคนรู้จักแต่เกม 2048 หากมีต้นฉบับมาพูดแบบนี้ คงมีคนไม่น้อยใช่ไหมละครับที่จะไปซื้อต้นฉบับมาเล่น แน่นอนผมคนนึงละ
ซึ่งหากใครอยากลองเล่นเกม Threes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalOcean VPS คุณภาพดีเกินราคา</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</guid>
      <description>ผมได้ไปลองใช้ DigitalOceanซึ่งเป็น VPS ที่เป็นที่กล่าวขวัญคือ ราคาถูก แต่คุณภาพ[โคตร]สวนทางกับราคาเลย คือเป็น SSD 20GB แรม 512MB ราคาแค่ $5 ต่อเดือน [ประมาณ 150 บาท] และ $5 นี้จะนับจากเวลาที่เราใช้จริงๆ คือหากเราปิดเครื่องไปราคาก็จะไม่ขึ้น รวมๆแล้วตกอยู่ที่ ชั่วโมงละ $0.007 พอ 1 เดือนก็จะครบ $5 พอดี
แน่นอนเด็กจอมงกอย่างผมต้องลองใช้อย่างรวดเร็ว!!!
สมัคร จ่ายเงิน แล้วใช้ได้เลย ตอนสมัครไม่ต้องกรอกอะไรเลยทั้งนั้น [สมัครได้ที่ลิงค์นี้ครับ คลิก :3] กรอกแค่ Email และ รหัสผ่าน จากนั้นจะพาเราไปสู่หน้าจ่ายเงิน คือเราต้องจ่ายเงินเข้าไปก่อนเพื่อเป็นการยืนยันว่าเราไม่ได้มาแสปมโฮสต์เขา [เหมือนที่คนไทยชอบไปแสปมโฮสต์ฟรีทั้งหลาย] แล้วค่อยไปตัดยอดว่าเราใช้มาเท่าไหร่ตอนสิ้นเดือน
ซึ่งตอนสมัครใครสมัครผ่าน Referral Link ของผม แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ ถือว่าช่วยๆกัน คุณได้ผมก็ได้เป็นค่าขนมให้เด็กตัวน้อยๆ ฮ่าๆ

พอสมัครแล้วก็เริ่มใช้งานได้เลย กด Create Droplet (VPS) แล้วเลือกตามต้องการครับ
ในส่วนของ Image ก็จะมีพวก OS ให้เลือกครับว่าอยากได้แบบไหน มีทั้ง Ubuntu CentOS Debian Arch-Linux Fedora ซึ่งหากใครเพิ่งเป็นผู้เริ่มต้นจริงๆก็อยากขอแนะนำเป็น Ubuntu หรือ CentOS ครับ เพราะว่ามีชุมชนที่จะช่วยเหลือเราได้มากกว่าครับ [แต่ผมใช้ Ubuntu นะ มีไรถามกันได้ &amp;gt;&amp;lt;] และหากใครอยากลองเล่นๆดู ไม่อยากติดตั้งอะไรเองก็สามารถเลือกไปที่แทบ Applications ครับ จะมี Image ที่มันทำเสร็จแล้ว เช่น LAMP [ที่เอาไว้ทำเว็บสำเร็จ],Wordpress สำเร็จรูป, หรือ Ghost ก็ยังมีครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เปิดตัว iPhone 5c, 5s &#34;นักลงทุนประทับใจ เทขายหุ้น apple&#34;</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 13:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</guid>
      <description>เมื่อคืนก่อน ตอนที่ผมกำลังตั้งหน้าตั้งตาอ่านหนังสืออยู่ ก็อ่านข่าวไปเรื่อยๆ อ่านหนังสือไปด้วย แบบตั้งใจสุดๆ พร้อมที่จะรองานเปิดตัว apple ตอนเที่ยงคืน แต่ก็หลับไปก่อน แง่วๆ
ตื่นเช้ามา twitter เว็บสำนักข่าวต่างๆระเบิด ถูกกลบไปด้วยข่าว iPhone อย่างเลี่ยงไม่ได้
อ่านไปเรื่อยๆผมข่าวของคุณสรย้วยช่องสามที่โม้ไว้ว่า iPhone 5c ราคา 3000 บาท&amp;hellip; #ตรงนี้ก็ช่างมันเดียวโดนด่า

พร้อมกับข่าวตามมาที่ Yahoo finance ซึ่งเขียนเรื่องหุ้น ว่านักลงทุนผิดหวัง หุ้น apple ตก 2.28% เหตุผลก็คือ iPhone 5c เปิดตัวมาด้วยราคาที่แพงเกินไป เพราะก่อนหน้านี้มีการทำนายข่าวว่า apple จะเปิดตัวที่ราคาประมาณ 12900 บาท และหน้าแตกไปตามๆกัน @macthai
iPhone ผมมองว่าเป็นมือถือที่คนรวยเขาใช่ แน่นอนว่าหลายคนก็มองอย่างงั้น คนระดับกลาง มนุษย์เงินเดือนต่างๆก็พยายามซื้อมาเพื่อปรุงแต่ฐานะ และไอ้คนที่บ่นว่าแพงมันก็คือคนกลุ่มนี้นี้เอง อาจมองได้ว่า iPhone ไม่ได้เป็นสินค้าสาย techno แต่เป็นสินค้าสาย fasion ก็ได้
คิดง่ายๆเอา iPhone 5c ที่ราคามาตรฐาน 21900 บาท พวกประเทศญี่ปุ่น อเมริกาจะมีการขาย iPhone ด้วยการติดสัญญานั้นหมายความว่าคุณสามารถซื้อ iPhone ที่ราคา 3000 บาท แล้วจ่ายค่ารายเดือนอีกเดือนละ 3000 นาน 2 ปี [ซึ่งในราคานี้ท่านสามารถใช้ 4G ได้ด้วย #จิกเฉยๆ] ที่ในประเทศที่พัฒนาแล้วเหล่านี้มีการติดสัญญาเพื่อทำให้โทรศํพท์มือดูถูกลง &amp;ldquo;แน่นอนว่าที่ไทยไม่มี&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App Store มีรางวัล ให้ใครที่โหลดแอพครั้งที่ ห้าหมื่นล้าน</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/app-store-50-billion-download/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 07:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/app-store-50-billion-download/</guid>
      <description> เมื่อ App Store เตรียมตัวนับถอยหลังใครที่ดาวน์โหลดแอพคนที่ 50000000000 [ห้าหมื่นล้าน] จะได้รับ
App Store Gift Card มูลค่า 10,000 เหรียญ &amp;mdash;-รางวัลที่ 1
เหรียญ แล้วคนที่ดาวน์โหลดแอพ 50,000,000,001 – 50,000,000,050 จะได้รับ App Store Gift Card มูลค่า 500 เหรียญ &amp;mdash;-รางวัลใกล้เคียง
ร่วมสนุกง่ายๆโดยการโหลดแอพจาก App Store โหลดไปเรื่อยๆ ถ้าโหลดครั้งที่ห้าหมื่นล้านก็ได้เครดิตใน App Store ไปเลย 10000 เหรียญ เอาไปซื้อแอพซื้ออะไรที่อยากได้ใน App Store ให้หมด แอพอะไรแพงๆก็จัดมาให้หมด แล้วอย่าลืมมาแบ่งผมด้วยละ :D

หรือการร่วมสนุกวิธีอื่นก็คือ ไปกรอกแบบฟอร์มที่ http://www.apple.com/itunes/50-billion-app-countdown/entry-form/ แล้วรอลุ้นรับรางวัลได้เลย
สามารถดูได้ว่าตอนนี้โหลดไปกี่ครั้งแล้วได้ที่นี้ http://www.apple.com/itunes/50-billion-app-countdown/
งานนี้โอกาศได้ยากมากกว่าชาเขียว แต่ลุ้นฟรี ไม่ต้องหารหัสใต้ฝานะ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Glass: นวัตกรรมแห่งอนาคต</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/google-glass-future-innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/google-glass-future-innovation/</guid>
      <description>ปกติถ้าเป็นข่าวธรรมดาผมจะไม่อยากเขียน เพราะมันก็หาได้ในเว็บอื่นๆอยู่แล้ว เช่นมือถือราคาตก การแฮกครั้งใหญ่ Hacker โดนจับ แต่ว่าอันนี้มันเป็นข่าวเปลี่ยนโลก เลยอยากลองเขียนลงไว้ในบล็อกซะหน่อย
จากหนัง Sci-Fi จะกลายเป็นจริง Google ออก Glass มานานพอสมควรแล้ว แต่เพิ่งมีคนได้รับของจริง (ในราคาทะลุ 30000) ในรุ่น Explorer Edition หรือจะเรียกว่าหนูทดลองก็ได้ หุหุ ข้อมูลทุกๆอย่างจะแสดงผลผ่านเลนส์เล็กๆ และมีรุ่นสำหรับคนสายตาสั่น เลือกสีได้ด้วย ดูคล้ายๆ Jarvis ใน Iron Man ดูคล้ายๆ นิวโลลิงค์ใน Accel World ใครอยากใช้ก็รอไปก่อนรอไปอีกสัก 5-10 ปีน่าจะอยู่ในราคาที่เอื่อมถึงละนะ
เพื่อใครไม่รู้ Glass คืออุปกรณ์ไฮเทคที่ Google พัฒนาขึ้นมา ในรูปแว่นตา ใส่แว่นแล้วก็จะมีหน้าตาเป็นหน้าต่างๆ บอกข้อมูลเราได้ ลงแอพได้ รัน Android มันเจ๋งมาก แต่ราคาทะลุ 30000
วีดีโอวิธีใช้ที่ Google เพิ่งปล่อยมาเมื่อวาน
คุณสมบัติคร่าวๆ
 * แว่นตาปรับจมูกได้ แถมแป้นจมูกอีก 2 ขนาดในกล่อง * กล้อง 5 ล้าน ถ่ายวีดีโอได้ แต่ถ่ายหน้าตัวเองไม่ได้นะเธอวว * พูดกับเราได้โดยมันจะปล่อยสัญญานเสียงผ่านกระดูกหูส่วนใน \\ล้ำมาก * แบตอยู่ได้ 1 วัน ชาร์ตไฟผ่าน Micro USB * มี Wifi มี Bluetooth * สามารถลงแอพได้ด้วย ตอนนี้ในรุ่นหนูทดลอง แอพทุกอย่างห้ามมีโฆษณา และห้ามคิดเงินด้วย \\หมายความว่าวันหลังจะมี=โฆษณาขึ้น และวิธีปิดโฆษณาอาจเป็นการเอานิ้วจิ้มตาก็ได้นะ :P * รายละเอียดเชิงเทคนิค พวกตัวเลข อื่นๆ ไม่ต้องไปสนใจก็ได้ ดูแค่นี้ก็พอเพราะผมอ่านไม่รู้เรื่อง  แถม วีดีโอตัวอย่างหาก Google Glass มีโฆษณา [ถ้าเป็นแบบนี้ควรแจก Glass ฟรีนะ หาเงินทางโฆษณาแทน]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รวมข่าว April Fools&#39; day 2013</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</guid>
      <description>หมดไปกันแล้วกับการเล่น April Fools&amp;rsquo; day ในปีนี้มีเรื่องแปลกๆออกมาให้ขำเยอะพอตัวเลยทีเดียว เจ้าพ่อ April Fools&amp;rsquo; day ในทุกๆปีก็คงเป็น Google อยู่เหมือนเดิม(อาจแสดงให้เห็นว่าพนักงานว่างมาก เหอะๆ)
มาเริ่มเรื่องแรกกันก่อนเป้นเรื่องของผู้ให้บริการเครือข่ายมือถือ Smart Mobile ประเทศกัมพูชาได้ประกาศสองเรื่องด้วยกันคือ
 1. เปิดให้บริการอินเทอร์เน็ต ∞G (Infinity G) อย่างเป็นทางการ จุดเด่นคือความเร็วไม่จำกัด ไม่มีสะดุด รองรับทั่วประเทศวันที่ 15 เมษายนนี้ครับ 2. อัพเกรดทีวีจาก 13 ช่องเป็น ทีวี 100 ช่องโดยได้สิทธิ์อย่างเป็นทางการจากรัฐบาล  เรื่องที่สอง Youtube ประกาศหยุดให้บริการ และจะคัดเลือกวีดีโอที่ได้รับรางวัลเป็นเวลา 10 ปี (คือจะได้ผู้ชนะปี 2013)
เรื่องที่สามเรื่องของ Google อย่างที่บอกไปว่าปีนี้ Google เล่นเยอะเหมือนเดิมโดยที่ทุกๆคนเห็นก็คงเป็น Google Nose ที่ค้นหาด้วยกลิ่น ส่วนอันอื่นๆเราอาจไม่ค่อยได้เห็นกันคือ
 1. เปิดให้บริการคีย์บอร์ดภาษาญี่ปุ่นมีปุ่มเดียวโดยกดหนึ่งคลิก ก็จะไล่ตัวอักษรไปเรื่อยๆ (ปีทีแล้ว Google เล่นคีย์บอร์ดรหัสมอสด้วยนะเออ) 2. อันนี้อาจเป็นข่าวที่ออกจะขำไปสักหน่อย คือ Google จะเปิดให้บริการกดเงินสดจากโทรศัพท์ โดยจะมีอุปกรณ์เสริมเป็น Google wallet ATM เราสามารถใส่รหัสผ่านในมือถือแล้วจะมีเงินไหลออกมาทันที [ข่าวต่อไป กลุ่มแฮกเกอร์ Anonymous เผยวิธีการแกะ Google wallet ATM) 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง SUBWAY SURFERS ANDROID CHEAT </title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 12:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</guid>
      <description>เทคนิคที่จะบอกต่อจากที่จำเป็นต้อง Root เครื่องของคุณก่อนนะครับ การรูทเครื่องทำให้ประกันขาด แต่เราสามารถถอดรูทออก ทำให้มีประกันเหมือนเดิมได้ครับ การ Root นั้นแตกต่างกันไปในแต่ละเครื่อง และวิธีของผมสามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับทุกเกม ทุกแอพ ไม่เว้นแม้แต่เกม Subway ครับ
วิธีการ Root เครื่องคลิก
หลังจากการอัพเดตเกม Subway เป็นเวอร์ชั่นใหม่ล่าสุด (ผมเช็ควันที่ 6 เมษา) ทำให้วิธีแบบเก่าใช้งานไม่ได้ ผมจึงได้ไปสืบเสาะแสวงหาวิธีมาใหม่ ซึ่งวิธีนี้ง่ายกว่าวิธีเก่า (แต่ที่ผมเอาวิธีเก่ามาลงก่อนเพราะมันสามารถประยุกต์ใช้กับเกมอื่นๆได้ด้วยครับ; ผมเขียนวิธีเก่าเอาไว้ด้านล่างนะครับ)
คำเตือน วิธีนี้จะทำให้ข้อมูลทุกอย่างที่คุณเคยเล่นมารวมถึงบอร์ดลายต่างๆหายด้วยครับ
วิธีการนี้จะใช้ Titanium Backup ที่ผมเคยเขียนเอาไว้แล้ว ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนครับ เสร็จแล้วก็ดาวน์โหลดไฟล์นี้ Subway Surf แล้วเอาไว้ใน SDCard หรือส่วนไหนก็ได้ในโทรศัพท์แล้วจำเอาไว้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_623&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;494&amp;rdquo;] วิธีการขั้น 3 4 5[/caption]
 1. เปิดโปรแกรม Titanium Backup ถ้าเปิดครั้งแรกจะมีหน้าต่างขึ้นมาให้กด Grant 2. กดปุ่ม Menu ข้างๆปุ่ม Home [ที่เครื่องจะมี 3 ปุ่ม คือ Menu, Home, Back] 3. กดไปที่ Import Backup (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หากคุณค้น Google แล้วไม่เจอสิ่งที่ต้องการ มันเรียกว่าอะไร[?]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/ungoogleable/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 09:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/ungoogleable/</guid>
      <description>ในสวีเดนได้มีการใช้คำว่า Ungoogleable หรือแปลตรงๆแบบแมวๆว่า ไม่สามารถ Google ได้เจอ คำว่า Ungoogleable กลายเป็นคำสามัญธรรมดาที่ใช้ในสังคมสวีเดนกันแล้ว!!! [ทำไมผมเพิ่งมารู้นี่] ทำให้ Google ต้องเสียเงิน เสียเวลา เสียทรัพยากรเพื่อเอาคำนี่ออกไปหลังจากที่มันถูกบัญญัติเข้าพจนานุกรมภาษาสวีดิช (คงเหมือนจุงเบยละมั้ง) เพื่อไม่ให้เสียคำว่า Google ที่เป็นเครื่องหมายการค้าไป นั้นหมายความว่าหากไม่รีบเอาออกจากพจนานุกรมวันหลัง Google อาจจะต้องเปลี่ยนชื่อเป็นอย่างอื่นก็ได้!!!
แต่ถึงยังไงๆ Google ก็คงหลีกเลี่ยงคำนี้ไม่ได้ เพราะมันเป็นที่ติดปากของคนในสังคมไปแว้ว ผมเอามาแค่เนื้อหาสำคัญตัดน้ำออก ไปอ่านเพิ่มได้ที่ The Verge
หากลองมาใช้ในไทยคงเท่ไปอีกแบบนะ :D
คำถามชวนคิด ทำไม Apple ซึ่งเป็นคำสามัญถึงไม่โดนเรื่องเครื่องหมายการค้า ใครรู้บอกผมที //ขอตัวค้น</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เมื่อ CEO nokia ออกทีวี</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%ad-ceo-nokia-%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a7%e0%b8%b5/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 11:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%ad-ceo-nokia-%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a7%e0%b8%b5/</guid>
      <description>ไม่ได้เขียนนาน กะว่าจะเขียนเฉพาะเรื่องที่น่าสนใจไม่อยากให้เว็บนี้มีแต่ข่าว เห็นเรื่องนี้ตลกดีเลยเอามาเขียนซะหน่อย
Stephen Elop เป็น CEO ของ nokia หลายคนอาจไม่เคยได้ยินชื่อ ไม่เหมือน Steve Job หรือ Tim Cook คุณ CEO ไปออกรายการทีวีที่ฟินแลนด์ ซึ่งเป็นประเทศบ้านเกิดของ nokia พิธีกรถามถึง nokia lumia 928 ซึ่งมีข่าวลือว่าจะออก ซึ่ง Elop ก็พยายามเลี่ยงไม่ตอบ โดยบอกว่าไม่รู้ ไม่ชี้ &amp;lsquo;I don&amp;rsquo;t know&amp;rsquo; แต่พิธีกรของเราก็ไม่ยอมแพ้ควัก iPhone ออกมาจากกางเกงแล้วบอกว่าชั้นไม่อยากใช้ iPhone หรอก อยากใช้ Lumia 928 มากกว่าแต่มันไม่มาซะที; Elop บอกว่าเอามานี่ ฉันจะจัดการมัน (&amp;ldquo;I&amp;rsquo;ll take care of that&amp;rdquo;) แล้วก็โยนไปหลังมุมกล้อง หัวเราะแห้งๆ จากนั้นเราก็ไม่เห็นมันอีกเลย :(
ตอนโยนเสร็จพิธีกรรู้สึกสตั้นไป 3 วิ นี่มันไม่ได้เตี๊ยมกันไว้นะ!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผู้บริหาร Samsung ยืนยัน S3 ได้ความสามารถ S4 ด้วย :D</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo;] UI กล้อง ใน Samsung Galaxy S4[/caption]
เมื่อไม่กี่วันก่อน Samsung เพิ่งเปิดตัว Galaxy S4 ไป หลายคนสงสัย(ผมด้วยคน)ว่า S3 ในมือจะโดนลอยแพไหม วันนี้ทางผู้บริหาร Samsung นาม Nick DiCarlo มาตอบให้แล้วว่า ****ความสามารถทั้งหมดที่ไม่ขึ้นกับ Hardware (เช่นอินฟาเรด) ของ S4 จะถูกนำมาใส่ในมือถือเรือธง (นั้นรวมถึง S3) ด้วย [แต่ไม่ได้บอกว่าเมื่อไร และเรือธงนั้นรวมถึง S1,S2 ด้วยรึเปล่า]
&#34;Anything that we can do that&#39;s not dependent on hardware like infrared, we&#39;ll definitely bring to all the flagship devices&#34; ต่อมาเมื่อถามถึงความสามารถที่โดนใจ (wow) ใน S4 เขาตอบว่าก็มี Camera UI &amp;lt;&amp;lt;ไปต่อ, WatchNow TV Remote&amp;lt;&amp;lt;อด, Gesture Control&amp;lt;&amp;lt;อด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สนามบินสุวรรณภูมิติดอันดับ 1 สถานที่ใน Instagram</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/instagram-rank/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2012 13:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2012/12/instagram-rank/</guid>
      <description>วันนี้มีข่าว Surprise ให้แก่ชาวไทยทั้งหลาย ด้วยวันนี้ Instagram ประกาศสถานที่ยอดฮิตที่ถูกถ่ายภาพและแชร์ประจำปี 2012 ขึ้น ผลงานของไทยนั้นอยู่ในเกณฑ์น่าประหลาดใจมากเพราะอันดับ 1 และอันดับ 2 อยู่ในประเทศไทย อีก 8 อันดับอยู่ในอเมริกาและปารีส O_o ผมก็ไม่มั่นใจเหมือนกันว่าคนเขาถ่ายเยอะเพราะสนามบินสวย หรือคนไทยมาถ่ายกันเยอะ
พอเห็นข่าวนี้ทำให้ได้นึกถึง Line ที่ทำมาเพื่อเจาะตลาดญี่ปุ่น แต่ว่าดันมี User เยอะเป็นอันดับ 3 และมี User ที่ Active(ใช้งาน) เป็นอันดับ 1 ของโลกกกก!!! และอีกอย่างประเทศไทยเป็นประเทศที่ติด Social Network อันดับ 4 ของโลกกันเลยทีเดียวครับ (สถิติจาก Comscore) ใช้เวลาเฉลี่ย 8.7 ชั่วโมงต่อเดือน อันดับ 1 ตกเป็นของ Agentina ที่ 9.8 ชั่วโมงต่อเดือนครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>