<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primecoin on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/primecoin/</link>
    <description>Recent content in Primecoin on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2014 08:43:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/primecoin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ประสบการณ์ขุดและวิธีขุด PrimeCoin แบบจับมือทำ โอกาสรุ่งหรือร่วง?</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/01/primecoin-mining-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 08:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/01/primecoin-mining-experience/</guid>
      <description>ช่วงปีใหม่หยุดมากี่วันไม่รู้[?] มีโอกาสได้ลองทำอะไรหลายๆอย่าง หนึ่งในนั้นคือการขุด PrimeCoin
PrimeCoin คือค่าเงินเสมือนที่สามารถ ใช้ได้จริง และซึ่งผู้มีประสบการณ์หลายท่านบอกว่ามันมีโอกาสทีจะขยับตัวสูงขึ้น [หรือร่วงอันนี้ไม่แน่ครับ] PrimeCoin เป็นเสมือนค่าเงินที่ไร้ศูนย์กลาง ไม่มีธนาคารกลางที่ควบคุมค่าเงิน ไม่มีค่าธรรมเนียมที่เราต้องจ่ายให้รัฐ อะไรแบบนี้ เพราะทุกคนที่ใช้ PrimeCoin จะเป็นส่วนหนึ่งของการตรวจสอบการโอนเงิน การขุดเหมือง การได้มาซึ่งค่าเงินซึ่งถ้าอธิบายไปก็จะยาวมาก
PrimeCoin เป็นรุ่นน้อง BitCoin ครับ ในแง่รายละเอียดผมไม่ค่อยรู้เรื่องมาก[เพราะยังมีคนไทยเพียงไม่กี่กลุ่มที่เพิ่งมาจริงจังกับค่าเงินเสมือน] ซึ่งรายละเอียดทางเทคนิคของ BitCoin สามารถหาอ่านรายละเอียดได้ที่นี่
เราทุกคนสามารถสร้างมีกระเป๋าตังของตัวเองได้ ซึ่งกระเป๋าตังจะเป็น Address และเราทุกคน จะมี Key เพื่อไขกระเป๋าตัง หากเราทำ Key หาย เงินของเราจะหายไปตลอดกาล [เคยมีข่าวคนทำ Key Bitcoin หาย เพราะทิ้ง Harddisk ที่ใส่ Key ไป ข้างในมีเงินอยู่หลายร้อยล้าน] ก่อนอื่นเลยต้องไปดาวน์โหลด Client ที่ให้เราสร้างกระเป๋าตังมาก่อนจาก http://primecoin.org/ [PrimeCoin BitCoin ต่างๆไม่มีศูนย์กลางก็จริง แต่โปรแกรมต้องได้รับการอัพเดตจากนักพัฒนาครับ] ดาวน์โหลดมาแล้วเปิดโปรแกรมในแทบช่อง Receive จะมีกระเป๋าตังเราอยู่ ซึ่งเราสามารถสร้างกี่ใบก็ได้ [หนึ่งคนอาจถือหลายใบเพื่อปกปิดตัวตน]

ซึ่งตอนนี้ BitCoin มีค่า Difficulty หรือค่าความยากในการขุดในระดับที่สูงมากแล้ว หากเครื่องไม่แรงจริง อย่าได้แตะต้อง เราเลยต้องมาลองตลาดใหม่อย่าง PrimeCoin กันครับ หากผมจำไม่ผิด BitCoin จะใช้ในส่วนของ GPU ในการขุด ส่วน PrimeCoin ใช้ CPU ในการขุดครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>