<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เด็กไทย on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in เด็กไทย on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2013 09:00:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บล็อกบ่นเด็กไทย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/04/%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%9a%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b9%87%e0%b8%81%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 09:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/04/%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%9a%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b9%87%e0%b8%81%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2/</guid>
      <description>ออกตัวก่อนว่าเป็นแค่เด็กไทยคนนึงเท่านั้น และนี่คือบล็อกของผม ผมจะเขียนอะไรก็เรื่องของผม ข้างบนเขียนว่า &amp;ldquo;I&amp;rsquo;m Innn - TH Blog Diary&amp;rdquo; นะ
อย่าโกรธผมนะ เพราะผมก็เด็กไทยคนนึง นี่คือบล็อกไม่ใช่เว็บวิจารณ์หนัง ไม่ใช่เว็บวิจารณ์ anime ผมไม่ใช่ imdb ไม่ใช่เว็บสอนโกงเกมด้วย ผมเขียนเพื่อบันทึก + แบ่งปันคนไม่รู้ บล็อกตอนนี้อยากเขียนนานแล้วแต่ไม่ได้เขียน เพราะผู้ชมเว็บผมส่วนใหญ่เป็นเด็กวัยรุ่นประมาณผมนี่ละ เขียนเดียวหาว่าด่าอีก
ตอนนี้มีพวกที่ไม่ยอมอ่าน คือ เกิน 3 บรรทัดไม่อ่านมาคอมเมนท์ที่กล่องคอมเมนท์ด้านล่างนี่ เช่น

ทั้งๆที่ผมก็เขียนไว้ชัดเจนแล้วว่าผมวิจารณ์หนังไม่เก่ง นี่คงเป็นแค่บันทึกโง่ๆตามชื่อบล็อก ไว้เพื่อผมย้อนกลับมาอ่านได้
หรือวิธีโกง Subway ที่ผมคิดค้นขึ้น ก่อนหน้านี้ผมเขียนว่าต้อง Root ไว้ตัวใหญ่ๆข้างบนอย่างเดียว แต่ก็ยังมีคนมาคอมเมนท์ว่า &amp;ldquo;Err No root ทำไง&amp;rdquo; ตอนนี้ผมเลยเขียนเกือบทุกย่อหน้าเลยว่าต้อง Root เครื่องก่อนนะ แต่ก็ยังมีพวกส่งข้อความมาถามว่า Root เครื่องทำไง ทั้งๆที่เขียนไว้แล้วว่าให้ไปหาใน Google วิธีทำมันแตกต่างไปในแต่ละเครื่อง
แต่ในส่วนอื่นๆแบบที่มาบอกผมว่าผมผิด ผมก็แก้ให้ ก่อนหน้านี้ผมเขียนวิธีเปิดเซิฟเวอร์ Ghost Online ก็มีมาบอก&amp;rdquo;ผมเขียนไม่เคลีย&amp;rdquo; เพราะมันเป็นภาษาอังกฤษ ผมก็แปลไทยให้ ไม่เหมือนเว็บบ้าๆ ที่ใช้ Google Translate แปลแล้วแปะลงไปใครจะไปอ่านออกฟระ
เพราะฉะนั้นตอนนี้หากใครเขียนคอมเมนท์โง่ๆ โดยไม่ยอมอ่านผมแบนลูกเดียวละนะ อย่าว่ากัน เจอมาเยอะแล้วเพลีย บางคนก็ตามมาถึง Fanpage ติงต๊องของผม จนตอนนี้ผมต้องปิดช่อง Message ไปแล้ว บางคนตามไป Addfriend ผมในเฟสหลักที่ไม่อยากให้ใครรู้อีก [ขออยู่สงบๆเถิด] จนตอนนี้ผมตั้งกล่องข้อความให้ไม่รับข้อความคนอื่นแล้ว ใครมีคำถามก็เขียนไว้ที่กล่องคอมเมนท์แทนนะครับ ผมอ่านทุกคนจริงๆ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>