<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ipad on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/ipad/</link>
    <description>Recent content in Ipad on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2016 15:21:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/ipad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อัดหน้าจอ iPhone iPad ทำยังไง [ไม่เจลเบรค]</title>
      <link>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 15:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</guid>
      <description>คือเดียวนี้เล่นเกม Vainglory บ่อยมาก บางทีก็อยากอัดคลิปหน้าจอไปอวดเพื่อนขำๆ เลยลองค้นวิธีอัดคลิปหน้าจอในกูเกิ้ล เพื่อหาวิธีที่ดีที่สุดดู \ว่างมาก ฮ่าๆ เท่าที่ผมทำการค้นคว้ารีเสริชแล้วพบว่ามีสองวิธีหลักๆ
1.คือใช้เครื่อง mac ใช้ Quicktime Player อัด  1. เสียบสาย iPhone iPad เข้ากับเครื่อง mac ของท่าน 2. เปิดโปรแกรม Quicktime player ขึ้นมา 3. เลือกบนเมนูด้านบนซ้ายเป็น File &amp;gt; New Movie Recording &amp;gt; กดเมนูเล็กๆข้างๆปุ่มแดงๆ &amp;gt; เลือก iPhone ของเรา 4. ![Screenrecording](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2016/01/Screen-Shot-2559-01-14-at-10.00.36-PM-300x125.png) 5. จะปรากฏหน้าจอ iPhone/ iPad ขึ้นมาบนคอมพิวเตอร์ของเรา สามารถกดปุ่มอัดแดงๆได้เลย  ซึ่งวิธีนี้มีข้อเสียก็คือใช้ได้แต่เครื่องแมคเท่านั้น ทำให้นำมาสู่วิธีที่ 2 ด้านล่าง
วิธีที่ 2 นี้จะเป็นการใช้แอพใน iPhone ในการอัดซึ่งเราไม่ต้องอาศัยคอมพิวเตอร์อีกต่อไป เนื่องจากแอปเปิ้ลเข้มงวดเรื่องการตรวจแอพลง Appstore ของตนมากจึงทำให้แอพอย่าง iRec ที่ไว้อัดหน้าจอใน iPhone/iPad ไม่สามารถนำลง Store ได้จึงเกิดเว็บ emu4ios ขึ้นมา วิธีของเราก็คือ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://example.com/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวชุ่ยๆ:Blogsy for iPad</title>
      <link>https://example.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</guid>
      <description>โพสนี้ทั้งตอนผมพิมพ์โดย Blogsy For iPad ราคา $4.99 แพงไปนิส สำหรับคนจนๆแบบผม แต่มันก็ดีกว่า Wordpress for iPad อยู่หลายขุมเหมือนกัน ตอนใช้ Wordpress for iPad ใช้แอพเจลเบรค Quasar เพื่อเปิดแอพสองตัวในหน้าเดียวกันเพื่อหาข้อมูลจากเว็บอื่นมาเป็นอ้างอิงลำบากมากกก
มาเริ่มรีวิวกันเลยดีกว่า
ตอนนี้ผมใช้คีย์บอร์ด Bluetooth ของ Microsoft กับ iPad2 ที่ยืมคุณพ่อมาใช้ตั้งแต่เมื่อวาน สามารถกดเปลี่ยนภาษาได้โดยการกด ปุ่ม [Caps lock] + [F2] หรือสามารถกดปุ่ม [Windows] + [Space] มาดูที่ Interface ของแอพกันก่อนดีกว่า
 * โปรแกรมนี้สามารถแทรกรูปภาพ, Youtube, Facebook, Flickr, Picasa, Instagram ได้ง่ายเหมือนจับวาง (ก็จับวางจริงๆอะนะ) * ด้านบนมีอุปกรณ์ให้เลือกมากมายเช่น ตัวหนา, ตัวบาง, ขีดเส้นใต้, จัดหน้า, Spit ไม่ต้องทำการเรียนรู้ภาษา html เพื่อมาเขียนในแอพเหมือน &amp;quot;Wordpress for iPad&amp;quot; เลย * สามารถใช้งานร่วมกับคีย์บอร์ดของผมได้อย่างสมบูรณ์แบบ * ใช้งานได้ไม่แพ้ในคอม รวมๆแล้วผมว่าโพสผ่าน iPad ก็ง่ายกว่าในคอมอยู่หลายขุมเหมือนกันนะนี้ * สามารถปรับ tag หัวข้ออะไรได้เหมือนในคอมเป๊ะ  ข้อติเล็กน้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประหยัดแบต Android/iPhone ทำอย่างไร</title>
      <link>https://example.com/2013/01/how-to-save-battery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 18:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/how-to-save-battery/</guid>
      <description>เรื่องนี้จะเขียนตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้เขียนซะที เพราะติดเรียน ติดนู๊น ติดนี้ ติดเต็มไปหมด อ๊ากก วิธีที่จะกล่าวต่อไปนี้เป็นวิธีที่ผมใช้แล้วได้ผล หมายความว่าเอาไปใช้ได้จริง สามารถใช้ได้ทั้ง iPhone/Android ทุกเครื่องครับ เทคนิคพวกนี้ถ้ารู้แล้วก็ขออภัยด้วยละกันครับ
1.อย่าตั้งไว้ในที่ร้อน ในอุปกรณ์จำพวก iPhone/iPad/iPod/macbook ถ้าหากตั้งไว้ในที่ๆมีอุณหภูมิมากว่า 35 องศา (อุณหภูมิที่เหมาะที่สุดคือ 22 c)จะทำให้แบตเกิดความเสียหาย อ้างอิงจากเว็บแอปเปิ้ล ซึ่งสามารถใช้ได้กับ Android ด้วย

2.แสงสว่างหน้าจอ+อย่าเปิดให้ปรับความสว่างหน้าจออัตโนมัติ (Automatic Brightness) จากภาพความสว่างหน้าจอกินแบตอย่างมากเกิน 50% ของทั้งหมด ปรับความสว่างตามความเหมาะสมด้วยตนเองจะดีที่สุด
 3G&amp;gt;&amp;gt;EDGE ตรงนี้กินแบตรองมาจากแสงสว่างหน้าจอเลยก็ว่าได้ ใครที่ชอบเล่นเน็ตเปิด FB เปิด 3g จะรู้สึกได้ว่าแบตลดหวบหาบ มีวิธีแก้ไขก็คือปิดมัน หรือเปลี่ยนกลับไปใช้ Edge ครับ  วิธีตั้งค่าใน Android Settings&amp;gt;More Settings&amp;gt;Mobile Networks&amp;gt;Network Mode ให้เปลี่ยนจาก Automode ไปเป็น GSM Only ก็จะกลายเป็น Edge ครับ (อ้างอิงจาก Samsung Galaxy S3 รุ่นอื่นๆอาจแตกต่างจากนี้เล็กน้อยฮะ)
วิธีตั้งค่าใน iPhone Settings&amp;gt;&amp;gt;Cellular มีคำว่า Enable 3g อยู่ติ๊กออกซะ แต่ยังสามารถใช้ Edge ได้อยู่ฮะ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>