<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Terms and Conditions on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/terms-and-conditions/</link>
    <description>Recent content in Terms and Conditions on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/terms-and-conditions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>