<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nfc on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/nfc/</link>
    <description>Recent content in Nfc on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2013 15:17:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/nfc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รีวิว NFC tag ใช้ NFC ในโทรศัพท์ให้เป็นประโยชน์</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/review-nfc-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 15:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/review-nfc-tag/</guid>
      <description>ตอนนี้โทรศัพท์หลายเครื่องรุ่นใหม่ๆ ได้มี NFC เข้ามาใส่แล้ว [ยกเว้น iPhone ผู้ล้าหลังในเทคโนโลยี] [ผมถือว่า iPhone เป็นพวกอารยธรรม คือเน้นแฟชั่นมากกว่าการใช้งาน เหมาะสำหรับ end-user ทั่วๆไป]
มาเข้าเรื่องกันเลยดีกว่า NFC ย่อมาจาก Near Field Communication ยกตัวอย่างเช่น S-Beam ของ Samsung ที่สามารถส่งรูปส่งหนังได้ โดยการใช้ NFC ให้เป็นประโยชน์ ดูวีดีโอสาธิตการใช้งาน S-Beam ได้ข้างหลัง [อธิบายก่อนว่า NFC เป็นการส่งข้อความเพื่อสื่อสารในขนาดน้อยๆ ไม่สามารถส่งรูปหรือวีดีโอได้ แต่ S-Beam ของ Samsung นั้นใช้ NFC เพื่อสื่อสารว่าเราจะส่งข้อมูลกันแล้วนะ ส่วนข้อมูลจริงๆนั้นส่งผ่านเทคโนโลยี Wifi-Direct อีกทีนึง]
NFC tag ข้างในจะมีชิปเล็กๆ อยู่ไว้เก็บข้อมูลได้ ของผมเก็บข้อมูลได้ 768 byte [อันนี้] สั่งมาจาก eBay ค่าส่งฟรี ก็รอกันเหงือกแห้งกันเลยทีเดียว แต่เราก็ได้ของดีราคาถูก ซึ่งไม่มีขายในไทยมาได้นะครับ
พอซื้อมาเราก็มาติดๆๆๆ ที่ๆเราต้องการ ข้างในเราสามารถใส่ข้อมูลไว้ได้ เช่นหากเราทำร้านอาหารพอมีคนมาแตะ มันก็จะเช็คอินที่ 4SQ ให้อะไรแบบนี้ได้ครับ แต่ที่ผมมาใช้คือ พอเราแตะแล้วมันก็จะเปลี่ยน Profile ต่างๆเช่น พอเราจะออกนอกบ้านเราก็เอามือถือไปแตะ มันก็จะเปลี่ยนจากระบบสั่นเป็นเสียง ปรับหน้าจอเพิ่มแสงเยอะๆให้สว่างกับที่กลางแจ้ง ซึ่งเราก้สามารถทำได้เองละ แต่แบบนี้มันง่ายกว่ากันเยอะเลย</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>