<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cheat on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/cheat/</link>
    <description>Recent content in Cheat on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2014 14:07:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/cheat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีโกงเกม Maze runner [iOS]</title>
      <link>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</guid>
      <description>Mazerunner เป็นเกมแนว Endless Runner อีกเกม ออกมาเพื่อโปรโมตตัวหนัง คล้ายๆ Minion Rush หรือ Subway Surfers แต่อยู่ที่ว่าหากคุณได้ลองเล่นแล้วจะรู้สึกได้ทันทีว่าเกมมันเจ๋ง (และหากคุณไปดูหนังคุณอาจจะรู้สึกว่าหนังมันห่วย) เพราะมีลูกเล่นต่างๆที่เพิ่มเข้ามามากมาย เช่นทางถล่ม กำแพงบีบ หลุมหรือแมพสวยๆอีก 108 แมพ และข้อแตกต่างที่สำคัญจาก Minion Rush หรือ Subway Surfers ที่มีเป้าหมายเดียวคือการทำ Score ให้สูงที่สุด แต่ในเกมนี้คุณต้องออกจากเขาวงกตให้ทันเวลาที่กำหนด ไม่เช่นนั้นประตูเขาวงกตจะปิดและ Game Over ครับ
ดาวน์โหลด Maze Runner ได้จาก Play Store [Android] และ App Store [iOS]
บล็อกนี้จะเป็นการสอนการโกงเกม Maze Runner ใน iOS โดยใช้ช่องโหว่ in App purchase ที่มันมีตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้รับการแก้ไขในเกมนี้
วิธีทำ วิธีต่อไปนี้ต้อง Jailbreak เครื่องให้เรียบร้อยด้วยนะครับ 1.ดาวน์โหลด LocalIAPStore จาก Source: insanelyi ใน Cydia ติดตั้ง และ Respring ให้เรียบร้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เกม 2048 วิธีเล่น และ 7 เทคนิคสู่ชัยชนะ</title>
      <link>https://example.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</guid>
      <description>ช่วงนี้เกมนี้กำลังฮิต ผมเองได้เล่นเกมนี้มาได้ช่วงนึงแล้วเลิกเล่นไปแล้ว [อ้าว] และกลับมาเล่นใหม่อีกที [เอ๊ะ] คือตอนนี้ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่นเกมนี้ ไม่คิดว่ามันจะดังขนาดนี้
ตัวเกมเป็นแบบเว็บแอพคือเล่นผ่านเว็บเบราว์เซอร์ได้เลย ไม่ว่าจะเป็นมือถือ แทบเล็ต หรือคอมพิวเตอร์ก็เข้าเว็บนี้ http://gabrielecirulli.github.io/2048/ เลย เล่นได้ในทุกๆเครื่อง ส่วนแอพใน Appstore หรือ PlayStore พวกนั้นบอกได้คำเดียวครับว่าของเก๊ มีโฆษณาหาเงินแน่นอน
เกมนี้กฏธรรมดามาก แต่เล่นยากพอตัว ผมได้ทำวิธีเล่นไว้ให้แล้ว
การชนะของเกมนี้ก็คือการทำอย่างไรก็ได้ให้กลายเป็นเลข 2048 ตามชื่อเกม [ซึ่งมันก็ดูเป็นไปไม่ได้&amp;hellip;.] แต่ก็ทำได้
เทคนิค 7 วิธีที่จะชนะเกมนี้ คือ &amp;hellip;
1.เข้าใจโครงสร้างของเกม ในเกม 2048 เราสามารถเล่นได้แค่ เลื่อนลง ขึ้น ซ้าย ขวา ทุกๆครั้งที่เราปัดหน้าจอครั้งนึง เลขทุกๆตัวจะขยับไปในทางนั้น และหากมันสามารถรวมกันได้ [เหมือนกัน] มันก็จะรวมกัน จำสิ่งนี้ไว้แล้วคิดก่อนว่าจะเลื่อนไปทางไหนเพราะมันอาจจะไม่เป็นอย่างที่คุณคิดได้
2.อย่าเล่นกับแต้มเยอะให้มากนัก บางทีเราก็ได้เลขเยอะๆมา หากเราพยายามที่จะผสมมันให้ได้เลขที่ใหญ่ขึ้นส่วนใหญ่จะพบกับสถานการณ์ที่เลวร้ายก็ว่าได้ เราควรที่จะรวมเลขน้อยไปไปเรื่อยๆและไม่ต้องกังวลว่ามันจะไม่ลงตัว เพราะส่วนใหญ่สุดท้ายมันก็จะลงตัวกลายเป็นเลขที่ใหญ่ขึ้นพอดี
3. เอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุม ผมพบว่าการเอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุมนั้นจะดีที่สุด ให้เราเอาเลขที่เพิ่งเด้งขึ้นมาใหม่ไปไว้ตรงกลางแล้วพอเราได้โอกาศเมื่อไรก็ขยับมันไปไว้ที่มุมแล้วผสมกันซะ การเล่นแบบนี้มันทำให้ทุกอย่างงายขึ้นเยอะเลยละครับ
4.วางแผนล่วงหน้า อันนี้มันควรจะเป็นเทคนิคแรกด้วยซ้ำ แน่นอนว่าการคิดแผนล่วงหน้าเป็นสิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง ไม่ควรเล่นมั่วไปเรื่อยๆ ให้เรามองเลขทุกๆตัวบนเกม แล้วมองว่าจะทำยังไงให้มันผสมกันให้ได้มากที่สุดในการเลื่อนที่น้อยครั้งที่สุด
5.หยุดแล้วคิด บางทีมันก็ยากที่จะบอกว่าเราควรจะปัดมือไปทางไหนถึงดีที่สุด เกม 2048 นั้นให้โอกาศคุณหลายทีที่จะแก้ตัวจากการที่คุณทำพลาดไว้จนกว่าคุณจะไม่มีที่ว่างให้เลื่อน ถ้าคุณไม่มั่นใจว่าทางไหนดีที่สุด ให้ลองหยุดแล้วคิด อย่าเพิ่งไปกังวลกลัวว่าจะมีเลขอะไรโผล่ขึ้นมาตรงไหน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง SUBWAY SURFERS ANDROID CHEAT </title>
      <link>https://example.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 12:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</guid>
      <description>เทคนิคที่จะบอกต่อจากที่จำเป็นต้อง Root เครื่องของคุณก่อนนะครับ การรูทเครื่องทำให้ประกันขาด แต่เราสามารถถอดรูทออก ทำให้มีประกันเหมือนเดิมได้ครับ การ Root นั้นแตกต่างกันไปในแต่ละเครื่อง และวิธีของผมสามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับทุกเกม ทุกแอพ ไม่เว้นแม้แต่เกม Subway ครับ
วิธีการ Root เครื่องคลิก
หลังจากการอัพเดตเกม Subway เป็นเวอร์ชั่นใหม่ล่าสุด (ผมเช็ควันที่ 6 เมษา) ทำให้วิธีแบบเก่าใช้งานไม่ได้ ผมจึงได้ไปสืบเสาะแสวงหาวิธีมาใหม่ ซึ่งวิธีนี้ง่ายกว่าวิธีเก่า (แต่ที่ผมเอาวิธีเก่ามาลงก่อนเพราะมันสามารถประยุกต์ใช้กับเกมอื่นๆได้ด้วยครับ; ผมเขียนวิธีเก่าเอาไว้ด้านล่างนะครับ)
คำเตือน วิธีนี้จะทำให้ข้อมูลทุกอย่างที่คุณเคยเล่นมารวมถึงบอร์ดลายต่างๆหายด้วยครับ
วิธีการนี้จะใช้ Titanium Backup ที่ผมเคยเขียนเอาไว้แล้ว ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนครับ เสร็จแล้วก็ดาวน์โหลดไฟล์นี้ Subway Surf แล้วเอาไว้ใน SDCard หรือส่วนไหนก็ได้ในโทรศัพท์แล้วจำเอาไว้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_623&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;494&amp;rdquo;] วิธีการขั้น 3 4 5[/caption]
 1. เปิดโปรแกรม Titanium Backup ถ้าเปิดครั้งแรกจะมีหน้าต่างขึ้นมาให้กด Grant 2. กดปุ่ม Menu ข้างๆปุ่ม Home [ที่เครื่องจะมี 3 ปุ่ม คือ Menu, Home, Back] 3. กดไปที่ Import Backup (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ Subway Surf แต้มเยอะเกิน :D</title>
      <link>https://example.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 07:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_411&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;299&amp;rdquo;] แต้มเยอะไปทำไงดี o_O[/caption]
จากโพสก่อนที่ผมสอนโกงเกม Subway Surf แล้วบางคนก็ดันไปทำให้แต้มมันเยอะเกินไป แล้วก็มาถามผมว่าทำยังไง แต้มเยอะเกินไป :( ผมอธิบายไป 2-3 บรรทัด แต่ก็ยังไม่เข้าใจวันนี้จะมาสอนให้เข้าใจโดยทั่วกันนะครับ :D
ก่อนอื่นต้องขอบอกก่อนเลยนะครับว่าถ้าทำวิธีนี้ ทุกอย่างหายหมด ไม่เหลืออะไรเลย เหมือนเพิ่งเคยลงเกมใหม่
ขั้นที่ 1 ไปที่ Settings
ขั้นที่ 2 เลือก Applications Manager
ขั้นที่ 3 เลื่อนหาเกม Subway Surf ให้เจอ
ขั้นที่ 4 เลือก Clear Data</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง Ruzzle For Android</title>
      <link>https://example.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 12:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</guid>
      <description>เกม Ruzzle เป็นเกม Puzzle (มั่ว) ที่ให้เราแข่งกันค้นหาศัพท์กันเพื่อน ตามรูปที่ 5 ครับ ตอนนี้กำลังฮิตอยู่ใน Facebook (พี่) Wall ผมเหมือนไม่มีคนเล่นเลย (โห่ๆ) หลักๆก็ไม่มีอะไรจะพูดมากอยู่แล้ว เพราะ Interface ใช้ง่ายดี การแข่งหาศัพท์สามารถลากซ้ายเอียงขวาตีลังกาลากก็ได้ ขอให้แค่มันติดกันเท่านั้นพอ คำยิ่งยาว ยิ่งยาก ยิ่งได้คะแนน โดยจะมีตัวอักษรบางตัวที่ให้คะแนนเพิ่มด้วย
Trick : มองตัว S / ED / Ing อะไรที่ทำให้คำมันยาวขึ้นให้ดี ไม่ผิดกฏ
แต่ที่จะพูดวันนี้ไม่ใช่เรื่องนั้น (อีกแล้ว)

เกม Ruzzle นั้นสามารถทำการโกงได้อย่างง่ายดาย!! โดยถ้าคุณใช้ Android คุณสามารถค้นหาคำว่า &amp;ldquo;Ruzzle help&amp;rdquo; ได้
วิธีใช้ง่ายๆ เปิด Ruzzle help กด Get started เกมจะเปิดขึ้น เข้าเล่นเกมกับผู้โชคร้าย กดปุ่ม Screenshot 1 ครั้ง รูปจะถูกนำไปประมวลผลกับ Dictionary แล้วจะขึ้นเป็นเส้นๆให้ลากตามได้เลย
Trick :Screenshot ให้กดปุ่ม ปิดเครื่อง และปุ่ม Home ค้างไว้พร้อมกัน ถ้าไม่ได้ลองหาวิธีโดยการกดที่ Step Three มันจะบอกวิธีแบบอื่นไว้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titanium Backup คืออะไร</title>
      <link>https://example.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</guid>
      <description>บทความนี้เป็นบทความที่อยากเขียนมานานมากแล้ว แต่ก็ยังไม่ได้เขียนซะที ก่อนอื่นขอบอกก่อนเลยที่ผมโกงเกม คือโกงแล้วเล่นจะไม่ติด แต่ถ้าเล่นแล้วโกงไม่ได้ เดียวเล่นแล้วติด ก่อนหน้านี้เคยนำเสนอวิธีโกง Temple run2 และ Subway Surf ไป ในบทความนี้จะมานำเสนอคร่าวๆก่อนว่า Titanium Backup คืออะไร มีดีอย่างไร

Titanium Backup คือโปรแกรม Backup Data ของ App ในเครื่องเรา ถ้าเราย้ายเครื่องข้อมูลใน App ก็ยังไม่หายไปไหน ประโยชน์ของเราในงานนี้คือการประยุกต์ไอ้การ Backup เป็นการโกง โดยเอา Backup ของคนอื่นที่ทำการโกงด้วยวิธีต่างๆไว้แล้ว มาใส่เครื่องเรา ทำให้เราไม่ต้องโกงเองแถมยังเป็นการโกงที่รวดเร็วที่สุดอีกด้วย
ไปดูการประยุกต์วิธีโกงได้ที่ โกง Subway Surf ฉบับปรับปรุงครับ
ดาวโหลด: Play Store เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกง Temple Run2 [Android]</title>
      <link>https://example.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 10:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</guid>
      <description>วิธีการนี้ใชได้กับ temple run 1 และเกมอื่นๆอีกในส่วนมาก
เกมในตำนานระดับ Temple run ได้เปิดตัวภาค 2 เมื่อไม่กี่อาทิตย์มานี้นี่เองแถมยังได้ทำลายสถิติยอดการดาวน์โหลดเร็วที่สุด ทำลายสถิติ Angry Bird Space ด้วยจำนวนดาวน์โหลด 13 วัน 50 ล้านฮิต และผมก็ได้ค้นพบวิธีโกง(อีกแล้ว) แถมคราวนี้ใชได้ทั้ง iPhone และ Android วิธีก็จะทั่วๆไปคือใน Android ก็ใช้ Game CIH

หมายเหตุ โปรแกรมโกงต้องใช้สิทธิ Root
1.ดาวโหลดแอพที่ใช้โกงเกมกันก่อนครับ ซึ่งแอพนั้นก็เหมือนที่กล่าวมาตอนแรกเลยก็คือ Game CIH http://www.cih.com.tw/download.html
2.ดาวโหลดเสร็จแล้วก็ Copy ลงโทรศัพท์ให้เรียบร้อยครับ แล้วติดตั้งเหมือนแอพทั่วๆไป หากคุณเป็นพวกที่ไม่เคย Root ไม่เคยลงแอพเถื่อนอะไรทั้งนั้นให้ไปคลิก Unknow Sources ใน Settings &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Unknown Sources ก่อนนะครับ ให้ติดตั้งแอพจากภายนอกได้ครับ
3.มาเข้าสู่ขั้นตอนการโกงกันเลยครับ ในขั้นนี้ให้เราเปิดโปรแกรม Game CIH ขึ้นมาครับ แล้วปิดลงไป จะสังเกตได้ว่ามี Toolbar โผล่ขึ้นมาแล้ว
4.เปิดเกม Temple Run2 เลยครับ ^^
Trip: หลักการของ Game CIH จะเหมือนกับ Cheat Engine ในคอมครับคือเราไปแก้ค่าใน Memory ของเกม ค่าในเกมจะมีอยู่เป็นล้านค่าก็เป็นได้แล้วแต่ความซับซ้อนของเกมตรงนี้ผมก็รู้ไม่ค่อยมากครับดังนั้นเราต้องการจะหาค่า Memory ที่เอาไว้เก็บเงิน (ในเกมนี้เงินแปลผันตรงตามคะแนน แค่ได้เงินคะแนนก็มา) ซึ่งตามที่บอกไปข้างต้นว่า Memory ของเกมมีเยอะมาก แต่ว่า Memory ของเงินมีเพียงหนึ่งเดียวเท่านั้น !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>