<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แชทในแอพ Facebook โดยตรงไม่ต้องดาวน์โหลด Facebook messenger</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_2065&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;900&amp;rdquo;]Image : Mashable[/caption]
ข่าวดีสำหรับคนเกลียดแอพ Facebook messenger นะครับ ตอนนี้มีวิธีที่จะตอบ-อ่านข้อความในเฟสบุคโดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพ Messenger แล้ว!!! Facebook เริ่มย้ายฟังก์ชั่นข้อความออกจากแอพหลักเมื่ออาทิตย์ที่แล้ว แต่ก็อย่างที่เห็นครับคนด่ากระจาย คะแนนโหวต 1 ดาว แต่ตอนนี้ได้มีคนคิดวิธีแก้ให้สามารถใช้ฟังก์ชั่นข้อความเดิมได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพเพิ่มแล้วครับ \ปรบมือ
เมื่อเราพยายามเปิดเมนูข้อความจากแอพ Facebook หลัก ตอนนีจะเห็นข้อความแจ้งเตือนฟังก์ชั่นข้อความได้ย้ายไปที่แอพ Messenger แล้ว พร้อมกับมีปุ่มให้ดาวน์โหลดแอพใหม่จาก App Store, Google Play
วิธีแก้ไขก็คือ!!!  1. ก่อนอื่นอย่าเพิ่งดาวน์โหลดแอพ Messenger นะครับ ถ้ามีก็ลบทิ้งไป 2. เปิดแอพ Facebook แล้วไปกดปุ่ม Install Messenger ได้เลย พอกดแล้วมันจะพาไปหน้าดาวน์โหลดแอพ ก็กดดาวน์โหลดได้เลย แต่ให้กดหยุดก่อนที่มันจะดาวน์โหลดแอพเสร็จ 3. ตอนนี้หากคุณกลับไปที่แอพ Facebook ก็สามารถใช้ฟังก์ชั่น Messages ได้เลยตามปกติครับ  อนึ่งวิธีนี้ว่า Facebook อาจอัพเดตเพื่อปิดช่องทางนี้เมื่อไรก็ได้ นั้นหมายความว่าวิธีนี้อาจจะใช้ไม่ได้ตลอดไป วิธีอื่นนอกจากการ Jailbreak เครื่อง คือการใช้ Facebook ผ่านเว็บแทนครับ
สำหรับบล็อกหน้าถ้าว่างจะเขียนว่า Jailbreak เครื่องแล้วมีช่องทางอื่นยังไงบ้างต่อไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simplify my life: ปิดเทอมน่าเบื่อ ชีวิตยุ่งเหยิง</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/03/simplify-my-life/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 14:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/03/simplify-my-life/</guid>
      <description>เรื่องของเรื่องคือหลายๆครั้งตั้งนานแล้ว รู้สึกว่าตัวเองทำอะไรให้มันยุ่งยากขึ้น ไม่ว่าจะเป็นการเช็กอิน Foursquare, Facebook หรือการทำในสิ่งไร้สาระต่างๆ ไม่ว่าจะเพื่อทดสอบเพื่อความสนุกสนานหรือเพื่อจุดประสงค์อื่นๆ จนถึงตอนนี้ผมเริ่มคิดว่าจะทำไปเพื่ออะไร? และพบว่าตัวเองเป็นทาสเทคโนโลยี
   ## I had a revelation one day when I realized I didn&#39;t have to read everything I found on the Internet.    โควตข้างบนยกมาจากบล็อกตอนหนึ่งของ @Stammy ดีไซน์เนอร์ของ Twitter ชื่อดัง
โดยผมเริ่มคิดตั้งแต่ได้เริ่มกลับมาใช้ iPhone ตอนผมกลับมาใช้ iPhone ใหม่ๆ ผมมองย้อนกลับไปว่าตอนใช้ Android ที่เราต้องมาตั้งค่ายุ่งยากต่างๆเพื่อให้มันใช้ได้เสถียรขึ้น ไม่กินแรม ไม่กินแบต และทำงานได้ตามที่เราต้องการได้มากที่สุดนั้นผมต้องเสียเวลาชีวิตไปเยอะมากก กลับกัน iPhone ผมเพียงต้องเปิด Setting เท่านั้น ทุกอย่างมีอธิบาย&amp;hellip;
ผมเริ่มมองมือถือเป็นอุปกรณ์สร้างเงิน และใช้งานมันคุ้มค่ามากขึ้น
ตอนนี้ผมเริ่มจัดระเบียบชีวิตส่วนตัวให้เรียบง่ายขึ้น More Simple, More minimal เช่นการลบแอพอันไร้สาระออกจากมือถือ, การเอา Jailbreak ออกจาก iPhone โดยถือว่าสิ่งที่ Apple คิดมาให้มันดีที่สุด ไม่ต้องมาประสบปัญหาวุ่นวาย เริ่มซื้อแอพแท้ เพื่อทำให้ชีวิต &amp;ldquo;ง่าย&amp;rdquo; ขึ้น ไม่ต้องมัวอัพเดตอะไรงี่เง่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Root คืออะไร|วิธี Root เครื่อง</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/10/how-to-root-your-android/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 17:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/10/how-to-root-your-android/</guid>
      <description>มีคนถามใน Facebook Comment ข้างใต้หลายคน จนผมขี้เกียจตอบแล้วเพราะมันเยอะมาก ตอบไปบางทีก็ไม่เข้าใจ
อยากตอบง่ายๆว่าการ Root ก็เหมือนการปลดล็อกความสามารถของ Android ของคุณละครับ
แต่ถ้าตอบตามความเข้าใจผมนะ (ย้ำว่าความเข้าใจผม) [ที่ถูกชัวร์ อิอิ] มันคือการปลดล็อกให้ &amp;ldquo;เรา&amp;rdquo; เข้าไปแก้ไขไฟล์ และข้อมูลในระบบที่โดนระบบ Android ล็อกเอาไว้ ล็อกทำไมนะหรอ ก็ไม่ให้เราไปลบโดนไฟล์แปลกๆแล้วเครื่องพังไงละ [อธิบายแค่นี้น่าจะเข้าใจแล้วนะ]
ปกติที่ผมจะไม่ตอบ คนที่ถามมาว่า Root เครื่องยังไงก็เพราะว่าผมไม่รู้ว่าเครื่องคุณรุ่นอะไร เดียวผมบอกแล้วทำเครื่องคุณพังอีก - -&amp;rdquo; เลยใช้ให้ไปถาม Google เอาเอง แต่วันนี้ผมไปเจอโปรแกรมดีๆ ที่ได้คนอื่นเขาแนะนำมาอีกที เลยอยากมาเขียนแนะนำต่อๆไปอีก
ชื่อโปรแกรมคือ Kingo|Android Root
ไปหาโปรแกรมนี้ได้ที่เว็บต้นทางครับ http://www.kingoapp.com/ ปุ่มเขียวๆนะละ ปุ่มดาวน์โหลด
การ Root มีความเสี่ยง ผู้ Root ควรศึกษาความเสี่ยงก่อน Root
วิธีใช้นะเหรอ
ที่จริงโปรแกรมนี้มันใช้ง่ายจนผมแทบไม่ต้องเขียนวิธีใช้ให้มันแล้วละ คือแค่ทำตามที่หน้าจอแนะนำแล้วกดปุ่มวิเศษปุ่มเดียวเครื่องเราก็ Rooted แล้ว
แต่จะเขียนไว้เผื่องงกัน
1.ตรวจเช็คว่ารุ่นของท่านรองรับไหม??? ได้ที่ http://www.kingoapp.com/android-root/devices.htm แต่บางคนถึงเครื่องไม่รองรับก็ใช้ได้นะ คือรองก่อนไม่ได้เครื่องไม่พัง เขาบอกมา
2.เปิด USB Debugging mode ขั้นนี้แต่ละเครื่องจะไม่เหมือนกัน ดูในโปรแกรมจะมีบอกครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีดาวน์โหลด Line Sticker จากต่างประเทศ</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/08/line-sticker/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 13:51:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/08/line-sticker/</guid>
      <description>แบบ Minion งี้ ประเทศอื่นเขาแจกฟรี ส่วนประเทศเรา =ไม่มี= ทำให้ผมต้องขวนขวายวิธีมาอวดเพื่อนอีกตามเคย [เพื่อนผมบางคนบ้า Minion มาก] มาเริ่มกันเลย

1.ไปดาวน์โหลดโปรแกรม OpenVPN Conect จาก Playstore มาก่อนเลย

2.เปิดเว็บ vpngate.net อยากได้ line ประเทศไหนก็กดตรงช่องนี้ ตามรูปที่วงไว้ :D
3.พอเข้าไปจะมีสองช่องให้เลือก เลือกอันไหนก็ได้ครับ

4.มันจะมีการดาวน์โหลดไฟล์มาไว้ที่เครื่อง พอโหลดเสร็จแล้ว [ไม่เกิน 1 นาที] ก็ลาก Notification Bar ลงมาแล้วกดเลย
5.จะเด้งไปที่แอพ OpenVPN ติ๊กที่ช่อง แล้วกด Accept ไปตามรูป กด OK เสร็จแล้วกด Connect

6.จากคำว่า Connect จะเปลี่ยนไปเป็น Disconnect ตามระเบียบ ขั้นตอนนี้อาจจะนานหรือไม่นานตามความเร็วเน็ตของท่าน
7.เมื่อทำขั้นตอนที่ 6 เสร็จแล้ว ให้เปิดแอพ Line ขึ้นมาไปที่ส่วน Sticker Store เลือกหมวดฟรี แล้วโหลดแหลกครับ
หากทุุกอย่างเรียบร้อยหากลาก notification bar จะได้ตามรูปข้างล่างครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แอพแอนดรอยที่จำเป็น !</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/android-need-app/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/android-need-app/</guid>
      <description>หลายๆคนเพิ่งซื้อโทรศัพท์ใหม่ มีแอพให้เล่นหลายตัวบน Play Store แต่จะมีสักกี่ตัวที่คุณได้ใช้ ทุกวัน จำเป็น
ผมก็เป็น Android User [ตัวเล็กๆ] คนนึงเหมือนกัน อยากจะมารวบรวมแอพที่ผมใช้อยู่เป็นประจำมั่ง
แอพทุกตัวที่ผมยกมานั้น =ฟรี= และใช้งานได้ =ดี= ทุกตัวผ่านการทดสอบจากผมมาแล้ว
ไม่โม้แล้ว
1.แอพสังคมออนไลน์ทั้งหลาย Instagram, Facebook, Messenger, Line เป็นแอพที่ชาววัยรุ่นอย่างเราๆขาดกันไม่ได้เลยจริงไหม [?]
2.Kingsoft Office เป็นแอพที่เหมือนย่อ Microsoft Word ในคอมมาใส่ในมือถือเรา ทำงานได้ทนแทนกันได้ บางครั้งก็สามารถช่วยชีวิตเวลาขับขันได้เหมือนกัน เช่น ปริ้นท์งานเร่งด่วน โดยใช้ควบคู่กับ USB-Host นี่แจ่มเลย

3.Galaxy Gift แอพนี่เฉพาะชาว Samsung เท่านั้น [อิอิ] สรุปง่ายๆคือมันจะรวบรวมสิทธิพิเศษต่างๆมาให้เช่น MisterDonut 4 ชิ้น 4 บาท บางครั้งก็มีดูหนังฟรี 1 แถมหนึ่ง Hotdog,ข้าว Chester Grill ราคาไม่ถึง 10 บาทก็มีบ่อยๆ
4.Color Note เป็นแอพโน๊ตทุกอย่าง คล้ายๆแอพ Note ของฝั่ง iPhone แต่ดีกว่าด้านการใช้งานที่หลากหลาย เช่นการทำเป็นเช็กลิสต์ ปรับสีโน๊ตเรียงความสำคัญต่างๆ ฟังค์ชั่นที่เหลือผมสาธยายไม่หมด ไปลองใช้กันเองนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Glass: นวัตกรรมแห่งอนาคต</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</guid>
      <description>ปกติถ้าเป็นข่าวธรรมดาผมจะไม่อยากเขียน เพราะมันก็หาได้ในเว็บอื่นๆอยู่แล้ว เช่นมือถือราคาตก การแฮกครั้งใหญ่ Hacker โดนจับ แต่ว่าอันนี้มันเป็นข่าวเปลี่ยนโลก เลยอยากลองเขียนลงไว้ในบล็อกซะหน่อย
จากหนัง Sci-Fi จะกลายเป็นจริง Google ออก Glass มานานพอสมควรแล้ว แต่เพิ่งมีคนได้รับของจริง (ในราคาทะลุ 30000) ในรุ่น Explorer Edition หรือจะเรียกว่าหนูทดลองก็ได้ หุหุ ข้อมูลทุกๆอย่างจะแสดงผลผ่านเลนส์เล็กๆ และมีรุ่นสำหรับคนสายตาสั่น เลือกสีได้ด้วย ดูคล้ายๆ Jarvis ใน Iron Man ดูคล้ายๆ นิวโลลิงค์ใน Accel World ใครอยากใช้ก็รอไปก่อนรอไปอีกสัก 5-10 ปีน่าจะอยู่ในราคาที่เอื่อมถึงละนะ
เพื่อใครไม่รู้ Glass คืออุปกรณ์ไฮเทคที่ Google พัฒนาขึ้นมา ในรูปแว่นตา ใส่แว่นแล้วก็จะมีหน้าตาเป็นหน้าต่างๆ บอกข้อมูลเราได้ ลงแอพได้ รัน Android มันเจ๋งมาก แต่ราคาทะลุ 30000
วีดีโอวิธีใช้ที่ Google เพิ่งปล่อยมาเมื่อวาน
คุณสมบัติคร่าวๆ
 * แว่นตาปรับจมูกได้ แถมแป้นจมูกอีก 2 ขนาดในกล่อง * กล้อง 5 ล้าน ถ่ายวีดีโอได้ แต่ถ่ายหน้าตัวเองไม่ได้นะเธอวว * พูดกับเราได้โดยมันจะปล่อยสัญญานเสียงผ่านกระดูกหูส่วนใน \\ล้ำมาก * แบตอยู่ได้ 1 วัน ชาร์ตไฟผ่าน Micro USB * มี Wifi มี Bluetooth * สามารถลงแอพได้ด้วย ตอนนี้ในรุ่นหนูทดลอง แอพทุกอย่างห้ามมีโฆษณา และห้ามคิดเงินด้วย \\หมายความว่าวันหลังจะมี=โฆษณาขึ้น และวิธีปิดโฆษณาอาจเป็นการเอานิ้วจิ้มตาก็ได้นะ :P * รายละเอียดเชิงเทคนิค พวกตัวเลข อื่นๆ ไม่ต้องไปสนใจก็ได้ ดูแค่นี้ก็พอเพราะผมอ่านไม่รู้เรื่อง  แถม วีดีโอตัวอย่างหาก Google Glass มีโฆษณา [ถ้าเป็นแบบนี้ควรแจก Glass ฟรีนะ หาเงินทางโฆษณาแทน]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง SUBWAY SURFERS ANDROID CHEAT </title>
      <link>https://innnblog.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 12:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</guid>
      <description>เทคนิคที่จะบอกต่อจากที่จำเป็นต้อง Root เครื่องของคุณก่อนนะครับ การรูทเครื่องทำให้ประกันขาด แต่เราสามารถถอดรูทออก ทำให้มีประกันเหมือนเดิมได้ครับ การ Root นั้นแตกต่างกันไปในแต่ละเครื่อง และวิธีของผมสามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับทุกเกม ทุกแอพ ไม่เว้นแม้แต่เกม Subway ครับ
วิธีการ Root เครื่องคลิก
หลังจากการอัพเดตเกม Subway เป็นเวอร์ชั่นใหม่ล่าสุด (ผมเช็ควันที่ 6 เมษา) ทำให้วิธีแบบเก่าใช้งานไม่ได้ ผมจึงได้ไปสืบเสาะแสวงหาวิธีมาใหม่ ซึ่งวิธีนี้ง่ายกว่าวิธีเก่า (แต่ที่ผมเอาวิธีเก่ามาลงก่อนเพราะมันสามารถประยุกต์ใช้กับเกมอื่นๆได้ด้วยครับ; ผมเขียนวิธีเก่าเอาไว้ด้านล่างนะครับ)
คำเตือน วิธีนี้จะทำให้ข้อมูลทุกอย่างที่คุณเคยเล่นมารวมถึงบอร์ดลายต่างๆหายด้วยครับ
วิธีการนี้จะใช้ Titanium Backup ที่ผมเคยเขียนเอาไว้แล้ว ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนครับ เสร็จแล้วก็ดาวน์โหลดไฟล์นี้ Subway Surf แล้วเอาไว้ใน SDCard หรือส่วนไหนก็ได้ในโทรศัพท์แล้วจำเอาไว้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_623&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;494&amp;rdquo;] วิธีการขั้น 3 4 5[/caption]
 1. เปิดโปรแกรม Titanium Backup ถ้าเปิดครั้งแรกจะมีหน้าต่างขึ้นมาให้กด Grant 2. กดปุ่ม Menu ข้างๆปุ่ม Home [ที่เครื่องจะมี 3 ปุ่ม คือ Menu, Home, Back] 3. กดไปที่ Import Backup (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง Ruzzle For Android</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 12:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</guid>
      <description>เกม Ruzzle เป็นเกม Puzzle (มั่ว) ที่ให้เราแข่งกันค้นหาศัพท์กันเพื่อน ตามรูปที่ 5 ครับ ตอนนี้กำลังฮิตอยู่ใน Facebook (พี่) Wall ผมเหมือนไม่มีคนเล่นเลย (โห่ๆ) หลักๆก็ไม่มีอะไรจะพูดมากอยู่แล้ว เพราะ Interface ใช้ง่ายดี การแข่งหาศัพท์สามารถลากซ้ายเอียงขวาตีลังกาลากก็ได้ ขอให้แค่มันติดกันเท่านั้นพอ คำยิ่งยาว ยิ่งยาก ยิ่งได้คะแนน โดยจะมีตัวอักษรบางตัวที่ให้คะแนนเพิ่มด้วย
Trick : มองตัว S / ED / Ing อะไรที่ทำให้คำมันยาวขึ้นให้ดี ไม่ผิดกฏ
แต่ที่จะพูดวันนี้ไม่ใช่เรื่องนั้น (อีกแล้ว)

เกม Ruzzle นั้นสามารถทำการโกงได้อย่างง่ายดาย!! โดยถ้าคุณใช้ Android คุณสามารถค้นหาคำว่า &amp;ldquo;Ruzzle help&amp;rdquo; ได้
วิธีใช้ง่ายๆ เปิด Ruzzle help กด Get started เกมจะเปิดขึ้น เข้าเล่นเกมกับผู้โชคร้าย กดปุ่ม Screenshot 1 ครั้ง รูปจะถูกนำไปประมวลผลกับ Dictionary แล้วจะขึ้นเป็นเส้นๆให้ลากตามได้เลย
Trick :Screenshot ให้กดปุ่ม ปิดเครื่อง และปุ่ม Home ค้างไว้พร้อมกัน ถ้าไม่ได้ลองหาวิธีโดยการกดที่ Step Three มันจะบอกวิธีแบบอื่นไว้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titanium Backup คืออะไร</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</guid>
      <description>บทความนี้เป็นบทความที่อยากเขียนมานานมากแล้ว แต่ก็ยังไม่ได้เขียนซะที ก่อนอื่นขอบอกก่อนเลยที่ผมโกงเกม คือโกงแล้วเล่นจะไม่ติด แต่ถ้าเล่นแล้วโกงไม่ได้ เดียวเล่นแล้วติด ก่อนหน้านี้เคยนำเสนอวิธีโกง Temple run2 และ Subway Surf ไป ในบทความนี้จะมานำเสนอคร่าวๆก่อนว่า Titanium Backup คืออะไร มีดีอย่างไร

Titanium Backup คือโปรแกรม Backup Data ของ App ในเครื่องเรา ถ้าเราย้ายเครื่องข้อมูลใน App ก็ยังไม่หายไปไหน ประโยชน์ของเราในงานนี้คือการประยุกต์ไอ้การ Backup เป็นการโกง โดยเอา Backup ของคนอื่นที่ทำการโกงด้วยวิธีต่างๆไว้แล้ว มาใส่เครื่องเรา ทำให้เราไม่ต้องโกงเองแถมยังเป็นการโกงที่รวดเร็วที่สุดอีกด้วย
ไปดูการประยุกต์วิธีโกงได้ที่ โกง Subway Surf ฉบับปรับปรุงครับ
ดาวโหลด: Play Store เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกง Temple Run2 [Android]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 10:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</guid>
      <description>วิธีการนี้ใชได้กับ temple run 1 และเกมอื่นๆอีกในส่วนมาก
เกมในตำนานระดับ Temple run ได้เปิดตัวภาค 2 เมื่อไม่กี่อาทิตย์มานี้นี่เองแถมยังได้ทำลายสถิติยอดการดาวน์โหลดเร็วที่สุด ทำลายสถิติ Angry Bird Space ด้วยจำนวนดาวน์โหลด 13 วัน 50 ล้านฮิต และผมก็ได้ค้นพบวิธีโกง(อีกแล้ว) แถมคราวนี้ใชได้ทั้ง iPhone และ Android วิธีก็จะทั่วๆไปคือใน Android ก็ใช้ Game CIH

หมายเหตุ โปรแกรมโกงต้องใช้สิทธิ Root
1.ดาวโหลดแอพที่ใช้โกงเกมกันก่อนครับ ซึ่งแอพนั้นก็เหมือนที่กล่าวมาตอนแรกเลยก็คือ Game CIH http://www.cih.com.tw/download.html
2.ดาวโหลดเสร็จแล้วก็ Copy ลงโทรศัพท์ให้เรียบร้อยครับ แล้วติดตั้งเหมือนแอพทั่วๆไป หากคุณเป็นพวกที่ไม่เคย Root ไม่เคยลงแอพเถื่อนอะไรทั้งนั้นให้ไปคลิก Unknow Sources ใน Settings &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Unknown Sources ก่อนนะครับ ให้ติดตั้งแอพจากภายนอกได้ครับ
3.มาเข้าสู่ขั้นตอนการโกงกันเลยครับ ในขั้นนี้ให้เราเปิดโปรแกรม Game CIH ขึ้นมาครับ แล้วปิดลงไป จะสังเกตได้ว่ามี Toolbar โผล่ขึ้นมาแล้ว
4.เปิดเกม Temple Run2 เลยครับ ^^
Trip: หลักการของ Game CIH จะเหมือนกับ Cheat Engine ในคอมครับคือเราไปแก้ค่าใน Memory ของเกม ค่าในเกมจะมีอยู่เป็นล้านค่าก็เป็นได้แล้วแต่ความซับซ้อนของเกมตรงนี้ผมก็รู้ไม่ค่อยมากครับดังนั้นเราต้องการจะหาค่า Memory ที่เอาไว้เก็บเงิน (ในเกมนี้เงินแปลผันตรงตามคะแนน แค่ได้เงินคะแนนก็มา) ซึ่งตามที่บอกไปข้างต้นว่า Memory ของเกมมีเยอะมาก แต่ว่า Memory ของเงินมีเพียงหนึ่งเดียวเท่านั้น !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประหยัดแบต Android/iPhone ทำอย่างไร</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/01/how-to-save-battery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 18:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/01/how-to-save-battery/</guid>
      <description>เรื่องนี้จะเขียนตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้เขียนซะที เพราะติดเรียน ติดนู๊น ติดนี้ ติดเต็มไปหมด อ๊ากก วิธีที่จะกล่าวต่อไปนี้เป็นวิธีที่ผมใช้แล้วได้ผล หมายความว่าเอาไปใช้ได้จริง สามารถใช้ได้ทั้ง iPhone/Android ทุกเครื่องครับ เทคนิคพวกนี้ถ้ารู้แล้วก็ขออภัยด้วยละกันครับ
1.อย่าตั้งไว้ในที่ร้อน ในอุปกรณ์จำพวก iPhone/iPad/iPod/macbook ถ้าหากตั้งไว้ในที่ๆมีอุณหภูมิมากว่า 35 องศา (อุณหภูมิที่เหมาะที่สุดคือ 22 c)จะทำให้แบตเกิดความเสียหาย อ้างอิงจากเว็บแอปเปิ้ล ซึ่งสามารถใช้ได้กับ Android ด้วย

2.แสงสว่างหน้าจอ+อย่าเปิดให้ปรับความสว่างหน้าจออัตโนมัติ (Automatic Brightness) จากภาพความสว่างหน้าจอกินแบตอย่างมากเกิน 50% ของทั้งหมด ปรับความสว่างตามความเหมาะสมด้วยตนเองจะดีที่สุด
 3G&amp;gt;&amp;gt;EDGE ตรงนี้กินแบตรองมาจากแสงสว่างหน้าจอเลยก็ว่าได้ ใครที่ชอบเล่นเน็ตเปิด FB เปิด 3g จะรู้สึกได้ว่าแบตลดหวบหาบ มีวิธีแก้ไขก็คือปิดมัน หรือเปลี่ยนกลับไปใช้ Edge ครับ  วิธีตั้งค่าใน Android Settings&amp;gt;More Settings&amp;gt;Mobile Networks&amp;gt;Network Mode ให้เปลี่ยนจาก Automode ไปเป็น GSM Only ก็จะกลายเป็น Edge ครับ (อ้างอิงจาก Samsung Galaxy S3 รุ่นอื่นๆอาจแตกต่างจากนี้เล็กน้อยฮะ)
วิธีตั้งค่าใน iPhone Settings&amp;gt;&amp;gt;Cellular มีคำว่า Enable 3g อยู่ติ๊กออกซะ แต่ยังสามารถใช้ Edge ได้อยู่ฮะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สอนใช้ Game CIH</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 14:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</guid>
      <description>อัพเดต: วิธีการ Root เครื่องคลิก
ฮัลโลๆ จากที่เคยลงวิธีโกง Subway surfers เอาไว้ ใครอยากดูก็ตามไปที่ภาพข้างล่างได้ วันนี้จะมาสอนวิธีการใช้ Game CIH ครับ น่าจะเป็นประโยชน์แก่ผู้อื่นที่ไม่อยากติดเกมแบบผมได้
หมายเหตุ ต้องการสิทธิ Root เพื่อการทำงานของ Game CIH ครับพ๊ม หากไม่ Root เครื่องก็กดปิดไปได้เลย ใครอยากรู้ว่า Root คืออะไรเชิญ Google
ในรูปจะแบ่งเป็นหมายเลขต่างๆได้อย่างเรียบร้อยครับ แต่จะพูดถึงหลักการของ Game CIH ก่อน Game CIH จะใช้หลักการ การเปลี่ยนแปลงค่า Memory ไปเป็นค่าที่ต้องการ ซึ่งส่วนใหญ่ในการโกงเกมเราก็จะเปลี่ยนค่า Memory ของเงินกัน แต่ว่าค่า Memory ในเกมนั้นจะมีมากมายหลายแสนหลายล้านค่าทำให้เราต้องค้นหาหลายๆครั้ง เพื่อให้ได้ค่าของเงินที่ต้องการจริงๆ ครับ วิธีใช้สรุปเป็นขั้นตอน
1.เปิด Game CIH
2.เปิดเกมที่ต้องการ
3.หากเราต้องการโกงเงิน(อื่นๆก็ได้) ให้ทำให้เกิด Memory ของเงินขึ้นมา ยกตัวอย่างเช่นการกดเริ่มเล่นเกม
4.กดหยุดเกม ค้นหาเงินที่ได้ ณ ขณะนนั้น
5.เล่นเกมต่อไป ทำให้ค่าเงินเปลี่ยน แล้วทำตาทขั้นตอนที่ 4 จนกว่าจะได้ค่า Memory ค่าเดียว
6.กดเปลี่ยน ไปเป็นที่ต้องการเช่น 99999</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>