<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debit Card on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/debit-card/</link>
    <description>Recent content in Debit Card on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2013 15:29:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/debit-card/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Review: Omega Rom ; Rom S3 ที่คนใช้มากที่สุด!!!!</title>
      <link>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</guid>
      <description>เมื่อวานผมคิดอยากเปลี่ยนรอม Galaxy S3 ที่ก่อนหน้านี้ใช้รอมแปลกๆเพราะเห็นว่ามันสวยดี แต่ว่าบัคเยอะ แอพเด้งบ่อย แต่ก็ยังทนใช้ไป เมื่อวานเพิ่งสอบเสร็จ เลยมาหารอมใหม่ใน XDA-Developers.com ซะหน่อย จนไปเจอ Omega Rom ใช้มารู้สึกว่าเสถียรดี นิ่งไม่มีหลุด
วันนี้เลยจะมาแนะนำรอมดีๆแก่ผู้อ่าน [ที่ใช้ S3]
ผมจะกล่าวแบบ User Review เป็นพวก จะไม่มีคำศัพท์แปลกๆมา เอาแค่การใช้งานของผมพอ :D
ตัว Rom ได้รับการอัพเดตจากทางผู้พัฒนาให้เป็น Android Version ล่าสุด ซึ่งมีของเด็ดๆเพียบ เช่น Widget ที่น่า Lock Screen คือปกติจะมีแค่นาฬิกาอย่างเดียว ตอนนี้เราสามารถควบคุมเพลง อ่านอีเมลล์ผ่านทางหน้า Lock Screen ได้แล้ว #ว้าวววว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1034&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;772&amp;rdquo;] รูปตัวอย่าง Omega Rom[/caption]
ที่ผมเห็นคือตรง Notification หากใช้ 2 นิ้วลากลงมา จะเป็นการเปิด Quick Setting เหมือนใน Galaxy S4 [อันนี้ผมไม่รู้ว่าเป็นความสามารถของทาง Android เวอร์ชั่นล่าสุด หรือทางนักพัฒนาถอดแบบมาจาก Samsung galaxy S4 กันแน่]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ทำบัตรประชาชน, Debit ใบแรก</title>
      <link>https://example.com/2013/08/first-idcard-first-debitcard/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2013 09:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/08/first-idcard-first-debitcard/</guid>
      <description>วันนี้มาทำบัตรประจำตัวประชาชน เนื่องจากผมอยากซื้อแอพและบางอย่างมันต้องใช้ในการซื้อของ Ebay, Amazon เนื่องจากของในนี้จะถูกมากกก มีการประมูลนู๊นนี้ และได้สมัคร Internet Banking ไว้จ่ายค่าบริการต่างๆ จะได้ไม่ต้องใช้ True Money ที่โดนหัก % โหด
เดี๋ยวนี้การทำบัตรประจำตัว เรื่องรูปถ่ายไม่ใช่ปัญหาอีกต่อไป เปลี่ยนมาใช้กล่อง Digital ถ่ายแล้วขาวผ่อง หน้าไม่ดำเหมือนผีสมัยก่อน
แต่สิ่งที่อยากมาบอกคืออายุไม่ถึง 15 ก็ทำบัตร ATM ได้แล้ว ซึ่งเดี๋ยวนี้บัตร ATM กับ Debit จะเป็นใบเดียวกัน
เพียงแต่หากเราต้องการ ATM (Debit) เราต้องเอาผู้ปกครองมาเซ็นยันด้วย
ซึ่งในกรณีผมเขาก็ให้เซ็นหมายเหตุว่าอนุญาติให้เอาไปใช้ได้เอง ไม่ต้องพึ่งผู้ปกครอง :D
ผมไม่มั่นใจเรื่องอายุหรือแบงค์นะ แต่ผมเปิดกับแบงค์เขียว สบายหายห่วง</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>