<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grab on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/grab/</link>
    <description>Recent content in Grab on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2016 12:01:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/grab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Grab bike: เมื่อกลุ่มอำนาจเก่าไม่พอใจ และนี่คือเรื่องที่ผมพบวันนี้</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2016/04/grab-bike-and-old-school-biker/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 12:01:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2016/04/grab-bike-and-old-school-biker/</guid>
      <description>เมื่อวานผมเพิ่งเขียนบล็อคถึงเรื่อง Grab Bike ไปหยกๆ มาวันนี้เวลาตอนประมาณเที่ยงๆ ณ คอนโดแห่งหนึ่งย่านสุขุมวิท ซึ่งช่วงอาทิตย์นี้เกือบทั้งอาทิตย์ผมเรียก Grab Bike หมดเลย (ก็ใช้ Promotion อะและ) แต่ตอนเที่ยงๆบ่ายๆพอกดเรียกรถ ได้แต่รถที่อยู่ไกลๆ จะรอก็ใช่เหตุ เลยใช้พี่วินหน้าคอนโดเจ้าเดิม ระหว่างขึ้นเขาก็พูดกับผมว่า (คนขับผู้ชาย)
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2550&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;650&amp;rdquo;]รูปนี้จัดทำขึ้นเพื่อความตลกขบขัน ไม่มีเจตนาอื่นแอบแฝง :3[/caption]
เนี่ยเมื่อวานน้องเรียกใช้ เอ่อ อะไรนะ Grab Bike ป่าว เราก็ตอบว่าใช่ พอดีช่วงนี้มันใช้ฟรีเลยลองใช้ซะหน่อย
ระหว่างนั่งเพื่อไปที่ทำงานเขาก็บ่นกับเราว่าเนี่ยวินแถวนี้เริ่มรู้สึกไม่ดีกับ Grab Bike แล้วนะ เหมือนมีวินบางคนทำร้าย Grab Bike ด้วย แล้วก็บอกว่าเนี่ยพวกคนที่ใช้ Grab Bike วันหลังมีอะไรเขาก็จะไม่ช่วย ไม่ส่ง
ต่อจากนั้นก็บอกว่าเนี่ย Grab Bike มันผิดกฏหมาย ป้ายก็ไม่ได้รับอนุญาติให้รับผู้โดยสาร พวกทหารตำรวจเขานัดประชุมกันเรื่อง Grab Bike ด้วย และหากเห็นก็สามารถจับได้เลย
สรุปว่า ไม่ว่าเรื่องที่เล่ามาทั้งหมดจะมีจริงหรือไม่จริงตรงไหน แต่แม่งโคตรน่ากลัวเลยครับ คือไม่ได้น่ากลัวโดนจับหรืออะไรนะ วินเนี่ยและที่โคตรน่ากลัวเลย วินนี้อยู่หน้าคอนโดเราด้วย เราก็เดินผ่านทุกวันบางทีก็รู้สึกไม่ดีเหมือนกัน ผมคงไม่กล้าใช้ Grab Bike จากคอนโดไปอีกสักพัก ถูกกว่าไม่กี่บาทแลกกับความปลอดภัยในชีวิตและทรัพย์สินดีกว่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว Grab: Grabbike มอเตอร์ไซค์ตามสั่ง</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2016/04/review-grabbike/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 13:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2016/04/review-grabbike/</guid>
      <description>ตอนนี้เป็นช่วงปิดเทอมใหญ่ของเด็กนักเรียนอย่างผม แล้วคือได้ไปลองดาวน์โหลดแอพ Grab มา [รีแบรนใหม่มาจาก Grab Taxi] แล้วได้มีโอกาสได้ลองใช้บริการ Grab bike บ่อยๆ
Grab เป็นบริการเรียกแทกซี่ จากประเทศเพื่อนบ้านอย่างมาเลเซีย ให้บริการใน 6 ประเทศ อาทิมาเลเซีย ไทย เวียดนาม ฟิลิปปินส์ สิงคโปร์ อินโดนีเซีย ถือว่าเป็นบริการที่ใหญ่พอสมควร ณ ปัจจุบัน Grab ได้ขยายบริการไปในส่วนของการเรียกมอเตอร์ไซค์ตามสั่งด้วย ซึ่งก็คือที่ผมจะมารีวิววันนี้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2526&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;650&amp;rdquo;]รูปคนขับพร้อมหมวกสีเขียวกับจักรยานยนต์สภาพดีด้านบนนี่เป็นภาพที่หาได้ยาก หรือหาไม่ได้เลยในระบบ Grab[/caption]
รีวิวที่จะเขียนต่อจากนี้เป็นประสบการณ์หลังจากที่ลองนั่ง Grabbike ไปประมาณ 5 ครั้ง
ราคา มาเริ่มกันที่เรื่องสำคัญที่สุดคือเรื่องราคาครับ หุหุ ก็จากที่ Grabbike การันตีว่า บริการของเขาเนี่ย &amp;ldquo;ถูกที่สุด&amp;rdquo; ก็พบว่าจริงเลยครับ ปกติผมนั่งมอเตอร์ไซค์จากคอนโดผมไปที่ตึกวรรณสรณ์ตรงสี่แยกพญาไท (ระยะทางประมาณ 1.6 กิโลเมตร) ปกติหากนั่งวินหน้าคอนโดราคาจะตกอยู่ที่ 30 บาท แต่จาก Grabbike ได้ราคาที่ 22 บาท ซึ่งก็ถูกต้องตามการันตีว่า ถูกที่สุดครับ โดยเราจะรู้ราคาตั้งแต่ก่อนเราขึ้นเลย พอเราเลือกจุดหมายเสร็จมันก็จะขึ้นบอกเลยว่ากี่บาท (การคำนวณราคาของ Grab bike ไม่ได้คิดในเรื่องเวลา) ข้อนี้ถือว่าสอบผ่านครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>