<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Update on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/update/</link>
    <description>Recent content in Update on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2013 15:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/update/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>อัพเดต My Birthday Resolution</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/update-my-birthday-resolution-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 15:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/update-my-birthday-resolution-2013/</guid>
      <description>จากโพส ปณิธานวันเกิด Birthday Resolution วันนี้จะมาอัพเดตซะหน่อยว่าเป็นยังไงบ้าง เปลี่ยนแปลงนิด เปลี่ยนแปลงหน่อยจะเป็นไรไป เหอะๆ
เรื่องเรียน
 * เรียนให้ได้ติดท็อป 2 ของห้อง ในครั้งก่อนๆมาข้าพเจ้าได้ท็อป 5 และหลุดท็อปมาโดยตลอด ในครั้งต่อๆไปในวันเกิดปีนี้จนถึงวันเกิดปีหน้าจะทำให้ติดท็อป 2 ให้จงได้ ยาห์~~ ขาดอีกไม่ถึง 4 คะแนนวิชา คณิตศาสตร์ และ ภาษาไทยเพิ่มเติม ทำให้ไม่ได้เกรด 4 จึงหลุดมาที่ 90 ของชั้นเรียน (เกรด 4 ที่ 1 ทุกคน) * ไม่ทิ้งงานให้ค้างเกิน 3 วัน เรื่องธรรมดาๆ ที่ทำไม่ได้ ณ ตอนนี้ค้างอยู่ประมาณ 2-3 งาน รอเปิดเทอมมาดูอีกทีจ้า * นอนไม่เกินสี่ทุ่มครึ่งในวันเรียน ปกตินอนเกือบห้าทุ่มมาโดยตลอด รอเปิดเทอมอีกเหมือนกัน ตอนนี้นอนเกือบเที่ยงคืน * อ่านหนังสือเยอะๆ ไม่ขี้เกียจวันเรียนพิเศษ *สำคัญต้องทำให้ได้* เรื่องอ่านหนังสือยังไม่ได้ แต่ไม่ขี้เกียจนี้ได้แล้ว (มั้ง)  เรื่องคอม
 * ตีไข่ Amazon ให้แตก อยากลองทำดูซักครั้ง ไว้ปิดเทอมละกัน เนื่องด้วยคนทำ Amazon ทั้งหลายออกมาบ่นๆๆ ว่าโดนแบน เลยขอยุบโปรเจกนี้ไป อุส่าซื้อหนังสือมาตั้ง 600 กว่าบาท TT * เขียน Bot ให้เสร็จ ณ ตอนนี้ดองเอาไว้ เสร็จแล้วๆ [จำไม่ได้ว่าบอทอะไร แต่บอท Dropbox เขียนเสร็จจนเลิกทำไปแล้ว] * อัพบล็อกให้ได้อย่างต่ำอาทิตย์ละ 4 ตอนนี้ดูท่าว่าจะอัพน้อยลงเรื่อยๆแหะ เพราะมีเรื่องอื่นเข้ามาเยอะมาก * ใช้ S3 ให้คุ้ม //ไม่เกี่ยวละ คิดว่าคุ้มแล้วนะ ได้เรียนรู้การ Root, Custom Rom เหลืออีกอย่างเดียวยังไม่ได้เล่นเกมหนักๆให้คุ้มเลย * กลับไปเขียนเว็บ Aquasar ทำให้หลุดจาก Sandbox ให้ได้ Aquasar ตอนนี้จะทิ้งร้างแล้วจ้า หาคนทำต่อไม่ได้เลย * พยายามจ่ายค่า Host ให้ได้ทันทุกเดือน ข้อนี้ทันแล้ว :D จ่ายล่วงหน้าไว้เลย Sukjaihosting แนะนำๆ  เรื่องสุขภาพ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>