<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web Diary on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/categories/web-diary/</link>
    <description>Recent content in Web Diary on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 May 2015 09:47:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/categories/web-diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ย้ายบล็อก! &#43; ย้ายโฮสต์</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/move-to-new-home/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 09:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2015/05/move-to-new-home/</guid>
      <description>ประกาศเป็นหลักไมล์อันดับ สักที่หนึ่ง
ว่าจากเมื่อก่อนที่ใช้ https://www.innnblog.com
เปลี่ยนเป็น
https://www.innnblog.com
แล้วนะ :3
สาเหตุที่เปลี่ยนคือ เห็น iMenn เปลี่ยนเป็น Mennblog แล้วเปลี่ยนตาม
\ลอกนี่พูดเลย ถถถ
คืออยากเปลี่ยนมาตั้งนานแล้วนะไอ้ชื่อบล็อกนี้ เพราะคิดว่ามันจะอ่านยากไปไหน และส่วนใหญ่ไม่ค่อยมีคนอ่านออกด้วย
พอดีไปเจอคูปอง Godaddy สามารถจดโดเมนได้ในราคา 38 บาทกว่าๆ เลยฉวยโอกาส ถถถ [จากเกือบ 400 แนะ ลดตั้ง 90 กว่าเปอร์เซน]
ส่วนโฮสติ้งตอนนี้ก็ย้ายมาใช้ที่ DigitalOcean [อีกแล้ว] เป็น VPS สามารถจัดการอะไรๆได้สะดวกกว่า เนื่องจาก Bangmod Host ที่เก่าส่งบิลเก็บตังมาตอนว่างพอดี [ความผิดโฮสต์ ถถถ] เราเลยไม่ต่ออายุเลย โทษฐานส่งบิลก่อนหนึ่งเดือน เสียอารมณ์
เดียวในบล็อกหน้าจะมาเขียนวิธีติดตั้ง Vesta Panel อีกทีละกัน
ขอตัดจบแต่เพียงเท่านี้ :3
ปล.ส่วน SSL นี่ยังไม่ใส่ก่อน [ยังไม่มีตังซื้อ ใบละตั้ง 200 กว่า นี่โดเมนก็ต้องรอตอนมัน 38 บาท ฮ่าๆ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตอนนี้ innnblog.com มี ssl แล้วนะ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2015/04/now-iinnn-net-is-ssl/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 14:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2015/04/now-iinnn-net-is-ssl/</guid>
      <description>บล็อกนี้เป็นเว็บไดอารี่ มาอัพเดตว่าเว็บตัวเองมีอะไรเปลี่ยนแปลง ซึ่งไม่ได้เขียนหมวดนี้มานานมาก (เพราะไม่ได้เปลี่ยนอะไรเลย) เป็นหลักไมล์เล็กๆ ของเว็บ ว่าตอนนี้มี ssl แล้ว จะสังเกตได้จากรูปกุญแจสีเขียว และจะถูก foward เข้าไปหน้า https://www.innnblog.com ทันที
ส่วนวิธีทำนั้น ไว้จะมาเขียนในบล็อกหน้า \เพื่อตัวเองในอนาคตมาอ่าน เพราะนี้เริ่มลืมแล้ว
เพียงเท่านี้การเชื่อมต่อระหว่างคุณผู้อ่านกับเซิฟเวอร์ก็ได้รับการเข้ารหัสตลอดทางแล้วครับ ถถถ
ปล. ผลจากความพยายามห้าชั่วโมง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ย้ายโฮสต์ [Web-diary]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/move-to-new-hosting/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 15:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/move-to-new-hosting/</guid>
      <description>ตอนนี้เว็บนี้ย้ายจาก Sukjai hosting ที่เก่า มาที่ Bangmod hosting ที่ใหม่แล้ว เหตุผลที่ย้ายไม่ใช่เพราะใช้ไม่ดี แต่พอดีวันนี้เว็บมันล่มติดๆดับๆ มารู้อีกทีบอกว่าโดนแสปมถล่ม ซึ่งตอนที่รู้โอนตังไปแล้วววว TT คือถ้ารู้ว่าไม่ใช่เหตุที่เกิดจากโฮสต์เองก็ไม่อยากย้ายหรอก เพราะ Sukjai Hosting ใช้ดีมากกก บริการเป็นกันเองดี
ที่ต้องรีบย้ายเพราะถ้าเว็บดับนานๆ เดียวโดน Google เก็บ เลยคิดว่าแลกกับ Uptime ที่เพิ่มมากขึ้นละกัน แต่การบริการที่เป็นกันเองก็น้อยลง TT
ผมจ่ายเงิน Sukjai Hosting ล่วงหน้าไปหลายเดือน เลยคิดว่าเดียวจะไว้ให้พี่ใช้ทำเว็บแกลอลี่ของพี่ต่อละกัน ไม่ต้องมาเบียดเนื้อที่กันดี&amp;hellip; จบบบบบบบ โพสที่สั้นที่สุดในรอบปี ไม่ต้องกดอ่านโพสนี้ต่อนะจ๊ะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จาก Shared Host สู่ VPS</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/from-shared-host-to-vps/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 12:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/from-shared-host-to-vps/</guid>
      <description>คือเพิ่งเปลี่ยนมาใช้ VPS จริงๆจังๆเสียที เนื่องจากทาง DigitalOcean มาเปิดสาขาใหม่ในสิงคโปร์ ทำให้ทุกอย่างเข้าถึงได้เร็วกว่าเดิมมากๆๆ เหมือนตั้งอยู่ในไทยเลย Ping อยู่ที่ 30-50 ซึ่งถือว่าน้อยมากก [ยิ่งน้อยยิ่งดี] ที่ผมย้ายผมไม่ได้มีปัญหากับโฮสต์เก่าของผมนะ โฮสต์เก่ามันดีมากก แต่ผมแค่อยากลองของใหม่เท่านั้นละ มันเป็นความฝันผมเมื่อนานมาแล้วที่อยากจะทำโฮสต์ใช้เอง ซึ่งวันนี้ก็ทำได้แล้ว มาดูวิธีผมทำยังไงดีกว่า
1.สร้าง Droplet ที่ DigitalOcean จากนั้น ติดตั้ง Zpanel
2.เรียบร้อย
คือเมื่อก่อนใช้ Webmin แล้วมันเป็นอะไรที่ลำบากโคตรๆ จะทำอะไรก็ทำไม่เป็นเราไม่ใช่ Expert ==&amp;rdquo; เช่นจะแอดโดเมนก็ Google อยากแอด FTP ก็ Google พังทีก็ลงใหม่หมด ซึ่งตอนนี้มาพบกับ Zpanel มันเหมือนเป็นอะไรที่ฟ้าประทานมาก เพียงแค่ลง Zpanel แล้วระบบจะลากโปรแกรมที่ต้องใช้ทั้งหมดมาลงให้เอง
Zpanel เป็น Panel ที่ในไทยไม่ค่อยมีคนนิยมใช้ อาจเป็นเพราะว่ารวยจัด หันไปใช้ Directadmin &amp;amp; Cpanel กันหมดแล้ว เลยไม่มาใช่ของฟรี #ผิด คืออันที่จริงผมก็ไม่รู้ว่าด้วยเหตุผลอันใด คนเก่งๆบางคนบอกว่า Zpanel มีช่องโหว่ ลบข้อมูลทุกอย่างในเครื่องได้ภายใน 3 นาที แต่นั้นมันก็นานมาแล้ว ไว้ลองเจอกับตัวแล้วค่อยรู้สึก :3
ซึ่งตอนนี้หากดูข้างล่างก็จะพบว่าผมเขียนไว้ด้วยว่า &amp;ldquo;Hosted on a blazing fast DigitalOcean SSD cloud server&amp;rdquo; ไว้ด้วย ซึ่งก็ไม่ได้เพื่ออะไรหรอก แค่อยากตามเทรนเว็บเมืองนอกที่เว็บไหนใช้ DigitalOcean เขาจะเขียนไว้เก๋ๆหรูแบบนี้และ ผมก็ขอเป็นเว็บไทยแรกๆที่เขียนแบบนี้ด้วยละกัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โดดมาเล่น &#34;Ghost: just a blogging platform&#34;</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/ghost-blogging-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 09:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/ghost-blogging-platform/</guid>
      <description>คือปิดเทอมแล้วละ มีเวลาว่างสองวันมาเล่นคอม เลยได้ลองของใหม่
Ghost คืออะไร &amp;ldquo;Ghost:just a blogging platform&amp;rdquo; ชือก็บอกแล้วว่าใช้ทำอะไร เรื่องมันเริ่มจากคุณJohn O&amp;rsquo;Nolan [รองหัวหน้าทีม Wordpress UI Group] ออกมาบอกว่า&amp;ldquo;WordPress is so much more than just a blogging platform&amp;rdquo; นั้นคือ wordpress มันไม่ได้เป็นแค่สิ่งที่ไว้เขียนบล็อกอีกต่อไปแล้ว คือเขารู้สึกว่ามัน มาก เกินไปนั้นเอง โดยเขาได้เอาแนวคิดนี้ไปลงใน Kickstarter ซึ่งก็มีคนมาระดมทุนอย่างล้นหลาม Kickstarter ตอนนี้ Ghost ก็เป็นรูปเป็นร่างเรียบร้อยแล้ว
ตัว Ghost นั้นเป็น Opensource ใช้สัญญาอนุญาติ MIT นั้นหมายความว่าคุณสามารถดาวน์โหลดมาติดตั้งแล้วใช้เองได้เลย [แบบผม]
ซึ่งตัวเว็บของมันอยู่ที่ Ghost.org ดาวน์โหลดมาเล่นกันได้เลย :3
สรุป ซึ่งโดยรวมแล้วผมยังถือว่ายังไม่ค่อยสมบูรณ์ หน้า Dasboard ที่ว่ากันว่าดียังไม่ได้ออกมาให้ใช้ ตัวระบบ EDITOR ยังรวนๆค้างๆ อาจเป็นเพราะมี Live Preview อยู่ ปรับแต่งอะไรไม่ได้เลยตอนนี้ [เขาบอกว่าเดียวจะตามมา] ตัวเลขเวอร์ชั่นเองยังไม่ถึงเลข 1 เสียด้วยซ้ำ ผมก็ถือเป็น Earlybird มาลองยาก่อน :3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ทิศทางของบล็อกต่อจากนี้</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/future-of-my-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 06:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/future-of-my-blog/</guid>
      <description>แต่เดิมสิ่งที่ทำให้ผมเริ่มเขียนบล็อกคือการอยากทำเว็บส่วนตัวซักเว็บ อยากบันทึกเรื่องราวต่างๆลงไป พอนานๆเข้าจะได้ย้อนกลับมาดูว่าทักษะการเขียนของเราเมื่อก่อนเป็นอย่างไร ชีวิตเราผ่านอะไรมาบ้าง บลาๆ โดยมี Blog idol บล็อกหนึ่ง คือ Cookiecoffee ซึ่งอาจสังเกตได้ว่าคำบางคำที่ใช้อาจคล้ายๆกัน ไม่ว่าจะเป็นคุณพี่ คุณเพื่อน ท่านบลาๆ แน่นอนว่าบล็อกนี้ผมตามอ่านเขามาตลอด&amp;hellip;
แต่ก่อนผมจะเขียนบล็อกสั้นๆ หรือบางทีก็ไม่มีสาระ [ส่วนใหญ่] ซึ่งอาจเหมือนแค่โน๊ตไว้อ่านเล่นๆคนเดียว นับจากนี้จะปฏิวัติตัวเองใหม่โดยการหัดเขียนอะไรยาวๆบ้าง ใส่รายละเอียดเข้าไปเยอะๆ ให้คนอื่นอ่านแล้วได้คิดตาม ทำตามได้บ้าง โดยแนวคิดนี้ได้มาจากบล็อกของ Designer Twitter คนนึง [@Stammy] ซึ่งเขาจะบันทึกทุกอย่าง ไม่ว่าจะใช้อะไร อะไรเป็นยังไง ขั้นตอน วิธีการออกแบบ ต่างๆนานาลงไป ซึ่งรายละเอียดเหล่านี้มันทำให้บล็อกเป็นบล็อกมาขึ้น ไม่ใช้ว่าจะทำบล็อกเป็นเว็บให้ความรู้กากๆอย่างเดียว :3
ขอทำเป็น Checklist ดังนี้ 1.เพิ่มรายละเอียด ให้ดูเหมือนบล็อกที่ให้คนอื่นอ่านได้บ้าง 2.จัดทำระบบหมวดหมู่ และหัวข้อเรื่องให้เชื่อมโยงกับบล็อกก่อนหน้าให้ดีกว่านี้ 3.ไม่ต้องพยายามอัพบล็อกถี่ๆ แบบไร้เนื้อหา แต่ต้องพยายามอัพบล็อกดีๆ เดือนละครั้งก็ยังได้
แต่ๆ ที่กล่าวมายังไม่นับบล็อกตอนนี้นะ และไม่ขอนับบล็อกในกลุ่มหมวด Web-daiary ด้วย เพราะในส่วนนั้นจะเป็นการรายงานความคืบหน้าว่าได้เปลี่ยนแปลงอะไรในบล็อกไปบ้าง มันเหมือนหน้าที่ที่เมื่ออัพบล็อกแล้วต้องเขียนประจำ
ขอตัวไปอ่านหนังสือก่อน จะสอบละครับ เจียดเวลาในการพักเบรกมาเล่น iPad เลยเขียนซะเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โน๊ต: เปลี่ยน Theme [อีกแล้วหรอ]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/theme-changed-again/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 16:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/theme-changed-again/</guid>
      <description>ตอนนี้ก็เปลี่ยน Theme กันอีกแล้ว รอบนี้เปลี่ยนเพื่อให้มีพื้นที่ในการกวาดสายตาอ่านบทความมากขึ้น เนื่องจาก Theme ก่อนหน้านี้เนื้อที่อ่านแค่นิสเดียวเอง ผมเขียนเอง อ่านเองแล้วปวดจิต ==&amp;rdquo; รอบนี้เปลี่ยนใหม่มีพื้นที่่ในการอ่านมากขึ้น เปลี่ยนจาก Theme ดำเป็นขาว
Theme นี้ใช้
Blogberry ของคุณพี่เม่น สวยงามตามแบบ minimal ใช้งานหลากหลายเหมือน Theme ราคาหลักพัน
แนะนำใครเขียนบล็อกโหลดและติดตั้งรัวๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ครบ​รอบ​หนึ่ง​ปี​  เริ่ม​ออนไลน์​</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/1year-online/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 09:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/10/1year-online/</guid>
      <description>เมื่อ​วัน​ที่​ 26 ตุลาคม​ที่​ผ่าน​มา​นั่น​ เป็น​วัน​ครบ​รอบ​หนึ่ง​ปี​ที่​เริ่ม​ทำ​เว็บ​เลย​ คือ​ก่อน​หน้า​นี้​ก็​ทำ​อยู่​นะ​แต่​ไม่ได้​ออนไลน์​
ซึ่งเป็นวันครบรอบแต่งงานทับทิมกับปลื้ม Vrzo ด้วยละ
ตั้งแต่เริ่มทำเว็บสามารถสังเกตความผิดปกติได้คือ
จ่ายเงินเริ่มทำเว็บ Aquasar.net วันที่ 26 ครบรอบทับทิม ปลื้ม Vrzo
จ่านเงินค่าโดเมน innnblog.com วันที่ทำนายว่าโลกจะแตก ก็เท่านี้แล
เขียนไว้เล่นๆ &amp;ndash;&amp;ldquo;​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เงิน​ก้อน​แรก​ จาก​ Adsense</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/first-money-adsense/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 08:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/first-money-adsense/</guid>
      <description>เว็บ​นี้​เป็น​ blog ที่​ผม​จะ​เขียน​เล่นๆ​ใน​ตอนแรก​ ซึ่ง​ตอน​นี้​ก็​ยัง​เขียน​เล่น​อยู่​ แต่​ผม​ไป​เอา​โฆษณา​ adsense มา​ติด​ ตอน​แรก​อยาก​ติด​ไว้​ให้​ดู​ว่า​เว็บ​เรา​ดู​ hiso เฉยๆ​ แต่​เวลา​ผ่าน​ไป​ประมาณ​ 3 เดือน​ ก็​ได้​ยอด​มา​เล็ก​ๆ​ 100 กว่า​เหรียญ​ ​:-D

หลัง​จาก​ที่​เปิดเทอม​งาน​เยอะแยะ​ไม่​มี​โอกาส​ได้​เขียน​โปรแกรม​ทำ​เงิน​เหมือน​ตอน​ปิดเทอม​ ก็​ได้​adsense เป็น​รายได้​ที่​โคตร​เล็กน้อย​(คือ​แทบ​ทำ​อะไร​ไม่​ได้​เลย) เพียง​อย่าง​เดียว​
ตอนนี้​ก็​กำลัง​นั่ง​อยู่​เฉยๆ​รอ​เงิน​ก้อน​ต่อ​ไป​อยู่​ ถือ​ว่า​เป็น​ passive income ที่​ดี​
เป้าหมาย​ต่อ​ไป​ 5 US dollars per day ลุย!!!
บันทึก​สำหรับ​ตัวเอง​: เว็บ​ isky ที่​เป็น​เว็บ​วิทยุ​ออนไลน์​ผม​โดน​เตือน​ให้​เอา​โฆษณา​ออก​ เพราะ​ทำ​ผิด​กฎ​ เกือบ​โดน​ยึด​เงิน​ เอา​ออก​แทบ​ไม่​ทัน​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาลองใช้ Quote ใน Wordpress</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/08/try-to-use-quote-in-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 13:29:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/08/try-to-use-quote-in-wordpress/</guid>
      <description>ผมลองใช้ Quote ที่เป็นเหมือนการอ้างอิงคำพูดนั้นละ เพื่อใช้โน๊ตเล่นๆ เดียวนี้ก็จะเขียนโน๊ตเพื่อตัวเองบ่อยขึ้น
Quote จะไม่สามารถ Comment ได้ คือมันจะหาลิงค์เข้าไปเมนท์ไม่ได้ ถ้าไม่พยายาม และไม่สามารถแชร์ได้ ถ้าไม่พยายามเช่นกัน
ใครเห็นบล็อกแบบไม่มีหัวข้อ ก็ไม่ต้องตกใจกันไปนะ เป็นการเขียนเพื่อตัวเอง และใส่ภาพไม่ได้ด้วย จะเขียนสั้นๆ แบบนี้ละ
เมื่อก่อนตอนที่ยังไม่ได้ใช้ ผมจะใช้คำว่า บันทึกโง่ๆ ตอนนี้ก็ได้ของเล่นใหม่แบ้ววววว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>innnblog.com New Look</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/iinnn-net-new-look/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/07/iinnn-net-new-look/</guid>
      <description>เปลี่ยน Theme ใหม่ต้อนรับเว็บยุคใหม่ [ยุค Responsive] หากคุณเข้าจาก โทรศัพท์ คอมพิวเตอร์ หรือ iPad ผลที่ได้จากจอหลายๆจอจะไม่เหมือนกัน Theme นี้เป็น Theme ที่เรียกว่า Tumblr Like คือคล้ายๆ Tumblr ถอดแบบออกมาทำ Theme
ก็แค่โน๊ตไว้ ไหนๆก็มีหมวด web diary แล้ว อ่านะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Airmail จาก Google ยู้ฮู้</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/06/airmail-%e0%b8%88%e0%b8%b2%e0%b8%81-google-%e0%b8%a2%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%ae%e0%b8%b9%e0%b9%89/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 15:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/06/airmail-%e0%b8%88%e0%b8%b2%e0%b8%81-google-%e0%b8%a2%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%ae%e0%b8%b9%e0%b9%89/</guid>
      <description>มันมาแล้วๆ Airmail จาก Google มานานแล้วละ แต่เพิ่งเอามาเขียนบล็อก
ที่มา เพิ่งเริ่มมาทำ adsense ได้ประมาณ 1 เดือน ก็มีบล็อกของตัวเองนี้ มีเว็บเพลงเป็นของตัวเองอีกเว็บนึงด้วย ก็แปะไว้ขำๆซะหน่อยดีกว่า
ก่อนหน้านี้แปะ uptopromo ที่เป็นการซื้อลิงค์จากเรา คือเอาลิงค์มาแปะที่เว็บเราแล้วก็จ่ายเงินให้เราเป็นรายเดือน ผล&amp;hellip; ได้วันละ 4 บาท ตอนนั้นคิดว่าเอามาแปะค่าโฮสต์ก็คงพอมั้ง ต่อมาเราเริ่มมีรายจ่ายเยอะขึ้น เลยอยากหารายรับแบบ Passive income คือนั่งเฉยๆ เดียวเงินก็มา มีอิสระภาพทางการเงิน [ออกทะเลละ] เลยหันมาลองกับ adsense บ้าง

พอหมดเดือนที่แล้ว [เมษายน] มียอดกับเขา Google ก็จะส่งรหัส Pin มาเพื่อยืนยันที่อยู่ว่ามีที่อยู่นี้จริงๆไม่ Fake มา ไว้ใช้ตอนส่งเช็ค ก็โอเค เฝ้ารอทุกๆวัน ทุกๆคืน เมื่อไรจะมา เมื่อไรจะมา&amp;hellip;
จนมาวันนึงจดหมายก็มาถึง เป็น Airmail จาก Mountain View usa ซึ่งเป็นสำนักงานใหญ่ Google [Global HQ]
เนื้อความในจดหมายเกี่ยวกับการลงทะเบียนนู๊นนี้นั้น ไม่มีอะไร แค่มีตรา Google ก็ภูมิใจแล้ว
เป้าหมาย: Passive Income 100$/Month อีกประมาณ 100 ปี</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตัวนับสถิติอันไหนเจ๋ง</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/what-is-the-best-stat-counter/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 01:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/what-is-the-best-stat-counter/</guid>
      <description>มีหลายๆคนสงสัยว่าพวกตัวนับสถิติบนเว็บไซต์ต่างๆอันไหนตรง เป๊ะ เด๊ะมากที่สุด
ผมขอตอบเลยว่า stats.in.th ทั้งนี้ไม่นับของ truehits นะ truehits เป๊ะอยู่แล้วเพราะต้องเสียเงิน พวกนายหน้าคนหาโฆษณาต่างๆก็จะดูจาก truehits นี่และ ใครอยากได้คนมาลงแบนเนอร์ก็ติด truehits ซะละ
ออกทะเลไปไกลแล้ว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_763&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;635&amp;rdquo;] สถิติเว็บผมในวันที่คนเยอะที่สุดในรอบปี[/caption]
อันนี้เป็นสถิติของเว็บนึง(ไม่ใช่เว็บผม) [รูปข้างบนสิเว็บผม] ที่เขามาโพสในเว็บบอร์ดโดยที่ผมก็อปมาแต่ยังไม่โดนจับ เทียบระหว่าง stats กับ histats
stats.in.th uip 11977 pageview 23,902
histats.com uip 15799 pageview 31119
จะเห็นได้ว่า stats นับน้อยสุด แล้วทำไม stats ถึงนับได้น้อยสุดละ เพราะมันมีระบบป้องกันการปลอมหรือปั้ม UIP ได้ดีที่สุดเท่าที่ศึกษามา แถมมีระบบกรองบอทพวก Google Bing บลา บลา บลาด้วย
ส่วนเว็บนี้ผมติดไว้สองตัว คือ stats.in.th กับ statcounter ติด stats ตามเหตุผลข้างบน ส่วนติด statcounter เพราะความสะดวกในการจัดการและมันนับได้เยอะดี ดูแล้วชื่นใจ วันนี้คนเข้าเยอะเว้ย :D
ถามว่าทำไมถึงเห็นแต่ stats ที่เว็บ [] อยู่ตรงทางขวาที่ sidebar เพราะผมติด statcounter แบบล่องหนไว้ แหะๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Diary: โดนถล่ม คนเข้ายับ :D</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 15:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/web-diary-a-lot-of-traffic/</guid>
      <description>ตั้งหัวข้อแปลกๆ เมื่อวานนี้ เมื่อวานรืน แล้วก็วันนี้เป็นวันที่มีคนเข้าเว็บผมสูงสุดตั้งแต่เปิดเว็บมา เว็บไซต์ของผมอยู่อันดับที่ 262 จากทั้งหมด 12,322 [สถิติจากเว็บ stats]
คนเข้าเว็บของผมอยู่ที่ประมาณ 10000 กว่าคน ถล่มมาในหน้าเว็บหน้านึง ขอยืนยันเลยว่า ผมไม่ได้ยุ่งอะไรเลยอยู่ดีๆก็มาเอง ผมก็ตกใจเหมือนกัน [!] ไม่ได้ปั้ม ไม่ได้โกง ไม่ได้ปั่น
ผมคาดว่าน่าจะเกิดจากเซเลบไม่ทราบชื่อ เพราะผมไม่อาจรู้ได้ว่าใครกดไลค์ [ขนาดแอดมินนะนี่] ทำให้มันไปขึ้นที่หน้า Wall ของเซเลบ จนมันส่งทราฟฟิกมหาศาลเข้ามา ช่างยิ่งใหญ่ยิ่งนัก
แต่เดี๋ยวมันก็คงแค่นาทีทองเพียงวันเดียว ถ้าผมเอาโฆษณามาติดน๊าาาา &amp;hellip; วันนี้ก็เริ่มค่อยๆลดแล้ว เดียวคงจะกลับไปอยู่ในสภาวะปกติ :(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Diary ครั้งที่ 1</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/web-diary-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 15:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/web-diary-1/</guid>
      <description>เมื่อวานเป็นวันแรกที่ผมโพสโดยมี tag &amp;ldquo;Web Diary&amp;rdquo;อยู่ด้วย ข้อหาเว็บล่ม ==&amp;rdquo; วันนี้เลยอยากมาบันทึกอีกครั้งให้มันดีๆไปซะหน่อย ว่าเว็บนี้เกิดวันที่เท่าไรใครเป็นแม่ [?] ใครเป็นพ่อ[?] ใช้บริการกับใคร ยังไง บลา บลา บลา ไม่ต้องพูดมาก เริ่มเลยละกัน
เกิดวันที่: 20 ธันวาคม 25555 จำได้ว่าเว็บนี้จดโดเมนก่อนวันโลกแตกวันนึง และตอนนั้นผมใกล้สอบด้วย ยังอุตสาห์ทำช่างขยันจริงๆเลยเรา//วิ่งไปเว็บ whois เพิ่งกลับมา / จำได้ว่าโดเมน aquasar.net ตอนนั้นก็จดวันแต่งปลื้ม ทับทิม :D
จดโดเมนที่ไหน: Godaddy.com คร๊าบ เว็บจดโดเมนยอดนิยม รู้สึกตอนนั้นได้คูปองลดราคามาจ่ายไปไม่ถึง 400 บาทด้วย
ทำไมถึงชื่อ innnblog.com: มาเริ่มกันที่ว่าทำไมมันถึงเป็น .net กันก่อนละกัน เหตุผลเพราะตอนนั้นหาโดเมน .com ไม่ได้เลย ตอนนั้นมีให้เลือกอยู่สองอย่างคือ innnblog.com ที่ใช้อยู่ตอนนี้กับ innnnn.com [ช่างคิดจริง] ที่เลือก innnblog.com เพราะมันสั้นกว่า แต่ต้องแลกมาด้วยการที่มันเป็น .net นี่แหละ
ใช้งานโฮสต์ที่ไหนเอ่ย: Sukjaihosting ครับ เหตุผลหรอค้นเจอใน Google ละมั้ง + เห็นมันถูกดีจ่ายผ่านบัตรเงินสด True Money ได้ด้วย เดือนละ 50 บาทเอง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปิด Job; Freelance งานแรก</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/first-freelance/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 18:41:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/first-freelance/</guid>
      <description>ตอนนี้เวลา 1:10 ครับ โพสนี้เป็นโพสที่ต้องมาเขียนใหม่ เพราะโพสเก่าถูกไอ้บ้าที่ไหนซักแห่งเอาไป เรื่องของเรื่องคือเว็บโดนยิงร่วงไปสิบกว่าชั่วโมง พอเอากลับมาโพสล่าสุดหาย(เรื่องนี้ละ)เพราะผมดันเขียนบทความนี้หลังมัน Backup ข้อมูลเลยเป็นเหตุทำให้ผมต้องมานั่งเขียนใหม่ ==&amp;rdquo;
Timeline
เมื่อวันที่ 11 ผมได้ศึกษาเกี่ยวกับ Dropbox ถึงวิธีทำนู๊น นี้ นั้น (ความลับ อยากรู้เปิดหน้าเว็บประกาศขาย) แล้วทดลองใช้กับไอดีตัวเองประกฏว่าใช้ได้ เลยเขียนบอท(โปรแกรมทำงานอัตโนมัติ)จะได้ไม่ต้องเปลืองแรงเมื่อยมือ พอทำเสร็จแล้วก็เขียนหน้าเว็บประกาศขาย พร้อมโปรโมชั่นฟรี 5 คนแรก &amp;lt;&amp;lt;ความคิดบรรเจิดสุดๆจากพี่ชายสุดรัก เขียนเสร็จก็หลับไป
[caption id=&amp;ldquo;attachment_467&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;490&amp;rdquo;] เว็บ Fruityjob[/caption]
วันที่ 12 ตื่นมาได้เมลล์มา 1 ฉบับ (ตื่น 8 โมงกว่า) พอประมาณซัก 11 โมง เริ่มมาเยอะแล้วแหะ ==&amp;rdquo; แต่ก็ยังไม่ได้เริ่มทำอะไร จนมีแอดมินจากเว็บ Fruityjob.com ส่งข้อความมาทาง Facebook ผมด้วยความเข้าใจผิดว่าผมเป็นคนเดียวกับที่ประกาศงานลักษณะเดียวกันในเว็บนึง จากนั้นผมก็ขอเขาลงประกาศในข้อหาไอเดียแปลกสุดๆ ก็แหงละแบบนี้จะมีใครทำฟระนอกจากบล็อกเกอร์ติงต๊องแบบผม ลงเสร็จปั๊ปเขาก็ติดต่อประสานงานให้อย่างดีเลยละแนะนำเรื่องต่างๆเช่นหัวเรื่องงานผมไม่กระชากใจก็แนะนำผม พอมีลูกค้ามาก็ทัก Facebook มาจนผมไม่ต้องเช็คเมลล์เลย จากนั้นเราก็มาเริ่มงานกันโดยเริ่มจากโปรโมชั่นคนแรกก่อนรันบอทไปเรื่อยๆ แล้วก็ทำจนเสร็จ พอทำเสร็จแล้วก็ส่งไปบอกลูกค้า จนได้รับข้อความอันน่าตกใจกลับมาว่าได้เพิ่มแค่ 4.5GB เอง! และในขณะเดียวกันก็มีลูกค้ามาทาง Fruityjob ตอนนั้นเครียดมา [ถ้าเรายกเลิกงานใน Fruityjob ภาพพจน์ในโลกเน็ตของช๊าน ทำไงดี ทำไงดี] แล้วก็ต้องหาทางแก้ไปเรื่อยๆ เพราะไม่รู้ว่ามีปัญหาตรงไหน แก้งานไป 8-10 ชั่วโมง เขียน Script เพิ่มลงบอทจนใช้งานได้ จนปิดจ็อบส์ไป ณ เวลา 22.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>