<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simplify on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/simplify/</link>
    <description>Recent content in Simplify on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2014 16:01:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/simplify/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 เหตุผลทำไมคุณถึงควรเลิกใช้ Facebook</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/09/5-reasons-why-you-should-avoid-facebook/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 16:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/09/5-reasons-why-you-should-avoid-facebook/</guid>
      <description>สักเดือนก่อนผมได้ทำการ Forward ข้อความทั้งหมด Notification และการแจ้งเตือนวันเกิดเพื่อนทั้งหมดให้ส่งเข้าไปที่เมลล์ส่วนตัว พยายามเลิกเล่นเฟสบุคเพราะเบื่อกับ Newsfeed ที่ไม่รู้จักจบ เบื่อกับคำโกหกจากสำนักข่าวทั้งหลาย เบื่อกับโฆษณาที่จ้องจะล้างสมองทั้งหลาย และที่สำคัญที่สุดรู้สึกว่าตัวเองใช้เวลากับ Facebook มากเกินไป จะดีกว่าไหมที่เราควรเอาเวลาเหล่านี้ไปทำอย่างอื่น
Get a life photo credit by: nate bolt จากผลการศึกษาพบว่า 1.นักเรียนที่ใช้เวลากับเฟสบุค ทำให้ผลการเรียนแย่ลง [Dailymail]  จากการศึกษาวิจัยของต่างประเทศพบว่า 68% ของนักเรียนที่ใช้เฟสบุค มีเกรดที่แย่กว่าคนที่ไม่ได้ใช้เฟสบุคอย่างมีนัยยะสำคัญ และแน่นอนว่านักเรียนส่วนใหญ่ปฏิเสธว่าเฟสบุคส่งผลกระทบต่อผลการเรียน
   ## Every generation has its distractions, but I think Facebook is a unique phenomenon.    2.คนไทยใช้เวลาไปกับเฟสบุคเฉลี่ย 2 ชั่วโมง 35 นาทีต่อวัน [มติชน] จากการสำรวจของสถาบัน TNS เกี่ยวกับพฤติกรรมการใช้ Facebook ของคนไทยพบว่าคนไทยใช้เวลาใน Facebook มากกว่าสื่ออื่นๆ และใช้เวลาเฉลี่ยสำหรับการเล่นเฟสบุค 2 ชั่วโมง 35 นาทีต่อวัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simplify my life: ปิดเทอมน่าเบื่อ ชีวิตยุ่งเหยิง</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/03/simplify-my-life/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 14:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/03/simplify-my-life/</guid>
      <description>เรื่องของเรื่องคือหลายๆครั้งตั้งนานแล้ว รู้สึกว่าตัวเองทำอะไรให้มันยุ่งยากขึ้น ไม่ว่าจะเป็นการเช็กอิน Foursquare, Facebook หรือการทำในสิ่งไร้สาระต่างๆ ไม่ว่าจะเพื่อทดสอบเพื่อความสนุกสนานหรือเพื่อจุดประสงค์อื่นๆ จนถึงตอนนี้ผมเริ่มคิดว่าจะทำไปเพื่ออะไร? และพบว่าตัวเองเป็นทาสเทคโนโลยี
   ## I had a revelation one day when I realized I didn&#39;t have to read everything I found on the Internet.    โควตข้างบนยกมาจากบล็อกตอนหนึ่งของ @Stammy ดีไซน์เนอร์ของ Twitter ชื่อดัง
โดยผมเริ่มคิดตั้งแต่ได้เริ่มกลับมาใช้ iPhone ตอนผมกลับมาใช้ iPhone ใหม่ๆ ผมมองย้อนกลับไปว่าตอนใช้ Android ที่เราต้องมาตั้งค่ายุ่งยากต่างๆเพื่อให้มันใช้ได้เสถียรขึ้น ไม่กินแรม ไม่กินแบต และทำงานได้ตามที่เราต้องการได้มากที่สุดนั้นผมต้องเสียเวลาชีวิตไปเยอะมากก กลับกัน iPhone ผมเพียงต้องเปิด Setting เท่านั้น ทุกอย่างมีอธิบาย&amp;hellip;
ผมเริ่มมองมือถือเป็นอุปกรณ์สร้างเงิน และใช้งานมันคุ้มค่ามากขึ้น
ตอนนี้ผมเริ่มจัดระเบียบชีวิตส่วนตัวให้เรียบง่ายขึ้น More Simple, More minimal เช่นการลบแอพอันไร้สาระออกจากมือถือ, การเอา Jailbreak ออกจาก iPhone โดยถือว่าสิ่งที่ Apple คิดมาให้มันดีที่สุด ไม่ต้องมาประสบปัญหาวุ่นวาย เริ่มซื้อแอพแท้ เพื่อทำให้ชีวิต &amp;ldquo;ง่าย&amp;rdquo; ขึ้น ไม่ต้องมัวอัพเดตอะไรงี่เง่า</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>