<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ไอ้แป๊ก on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/%E0%B9%84%E0%B8%AD%E0%B9%89%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B9%8A%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in ไอ้แป๊ก on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2013 13:35:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/%E0%B9%84%E0%B8%AD%E0%B9%89%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B9%8A%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หนังสือ: ไอ้แป๊ก แป๊กสมชื่อ...</title>
      <link>https://example.com/2013/05/review-ipag/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 13:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/review-ipag/</guid>
      <description>อันที่จริงตอนแรกไม่คิดว่าจะซื้อหนังสือเล่มนี้มาเลย กะว่าจะไปซื้อหนังสือพิมพ์มาอ่านเล่นแต่ดันคว้าหนังสือเล่มนี่ที่วางอยู่ใกล้ๆกันมาแทน ผมเคยเห็นหนังสือเล่มนี้ตามชั้นหนังสือต่างๆมาหลายที่แล้ว แต่ไม่เคยคิดจะซื้อ ไม่เคยอยากจะแตะ ไม่ได้อ่านปก ด้วยเหตุผลง่ายๆที่ว่า &amp;ldquo;ปกมันไม่สวย&amp;rdquo;
แต่คราวที่ซื้อมั้นเป็นเพราะว่ารอบๆหนังสือเล่มนี้มันเป็นหนังสือธรรมะหมดเลย เลยหยิบขึ้นมาอ่านปกหลัง เปิดอ่านสองสามหน้าผ่านๆ จนวางไม่ลงเลยทีเดียว เนื้อหาเหมาะกับเด็กรุ่นใหม่แบบผมมากเลยทีเดียว
เดินออกมาจาก 7-11 พร้อมหนังสือหนึ่งเล่ม คนขายอาจงงๆว่าไอ้เด็กนี้บ้ารึเปล่า อ่านหนังสือแก่แดดแบบนี้ :P
มาเข้าสู่มุมตอบคำถาม ทำไมต้องซื้อ หากคุณเป็นคนที่อ่านหนังสือเร็วมากๆ คุณสามารถไปยืนอ่านที่ 7-11 ได้เลย ถ้าคุณหน้าด้านพอที่จะเล่นสงครามพลังจิตกับแคชเชียร์นะ อ่านเสร็จคุณก็เดินออกไปเลย ได้ตากแอร์เย็นสบาย แถมยังได้ความรู้ดีๆติดหัวกลับบ้านด้วย แต่แน่นอนว่าคนส่วนใหญ่ไม่ได้อ่านเร็วเป็นหนอนหนังสือแบบนั้น ดังนั้นผมแนะนำให้คุณไปซื้อมาซะ ข้อดีของหนังสือเล่มนี้
 1. &amp;lt;del&amp;gt;มันอาจทำให้คุณกลายเป็นเศรษฐีได้เลย&amp;lt;/del&amp;gt; 2. รู้ถึงความเลวร้ายของการศึกษาไทย 3. รู้ถึงอัตราการเปลี่ยนแปลง ของ 20 ปีที่ผ่านมา 4. สอนทำนายอนาคต 5. ความคิดแบบเดิมๆของคุณมันใช้ไม่ได้ในยุคนี้แล้ว 6. แค่เก็บเงิน ประหยัด อดออม มันรวยไม่ได้หรอก 7. และอีกหลายๆอย่างที่ไม่อยากสปอยล์  คุณจะได้รู้ว่า เศรษฐีหลายๆคนเขาคิดอย่างไร และทั้งหมดนี้ เขาขายคุณในราคา 150 บาท [ขณะนี้ไอ้แป๊กที่ว่า อยากไปไหน อยากขับรถอะไร อยากลงเรืออะไร อยากขึ้นเครือ่งบินอะไร มันสามารถเนรมิตได้หมด รายได้เขาเป็นนาที]
ข้อติติงอีกเยอะๆ ข้างบนเขียนทำไมต้องซื้อไปแล้ว&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>