<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samsung on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/samsung/</link>
    <description>Recent content in Samsung on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2014 14:08:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/samsung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android และ iOS สองปีในการพิสูจน์ ประสบการณ์จาก S3  สู่ 5S  </title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 14:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</guid>
      <description>ณ ตอนนี้ผมได้เปลี่ยนจาก Android Galaxy S3 ที่ใช้มานาน ปีกว่าๆแล้ววว เนื่องจากได้ 5S ตัวใหม่มาจิ้มเล่น บล็อกตอนนี้จะขอเขียนเปรียบเทียบ ปัญหาโลกแตกระหว่าง iOS และ Android ว่าอันไหนดีกว่ากัน&amp;hellip;
คำเตือน บล็อกตอนนี้อาจมี &amp;ldquo;Bias&amp;rdquo; ส่วนตัว ผู้อ่านควรใช้จักรยานระหว่างการอ่าน
ก่อนหน้าที่ผมจะเปลี่ยนไปใช้ S3 ผมได้ใช้ iPhone4 ตอนที่มันเริ่มดังเลย แต่จากนั้นก็ได้เปลี่ยนไปใช้ S3 ด้วยเหตุผลว่ามันปรับแต่งอะไรไม่ค่อยได้ ทำไรไม่ได้ค่อยได้เลย ตอนนั้นอยากได้ Android มาก ก็เลยได้ S3 มา ตอนแรกๆก็ใช้ดีอยู่หรอกแต่มาตอนหลัง ไม่ทราบว่าทาง Samsung ได้ตั้งเวลาทำลายตัวเองให้กับโทรศํพท์รุ่นเก่าๆหรือเปล่า พอรุ่นใหม่เปิดตัวออกมา รุ่นเก่าจะทำงานช้าลงโดยฉับพลัน (ปัญหานี้ไม่เว้นแม้แต่ Apple) หลังจากได้ศึกษาทุกๆอย่างแล้วเป็นเวลากว่าปี ก็ได้ตัดสินว่า

Android ดีในแบบของมัน สามารถปรับแต่งได้จนเพื่อนงง เพื่อนส่วนใหญ่เอาไปแล้วใช้ไม่ค่อยเป็น ไไม่ว่าจะเป็นการลง Launcher หรือการ Flash Rom ต่างๆ มีให้เลือกมากมายแล้วแต่ใจนึก แต่ข้อเสียของ Android ใหญ่ที่สุดคือการจัดการทรัพยากรได้แย่ ถึงขั้นแย่มาก เช่นหากเราเปิด 3g ทิ้งไว้ทั้งคืน หากเป็น S3 ของผมตอนเช้าอาจเหลือแบต 75-80% แต่หากเป็น iPhone แล้ว คุณจะเหลือแบตประมาณ 94-95 iPhone</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อนาถแท้ กับที่ชาร์จไร้มาตรฐาน!!!</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 14:41:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/11/samsung-bad-charger-cable/</guid>
      <description>เรื่องมันเริ่มเกิดสักประมาณ สาม ถึงสี่อาทิตย์ที่แล้ว ซึ่งตัวผมเองชอบเป็นคนใช้ของถูกลิขสิทธิ์ พวกของ Accessory มือถือต่างๆเลยพยายามไม่ใช่ของปลอม เนื่องจากหนึ่งกลัวระเบิด คุณคงไม่อยากนอนๆอยู่ตื่นมาอีกทีแล้วเจอสตีฟจ็อบ ถามว่า S3 ที่ใช้อยู่มันใช้ดีไหมหรอก จริงไหม[?] และเนื่องจากผมไม่ใช่คนมีกระตังเลยใช้ของที่มันแถมมาตั้งแต่ตอนเริ่มต้นนี่ละ ใช้ๆมาประมาณปีกว่าๆละ ชาร์จไม่เข้า !!! ทีแรกคิดว่ามันเป็นที adapter นึกว่าจ่ายไฟกระแสไม่เที่ยง แต่ไม่ใช่ลองเปลี่ยนเป็นที่ชาร์จของ HTC หรืออื่นๆ ก็เหมือนเดิม เลยคิดว่าเป็นที่ Rom แน่ๆ เพราะเพิ่งไปลองของลง Cyanogenmod Nightly คืนนั้นเลยลองเปลี่ยนเป็นรุ่น Stable ดู แต่ก็ยังไม่ใช่

รูปนี้คือสายเจ้ากรรม
มันก็ขึ้นว่า &amp;ldquo;charge&amp;rdquo; นะ แต่มันชาร์จช้าขนาดนอนหลับตื่นมาได้แค่ 50%
เลยลองเปลี่ยนสายดู จากสายที่คิดว่าต้องดีแน่ๆของ Samsung เป็นสายหนวดปลาหมึก :3 ใช้ได้วันสองวัน พังครับ ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองเปลี่ยนเป็นสายใหม่ ซึ่งเป็นสายปลอม [ไม่มีกระตังซื้อของแท้] ก็ชาร์จได้ดี สามสี่วันก่อน พอวันนี้ชาร์จติดๆดับๆ เลยลองใช้ที่ชาร์จที่แถมมากับ Powerbank ดู ปรากฏว่าชาร์จได้ว่ะ ความจริงเริ่มปรากฏ
ก็ขอสรุปได้ว่า สายชาร์จไร้มาตรฐาน ไร้ยี้ห้อ ถ้าเพิ่มตังได้อีกนิด ก็เพิ่มเถอะ ไม่งั้นจะเป็นแบบผมที่ใช้ 3 วันพัง สามารถสังเกตปัญหาได้จากการชาร์จช้ามากกก ถึงชาร์จไม่เข้า หรือเสียบสายแล้วไม่ขึ้นว่าชาร์จ แต่หากลองเปลี่ยนสายแล้วไม่ได้ หรือเปลี่ยน Adapter แล้วไม่ได้ก็ขอให้คิดไว้เลยนะว่าเป็นที่ รูเสียบชาร์จแน่ๆ ซึ่งถ้าเสียตรงนี้ก็ไปส่งศูนย์เปลี่ยน mainboard เลย \เคยไปเปลี่ยนตอนแรกๆ ตอนนั้นเขียนด่า samsung กระจายเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: Omega Rom ; Rom S3 ที่คนใช้มากที่สุด!!!!</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</guid>
      <description>เมื่อวานผมคิดอยากเปลี่ยนรอม Galaxy S3 ที่ก่อนหน้านี้ใช้รอมแปลกๆเพราะเห็นว่ามันสวยดี แต่ว่าบัคเยอะ แอพเด้งบ่อย แต่ก็ยังทนใช้ไป เมื่อวานเพิ่งสอบเสร็จ เลยมาหารอมใหม่ใน XDA-Developers.com ซะหน่อย จนไปเจอ Omega Rom ใช้มารู้สึกว่าเสถียรดี นิ่งไม่มีหลุด
วันนี้เลยจะมาแนะนำรอมดีๆแก่ผู้อ่าน [ที่ใช้ S3]
ผมจะกล่าวแบบ User Review เป็นพวก จะไม่มีคำศัพท์แปลกๆมา เอาแค่การใช้งานของผมพอ :D
ตัว Rom ได้รับการอัพเดตจากทางผู้พัฒนาให้เป็น Android Version ล่าสุด ซึ่งมีของเด็ดๆเพียบ เช่น Widget ที่น่า Lock Screen คือปกติจะมีแค่นาฬิกาอย่างเดียว ตอนนี้เราสามารถควบคุมเพลง อ่านอีเมลล์ผ่านทางหน้า Lock Screen ได้แล้ว #ว้าวววว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1034&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;772&amp;rdquo;] รูปตัวอย่าง Omega Rom[/caption]
ที่ผมเห็นคือตรง Notification หากใช้ 2 นิ้วลากลงมา จะเป็นการเปิด Quick Setting เหมือนใน Galaxy S4 [อันนี้ผมไม่รู้ว่าเป็นความสามารถของทาง Android เวอร์ชั่นล่าสุด หรือทางนักพัฒนาถอดแบบมาจาก Samsung galaxy S4 กันแน่]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รวมข่าว April Fools&#39; day 2013</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</guid>
      <description>หมดไปกันแล้วกับการเล่น April Fools&amp;rsquo; day ในปีนี้มีเรื่องแปลกๆออกมาให้ขำเยอะพอตัวเลยทีเดียว เจ้าพ่อ April Fools&amp;rsquo; day ในทุกๆปีก็คงเป็น Google อยู่เหมือนเดิม(อาจแสดงให้เห็นว่าพนักงานว่างมาก เหอะๆ)
มาเริ่มเรื่องแรกกันก่อนเป้นเรื่องของผู้ให้บริการเครือข่ายมือถือ Smart Mobile ประเทศกัมพูชาได้ประกาศสองเรื่องด้วยกันคือ
 1. เปิดให้บริการอินเทอร์เน็ต ∞G (Infinity G) อย่างเป็นทางการ จุดเด่นคือความเร็วไม่จำกัด ไม่มีสะดุด รองรับทั่วประเทศวันที่ 15 เมษายนนี้ครับ 2. อัพเกรดทีวีจาก 13 ช่องเป็น ทีวี 100 ช่องโดยได้สิทธิ์อย่างเป็นทางการจากรัฐบาล  เรื่องที่สอง Youtube ประกาศหยุดให้บริการ และจะคัดเลือกวีดีโอที่ได้รับรางวัลเป็นเวลา 10 ปี (คือจะได้ผู้ชนะปี 2013)
เรื่องที่สามเรื่องของ Google อย่างที่บอกไปว่าปีนี้ Google เล่นเยอะเหมือนเดิมโดยที่ทุกๆคนเห็นก็คงเป็น Google Nose ที่ค้นหาด้วยกลิ่น ส่วนอันอื่นๆเราอาจไม่ค่อยได้เห็นกันคือ
 1. เปิดให้บริการคีย์บอร์ดภาษาญี่ปุ่นมีปุ่มเดียวโดยกดหนึ่งคลิก ก็จะไล่ตัวอักษรไปเรื่อยๆ (ปีทีแล้ว Google เล่นคีย์บอร์ดรหัสมอสด้วยนะเออ) 2. อันนี้อาจเป็นข่าวที่ออกจะขำไปสักหน่อย คือ Google จะเปิดให้บริการกดเงินสดจากโทรศัพท์ โดยจะมีอุปกรณ์เสริมเป็น Google wallet ATM เราสามารถใส่รหัสผ่านในมือถือแล้วจะมีเงินไหลออกมาทันที [ข่าวต่อไป กลุ่มแฮกเกอร์ Anonymous เผยวิธีการแกะ Google wallet ATM) 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผู้บริหาร Samsung ยืนยัน S3 ได้ความสามารถ S4 ด้วย :D</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo;] UI กล้อง ใน Samsung Galaxy S4[/caption]
เมื่อไม่กี่วันก่อน Samsung เพิ่งเปิดตัว Galaxy S4 ไป หลายคนสงสัย(ผมด้วยคน)ว่า S3 ในมือจะโดนลอยแพไหม วันนี้ทางผู้บริหาร Samsung นาม Nick DiCarlo มาตอบให้แล้วว่า ****ความสามารถทั้งหมดที่ไม่ขึ้นกับ Hardware (เช่นอินฟาเรด) ของ S4 จะถูกนำมาใส่ในมือถือเรือธง (นั้นรวมถึง S3) ด้วย [แต่ไม่ได้บอกว่าเมื่อไร และเรือธงนั้นรวมถึง S1,S2 ด้วยรึเปล่า]
&#34;Anything that we can do that&#39;s not dependent on hardware like infrared, we&#39;ll definitely bring to all the flagship devices&#34; ต่อมาเมื่อถามถึงความสามารถที่โดนใจ (wow) ใน S4 เขาตอบว่าก็มี Camera UI &amp;lt;&amp;lt;ไปต่อ, WatchNow TV Remote&amp;lt;&amp;lt;อด, Gesture Control&amp;lt;&amp;lt;อด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว Samsung Smart TV แบบชุ่ยๆ</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/review-smart-tv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 16:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/review-smart-tv/</guid>
      <description>สวัสดีครับ วันนี้อินมีโอกาศได้สัมผัสกับ Samsung Smart TV เครื่องนึง ไม่ใช่รุ่นท็อป ยังไม่มีกล้อง แต่ก็ดีกว่า TV ทั่วๆไปอย่างมากเลยทีเดียว Smart TV รุ่นนี้ที่เห็นได้ชัดคือมันสามารถต่อเน็ตได้ ดาวน์โหลดแอพจาก Samsung Apps ได้ แต่ไม่สามารถเข้า Google Play ได้เพราะไม่มี และแอพก็ยังไม่ค่อยหลากหลาย ส่วนมากก็ไม่ค่อยเป็นทีรู้จักกัน ในบล็อกนี้จะไม่ยาวมาก รูปก็ไม่มาก เพราะไม่ค่อยมีเวลา จะต้องไปทำฟันต่อในตอนนั้น ในบทความนี้เราจะไม่พูดถึงส่วนที่ทีวีควรจะมีนะ เช่นการดูทีวีได้ รายละเอียดเชิงเทคนิคอะไรไปหากันเอาเอง
เริ่มต้นกันด้วย รีโมทกัน
[caption id=&amp;ldquo;attachment_373&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;91&amp;rdquo;] Samsung Smart TV Remote[/caption]
ก็เหมือนกับรีโมททีวีทั่วไป มีปุ่มขึ้นซ้ายลงขวาไว้ควบคุมการทำงานแต่ที่แปลกกว่านั้นคือมีปุ่มวิเศษตรงกลาง 1 ปุ่ม เป็นสัญลักษณ์ของ Smart TV &amp;lt;&amp;lt;มั่ว ก็กดแล้วมันขึ้น Menu Smart TV ให้นีน่า พอกดแล้วมันจะขึ้น หน้าจอรวมแอพขึ้นมา ดูเหมือนหน้าจอนี้ถูกเรียกว่า Smart Hub พอลองกดรีโมทเลื่อนไปช่อง Youtube แล้วกดเข้าไป จะมีคีย์บอร์ดขึ้นมาบนจอ ไม่ได้ให้กดจาก Remote

คีย์บอร์ดบนจอเป็นแบบนี้ ใช้ยากพอสมควร กว่าจะได้คำนึงละนะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ไว้อาลัย S3, Samsung Galaxy S4 จะออกแล้ว</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</guid>
      <description>บางคนอาจจะรู้ว่าผมใช้ S3 อยู่ ซื้อมาตั้งแต่เปิดตัวเลยและ ใช้ได้คุ้มมากซะทั้ง Root ทั้งทำนู๊นทำนี้ ทำเยอะแยะไปหมด
วันนี้ก็ถึงเวลาตามกาลเวลาแล้วที่เครื่องเก่าต้องตกรุ่นไปแล้วเครื่องรุ่นใหม่ก็มาแทน S4 นั้นเอง
จากการสำรวจพบว่า Samsung Galaxy S3 รุ่น 64GB ที่เพิ่งเปิดตัวมาหมาดๆ 29 วัน
ในราคา 27900 บาทได้ตกลงเหลือเพียง 20900 โดยทันที ใครซื้อไปนี้คือบอกได้คำเดียวว่าน้ำตาตก
ตามข่าวบอกว่าจะเปิดตัวเดือนเมษานี้&amp;hellip;
จากภาพจะเห็นได้ว่าปุ่ม Home ที่ผมสุดแสนจะเกลียดมันได้หายไปแล้ว
Exynos 5450 2.0GHz สี่หัว
แรม 2 กิ๊กกก
จอ 4.99 นิ้ว ใหญ่จะเท่า Note ละ(เจือกแถม S pen มาอีก)
จอสดสุดๆที่ Super Amoled + Full HD สูบแบตแบบสุดๆอีกเช่นเดียวกัน
กล้องหลัง 13 ล้าน กล้องหน้า 2 ล้าน
Android 4.2.1 แบบแกะกล่อง
ผมคิดว่าข่าวนี้มั่วเพราะว่ามันจะมาแย่งชิงตลาดมือถือจอใหญ่ แต่ก็ยังห่างกันเยอะอยู่ S4 นี่ 4.99, NoteII 5.5 นิ้ว แถมยังมี S Pen มาอีก ฟังชั่นที่เหลือก็เกือบเหมือน หรือเรียกว่าต่อยอดเลยก็ได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>