<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2016 16:17:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Night Shift / ฟิล์มตัดแสงฟ้า ช่วยให้หลับดีขึ้นจริงหรือ?</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2016/03/will-night-shift-help-you-sleep-better/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 16:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2016/03/will-night-shift-help-you-sleep-better/</guid>
      <description>Night Shift คืออะไร หลังจากที่ Apple ได้เปิดตัว iOS 9.3 และมีฟีเจอร์ Night Shift ซึ่งเคลมว่าสามารถช่วยให้เรานอนหลับได้ดียิ่งขึ้น โดยหลักการของมันคือ เมื่อสมองตอบสนองต่อฮอร์โมน Melatonin ที่สร้างจากต่อมไพเนียลแล้วจะทำให้เรารู้สึกง่วง โดยปกติเราควรนอนในที่มืด ไม่มีแสงสว่าง ทำให้เมื่อเราเจอแสงแปลกๆก็จะทำให้นาฬิการ่างกายของเราพังลง โดยแสงแปลกๆที่ว่านี่ก็รวมไปถึงแสงจากคอมพิวเตอร์อะไรของเราด้วย โดยแม้ว่าเราจะรู้ว่ามันเป็นแสงจากโทรศัพท์แต่ร่างกายจะเปรียบเสมือนว่ามันเป็นแสงจากดวงอาทิตย์กันเลยทีเดียวมีงานวิจัยจำนวนมากที่บอกว่าแสงฟ้า ที่ถูกปล่อยออกมาจากโทรศัพท์พวกนี้เป็นตัวการสำคัญเพราะการที่มันเป็นแสงคลื่นสั้นจะบอกให้สมองตื่นตัว ไม่ได้บอกให้หลับ ดังเช่นมีงานวิจัยอันนึงของสวีเดนบอกว่า ในการทำให้คนรู้สึกตื่นตัวเนี่ยบางทีแสงสีฟ้าอาจทำหน้าที่นี้ได้ดีกว่ากาแฟเสียอีก
ที่กล่าวมาข้างต้นก็คือสิ่งที่ทำให้เกิดฟีเจอร์ที่ชื่อว่า Night Shift บน iOS ขึ้นมา โดยมันจะดูว่าใกล้ถึงเวลานอนของคุณหรือยัง ถ้าใกล้แล้วก็จะค่อยๆลดแสงสว่าง เปลี่ยน temperature ของหน้าจอให้ดูอุ่นขึ้น ซึ่งแน่นอนว่าเป็นสถานการที่สบายต่อตาเราที่สุด ในทางทฤษฏีแล้วคุณสามารถที่จะมองโทรศัพท์ได้มากเท่าที่ต้องการเพราะว่าได้รับแสงน้อยลง และแสงฟ้าเจ้าปัญหาก็หายไปแล้ว
มีงานวิจัยหลากหลายที่สนับสนุนหลักการข้างต้น เช่นมีงานวิจัยนึงพบว่าเด็กวัยรุ่นผู้ชายสามารถนอนหลับได้ดีขึ้น โดนใส่แว่นตัดแสงสีฟ้าก่อนนอน และอีกงานวิจัยก็พบผลคล้ายๆกันในผู้ใหญ่
ตกลง Night Shift ช่วยได้ไหม จากที่กล่าวมาข้างต้นสรุปได้ว่าแสงสีฟ้ามีผลกับการนอนจริงๆ และแว่นตัดแสงฟ้าก็มีผลจริงๆ แต่สิ่งที่เรายังไม่รู้คือฟีเจอร์ Night Shift จะช่วยได้จริงหรือเปล่า เราอาจจะทึกทักเอาได้ว่า Night Shift เปลี่ยนสีหน้าจอเราให้อุ่นขึ้นเพื่อลดแสงสีฟ้า ซึ่งขัดขวางต่อขบวนการสร้าง Melatonin แล้วทำให้เราหลับได้ดีขึ้นเอง แต่ไม่มีงานวิจัยไหนเคยทำกับแอพอย่าง F.lux ที่มีมาก่อนหรือ Night Shift ของ Apple ที่เพิ่งเปิดตัวมา
มีงานวิจัยบางตัวที่บอกว่า Temperature มีผลมากกว่าความสว่างของหน้าจอ ซึ่งแปลว่าหน้าจออุ่นๆ มีส่วนที่ทำให้เราง่วงและลดความตื่นตัวลง อีกงานวิจัยนึงบอกว่าหากเราดูหน้าจอที่เต็มไปด้วยแสงสีขาวและฟ้าก่อนนอนจะมีผลลบต่อการนอน แต่ว่าทั้งสองงานวิจัยยนี้ทำในกลุ่มที่เล็กมากๆ 8 คน และ 7 คนตามลำดับ ดังนั้นจึงยากที่จะบอกว่าผลจะเป็นอย่างไรเมื่อ Night Shift ได้เข้าสู่มือผู้ใช้ iOS รอบโลก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android และ iOS สองปีในการพิสูจน์ ประสบการณ์จาก S3  สู่ 5S  </title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 14:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/android-vs-ios-2-years-to-prove/</guid>
      <description>ณ ตอนนี้ผมได้เปลี่ยนจาก Android Galaxy S3 ที่ใช้มานาน ปีกว่าๆแล้ววว เนื่องจากได้ 5S ตัวใหม่มาจิ้มเล่น บล็อกตอนนี้จะขอเขียนเปรียบเทียบ ปัญหาโลกแตกระหว่าง iOS และ Android ว่าอันไหนดีกว่ากัน&amp;hellip;
คำเตือน บล็อกตอนนี้อาจมี &amp;ldquo;Bias&amp;rdquo; ส่วนตัว ผู้อ่านควรใช้จักรยานระหว่างการอ่าน
ก่อนหน้าที่ผมจะเปลี่ยนไปใช้ S3 ผมได้ใช้ iPhone4 ตอนที่มันเริ่มดังเลย แต่จากนั้นก็ได้เปลี่ยนไปใช้ S3 ด้วยเหตุผลว่ามันปรับแต่งอะไรไม่ค่อยได้ ทำไรไม่ได้ค่อยได้เลย ตอนนั้นอยากได้ Android มาก ก็เลยได้ S3 มา ตอนแรกๆก็ใช้ดีอยู่หรอกแต่มาตอนหลัง ไม่ทราบว่าทาง Samsung ได้ตั้งเวลาทำลายตัวเองให้กับโทรศํพท์รุ่นเก่าๆหรือเปล่า พอรุ่นใหม่เปิดตัวออกมา รุ่นเก่าจะทำงานช้าลงโดยฉับพลัน (ปัญหานี้ไม่เว้นแม้แต่ Apple) หลังจากได้ศึกษาทุกๆอย่างแล้วเป็นเวลากว่าปี ก็ได้ตัดสินว่า

Android ดีในแบบของมัน สามารถปรับแต่งได้จนเพื่อนงง เพื่อนส่วนใหญ่เอาไปแล้วใช้ไม่ค่อยเป็น ไไม่ว่าจะเป็นการลง Launcher หรือการ Flash Rom ต่างๆ มีให้เลือกมากมายแล้วแต่ใจนึก แต่ข้อเสียของ Android ใหญ่ที่สุดคือการจัดการทรัพยากรได้แย่ ถึงขั้นแย่มาก เช่นหากเราเปิด 3g ทิ้งไว้ทั้งคืน หากเป็น S3 ของผมตอนเช้าอาจเหลือแบต 75-80% แต่หากเป็น iPhone แล้ว คุณจะเหลือแบตประมาณ 94-95 iPhone</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เปิดตัว iPhone 5c, 5s &#34;นักลงทุนประทับใจ เทขายหุ้น apple&#34;</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 13:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/09/apple-new-iphone-5s-5c-investors-disappoints/</guid>
      <description>เมื่อคืนก่อน ตอนที่ผมกำลังตั้งหน้าตั้งตาอ่านหนังสืออยู่ ก็อ่านข่าวไปเรื่อยๆ อ่านหนังสือไปด้วย แบบตั้งใจสุดๆ พร้อมที่จะรองานเปิดตัว apple ตอนเที่ยงคืน แต่ก็หลับไปก่อน แง่วๆ
ตื่นเช้ามา twitter เว็บสำนักข่าวต่างๆระเบิด ถูกกลบไปด้วยข่าว iPhone อย่างเลี่ยงไม่ได้
อ่านไปเรื่อยๆผมข่าวของคุณสรย้วยช่องสามที่โม้ไว้ว่า iPhone 5c ราคา 3000 บาท&amp;hellip; #ตรงนี้ก็ช่างมันเดียวโดนด่า

พร้อมกับข่าวตามมาที่ Yahoo finance ซึ่งเขียนเรื่องหุ้น ว่านักลงทุนผิดหวัง หุ้น apple ตก 2.28% เหตุผลก็คือ iPhone 5c เปิดตัวมาด้วยราคาที่แพงเกินไป เพราะก่อนหน้านี้มีการทำนายข่าวว่า apple จะเปิดตัวที่ราคาประมาณ 12900 บาท และหน้าแตกไปตามๆกัน @macthai
iPhone ผมมองว่าเป็นมือถือที่คนรวยเขาใช่ แน่นอนว่าหลายคนก็มองอย่างงั้น คนระดับกลาง มนุษย์เงินเดือนต่างๆก็พยายามซื้อมาเพื่อปรุงแต่ฐานะ และไอ้คนที่บ่นว่าแพงมันก็คือคนกลุ่มนี้นี้เอง อาจมองได้ว่า iPhone ไม่ได้เป็นสินค้าสาย techno แต่เป็นสินค้าสาย fasion ก็ได้
คิดง่ายๆเอา iPhone 5c ที่ราคามาตรฐาน 21900 บาท พวกประเทศญี่ปุ่น อเมริกาจะมีการขาย iPhone ด้วยการติดสัญญานั้นหมายความว่าคุณสามารถซื้อ iPhone ที่ราคา 3000 บาท แล้วจ่ายค่ารายเดือนอีกเดือนละ 3000 นาน 2 ปี [ซึ่งในราคานี้ท่านสามารถใช้ 4G ได้ด้วย #จิกเฉยๆ] ที่ในประเทศที่พัฒนาแล้วเหล่านี้มีการติดสัญญาเพื่อทำให้โทรศํพท์มือดูถูกลง &amp;ldquo;แน่นอนว่าที่ไทยไม่มี&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App Store มีรางวัล ให้ใครที่โหลดแอพครั้งที่ ห้าหมื่นล้าน</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/app-store-50-billion-download/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 07:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/05/app-store-50-billion-download/</guid>
      <description> เมื่อ App Store เตรียมตัวนับถอยหลังใครที่ดาวน์โหลดแอพคนที่ 50000000000 [ห้าหมื่นล้าน] จะได้รับ
App Store Gift Card มูลค่า 10,000 เหรียญ &amp;mdash;-รางวัลที่ 1
เหรียญ แล้วคนที่ดาวน์โหลดแอพ 50,000,000,001 – 50,000,000,050 จะได้รับ App Store Gift Card มูลค่า 500 เหรียญ &amp;mdash;-รางวัลใกล้เคียง
ร่วมสนุกง่ายๆโดยการโหลดแอพจาก App Store โหลดไปเรื่อยๆ ถ้าโหลดครั้งที่ห้าหมื่นล้านก็ได้เครดิตใน App Store ไปเลย 10000 เหรียญ เอาไปซื้อแอพซื้ออะไรที่อยากได้ใน App Store ให้หมด แอพอะไรแพงๆก็จัดมาให้หมด แล้วอย่าลืมมาแบ่งผมด้วยละ :D

หรือการร่วมสนุกวิธีอื่นก็คือ ไปกรอกแบบฟอร์มที่ http://www.apple.com/itunes/50-billion-app-countdown/entry-form/ แล้วรอลุ้นรับรางวัลได้เลย
สามารถดูได้ว่าตอนนี้โหลดไปกี่ครั้งแล้วได้ที่นี้ http://www.apple.com/itunes/50-billion-app-countdown/
งานนี้โอกาศได้ยากมากกว่าชาเขียว แต่ลุ้นฟรี ไม่ต้องหารหัสใต้ฝานะ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บล็อกสุดท้ายที่ไทย ก่อนไป Osaka</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/last-blog-at-thai-osaka/</guid>
      <description>ตอนนี้ผมนั่งอืดเล่นอินเทอร์เน็ตอยู่ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ระหว่างรอเครื่องมาจอด ตอนนี้ 23.04 เข้าไปแล้ว เขียนไปรอบนึง IE เกิดการพัง เนื่องจาก
Your browser is out of date! ทำให้ตอนนี้ผมต้องมาเขียนใหม่ ชีวิตการเป็นบล็อกเกอร์ติงต๊องมันไม่ง่ายดายอย่างที่คิดจริงๆ TT
แผนการบินของผม ลงเครื่องที่สนามบิน Osaka ตอนแปดโมงเวลาญี่ปุ่น แล้วเดินแบบไร้จุดหมาย เดินตามคุณพี่และท่านแม่ทั้งสอง เพราะผมไม่รู้กำหนดการอะไรเลย TT
อุปกรณ์ที่ติดตัวมาคราวนี้
 * โทรศัพท์มือถือ [ที่เดี๋ยวต้องถอดซิมกันเน็ตรั่ว] * แผนที่โรงเตี๊ยมในญี่ปุ่นติดกระเป๋า * กระเป๋าเงิน เงินไทยพันกว่าบาท กับเงินญี่ปุ่นสองหมื่นเยนไว้เป็นค่าแท็กซี่เวลา&amp;lt;del&amp;gt;หลงป่า&amp;lt;/del&amp;gt;หลงทาง * The Old iPad ของท่านพี่ * กระเป๋าเป้ ด้านในมีเสื้อหนาวกับอะไรอีกไม่รู้ :P  เขียนไรไม่ได้มาก ไปดีกว่า :3
 ปัจฉิมลิขิต: ย่อหน้า ตัวอักษรอะไรเพี๊ยน อย่าด่าผม ด่าเครื่องที่สนามบินนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีสมัคร Apple ID ไม่ต้องใช้บัตรเครดิต</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%a1%e0%b8%b1%e0%b8%84%e0%b8%a3-apple-id/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 09:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/04/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%a1%e0%b8%b1%e0%b8%84%e0%b8%a3-apple-id/</guid>
      <description>มีบางคนถามผมว่าสมัคร Apple ID ไม่ต้องใช้บัตรเครดิตอย่างไร ซึ่งผมก็ไม่มีบัตรเครดิตเหมือนกัน วันนี้จะมาเขียนชี้แจงแถลงไขเพื่อเพื่อนผมด้วย ถ้าเห็นว่าไม่สำคัญก็ผ่านไปละกันนะครับ ถือว่าผมเขียนให้เพื่อน :(
ทั้งนี้สามารถกดที่รูปเพื่อดูขนาดใหญ๋ได้นะครับ และหากไม่เข้าใจหรือข้องใจตรงไหนสามารถโพสถามข้างล่างนี้ได้เลยครับ

 เปิด Appstore ขึ้นมา ไปหาแอพฟรีมาตัวนึง แล้วอย่างเพิ่งทำอะไร  2.กดปุ่ม Free แล้วกดอีกทีจะขึ้น Install แล้วกด &amp;ldquo;สร้าง Apple ID ใหม่&amp;rdquo;
 เลือก Store ที่ต้องการ Thai ครับ เพื่อจะมาใส่บัตรเครดิตทีหลังได้ กด Next  4.มาถึงขั้นตอนที่ 4 ผมมั่นใจว่าไม่มีคนอ่าน เพราะเราเป็น next generation กันแล้ว กด ยอมรับ ได้เลย กดแล้วจะมีหน้าต่างเด้งขึ้นมาก็กดยอมรับอีกที
 กรอกข้อมูลลงไป แล้วตรงอายุ หากคุณอายุไม่เกิน 20 ก็โกงปีไปครับ ใส่ปีเป็น ค.ศ. ให้ชัวก็ใส่ 1980 ไปตรงปีครับ
 กรอกให้ครบทุกอย่างเสร็จแล้วกด ถัดไป ได้เลย ปุ่มที่อยู่ข้างล่างสุดครับ
 หากเราทำถูกต้องทุกขั้นตอนจะมีปุ่ม &amp;ldquo;ไม่มี&amp;rdquo; ขึ้นมา สำหรับคนที่ไม่อยากใส่บัตรเครดิตครับ กรอกข้อมูลให้เรียบร้อย กดถัดไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS ออก 6.1.1 อัพเดตเพื่อ 4s</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/ios-update-611-4s/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/ios-update-611-4s/</guid>
      <description>วันนี้ Apple ได้อัพเดต iOS 6.1.1 ให้กับผู้ใช้ iPhone 4s เท่านั้น เนื่องจากก่อนหน้านี้ได้รับการรายงานเรื่องสัญญานมือถือ
รายระเอียดระบุเพีงว่าแก้ปัญหาการใช้งานเครือข่ายโทรศัพท์ที่เกิดขึ้นกับ iPhone 4S สามารถอัพเดตได้แบบ OTA (ไม่ต้องต่อคอม) โดยไปที่
ภาษาอังกฤษ&amp;gt;Setting &amp;gt; General &amp;gt; Software Update
ภาษาไทย&amp;gt;การตั้งค่า &amp;gt; ทั่วไป &amp;gt; อัปเดตซอฟต์แวร์
คำถามที่เกิดขึ้นในใจ ณ บัดนนี้คือ มันแก้ Jailbreak Evasi0n รึเปล่า ผมไม่ได้ใช้ iPhone ซะด้วยสิ :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประหยัดแบต Android/iPhone ทำอย่างไร</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/how-to-save-battery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 18:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/how-to-save-battery/</guid>
      <description>เรื่องนี้จะเขียนตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้เขียนซะที เพราะติดเรียน ติดนู๊น ติดนี้ ติดเต็มไปหมด อ๊ากก วิธีที่จะกล่าวต่อไปนี้เป็นวิธีที่ผมใช้แล้วได้ผล หมายความว่าเอาไปใช้ได้จริง สามารถใช้ได้ทั้ง iPhone/Android ทุกเครื่องครับ เทคนิคพวกนี้ถ้ารู้แล้วก็ขออภัยด้วยละกันครับ
1.อย่าตั้งไว้ในที่ร้อน ในอุปกรณ์จำพวก iPhone/iPad/iPod/macbook ถ้าหากตั้งไว้ในที่ๆมีอุณหภูมิมากว่า 35 องศา (อุณหภูมิที่เหมาะที่สุดคือ 22 c)จะทำให้แบตเกิดความเสียหาย อ้างอิงจากเว็บแอปเปิ้ล ซึ่งสามารถใช้ได้กับ Android ด้วย

2.แสงสว่างหน้าจอ+อย่าเปิดให้ปรับความสว่างหน้าจออัตโนมัติ (Automatic Brightness) จากภาพความสว่างหน้าจอกินแบตอย่างมากเกิน 50% ของทั้งหมด ปรับความสว่างตามความเหมาะสมด้วยตนเองจะดีที่สุด
 3G&amp;gt;&amp;gt;EDGE ตรงนี้กินแบตรองมาจากแสงสว่างหน้าจอเลยก็ว่าได้ ใครที่ชอบเล่นเน็ตเปิด FB เปิด 3g จะรู้สึกได้ว่าแบตลดหวบหาบ มีวิธีแก้ไขก็คือปิดมัน หรือเปลี่ยนกลับไปใช้ Edge ครับ  วิธีตั้งค่าใน Android Settings&amp;gt;More Settings&amp;gt;Mobile Networks&amp;gt;Network Mode ให้เปลี่ยนจาก Automode ไปเป็น GSM Only ก็จะกลายเป็น Edge ครับ (อ้างอิงจาก Samsung Galaxy S3 รุ่นอื่นๆอาจแตกต่างจากนี้เล็กน้อยฮะ)
วิธีตั้งค่าใน iPhone Settings&amp;gt;&amp;gt;Cellular มีคำว่า Enable 3g อยู่ติ๊กออกซะ แต่ยังสามารถใช้ Edge ได้อยู่ฮะ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>