<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angels and Demons on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/angels-and-demons/</link>
    <description>Recent content in Angels and Demons on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 17:05:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/angels-and-demons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Angels &amp; Demons : เทวากับซาตาน</title>
      <link>https://example.com/2013/02/angels-demons/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 17:05:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/angels-demons/</guid>
      <description>Angels &amp;amp; Demons

ภาพยนต์เกี่ยวกับศาสนาคริสต์ แต่งโดยผู้แต่งคนเดียวกับที่แต่ง The Da Vinci Code หรือที่รู้จักกันในนาม Dan Brown ที่มาดูเรื่องนี้ซ้ำเนื่องจากวันนี้มีการสอบวิชาศาสนา ต้องมานั่งเรียนศาสนาอื่น จนถึงศาสนาคริสต์จนนึกถึงหนังเรื่องนี้ ทีแรกก็หาชื่อเรื่องไม่เจอ ต้องไปค้นในตู้
ผมไม่ได้อ่านหนังสือมาก่อน แต่คนอื่นที่อ่านหนังสือมาแล้วบอกว่าพอเอาเรื่องนี้มาทำหนังได้ตัดรายละเอียดส่วนสำคัญของคนร้ายไปทำให้อาจจะ &amp;ldquo;งง&amp;rdquo; ได้ ซึ่งมันก็จริง ถ้าผมไม่ได้ไปอ่านสปอยล์หนังสือในเน็ต ก็ไม่อาจเข้าใจจุดประสงค์ของการก่อการร้ายนี้เลย
สปอยล์หนังสือ อธิบายส่วนที่ไม่มีในหนัง ครอบดำเพื่ออ่าน :D
คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นผู้ก่อการร้ายตัวใหญ่ที่สุดของหนัง เป็นผู้อยู่เบื้องหลังการจับคาดินัลทั้ง 4 ไป สาเหตุก็คือคาเมอร์เลโญคนนี้มีความจงรักภัคดีในศาสนามาก ซึ่งยอมรับไม่ได้เมื่อจะนำวิทยาศาสตร์มารวมกับศาสนา โดยตอนที่ในหนังไม่มีคือพระสันตะปาปาที่เสียไปในตอนแรกไปพบรักกับแม่ชีนางนึง แต่เพราะว่าทั้งคู่ได้มอบตนให้แก่พระเจ้าแล้วเลยไม่สามารถที่จะมีลูกด้วยกันได้ จึงหันไปพึ่งวิทยาศาสตร์ใช้การผสมเทียม ซึ่งก็ได้คาเมอร์เลโญ ซึ่งเป็นลูกแท้ๆของท่าน โดยที่ไม่เสียพรหมจรรย์ ต่อมาก่อนที่จะเป็นพระสันตะปาปา พระคาดินัลได้มีการตรวจสอบประวัติและได้พบว่ามีลูกกับแม่ชีและได้ถามตรงๆ ก็รู้ถึงข้อเท็จจริงและเห็นว่าไม่ได้เป็นการละเมิดพรหมจรรย์จึงได้เก็บเรื่องนี้เป็นความลับ ต่อมาเมื่อได้เป็นพระสันตะปาปาได้สนับสนุนการทดลองของ CERN อย่างเต็มที่ เพราะเป็นวิทยาศาสตร์เหมือนกันซึ่งช่วยให้ตัวเองมีลูกได้โดยไม่เสียพรหมจรรย์ แต่ว่าคาเมอร์เลโญไม่เห็นด้วยและคัดค้านอย่างมาก ต่อมาท่านได้เผยความจริงกับคาเมอร์เลโญว่าตัวเองใช้การผสมเทียมคาเมอร์เลโญฟังไม่จบ ทนไม่ไหวโดยยังไม่ได้บอกว่าคาเมอร์เลโญเป็นลูกแท้ๆก็หนีออกไป ต่อมาคาเมอร์เลโญได้ยินเสียงของพระเจ้าให้นำศรัทธาคืนสู่ศาสนา จึงตัดสินใจกำจัดคนที่ละเมิดพระเจ้าโดยเริ่มจากพ่อตัวเองก่อน และคาเมอร์เลโญเห็นว่าการทดลองของ CERN เป็นอันตรายต่อโลกอย่างมาก และคาดินัลทั้ง 4 ที่เป็นตัวเต็งของการเป็นพระสันตะปปาองค์ต่อไปล้วนมีหัวสมัยใหม่ใส่ใจวิทยาศาสตร์จึงจ้างวานนักฆ่า ให้คนเสื่อมความศรัทธาในวิทยาศาสตร์โดยโยงไปถึงอิลูมินาติ(ซึ่งไม่เกี่ยวข้องกันเลย)
คาเมอร์เลโญ ไม่ได้อยากเป็นโป๊ปองค์ต่อไป แต่เรื่องที่จะได้เป็นโป๊ปอาจถือว่าเป็นโบนัส น่าจะคิดมาไว้หมดแล้ว
ผมไม่อยากวิจารณ์หนัง ดูหนังไม่บ่อย ดูแต่การ์ตูน ไม่ค่อยได้เข้าโรงหนัง มีโอกาศไม่มาก</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>