<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samsung Galaxy S4 on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/samsung-galaxy-s4/</link>
    <description>Recent content in Samsung Galaxy S4 on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2013 13:43:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/samsung-galaxy-s4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ผู้บริหาร Samsung ยืนยัน S3 ได้ความสามารถ S4 ด้วย :D</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 13:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/samsung-galaxy-s3-s4/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo;] UI กล้อง ใน Samsung Galaxy S4[/caption]
เมื่อไม่กี่วันก่อน Samsung เพิ่งเปิดตัว Galaxy S4 ไป หลายคนสงสัย(ผมด้วยคน)ว่า S3 ในมือจะโดนลอยแพไหม วันนี้ทางผู้บริหาร Samsung นาม Nick DiCarlo มาตอบให้แล้วว่า ****ความสามารถทั้งหมดที่ไม่ขึ้นกับ Hardware (เช่นอินฟาเรด) ของ S4 จะถูกนำมาใส่ในมือถือเรือธง (นั้นรวมถึง S3) ด้วย [แต่ไม่ได้บอกว่าเมื่อไร และเรือธงนั้นรวมถึง S1,S2 ด้วยรึเปล่า]
&#34;Anything that we can do that&#39;s not dependent on hardware like infrared, we&#39;ll definitely bring to all the flagship devices&#34; ต่อมาเมื่อถามถึงความสามารถที่โดนใจ (wow) ใน S4 เขาตอบว่าก็มี Camera UI &amp;lt;&amp;lt;ไปต่อ, WatchNow TV Remote&amp;lt;&amp;lt;อด, Gesture Control&amp;lt;&amp;lt;อด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple เปิดเพจ Why iPhone บอกทำไม iPhone ดีกว่ามือถืออื่น</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/03/why-iphone/</guid>
      <description>เมื่อ Apple เริ่มกลัว Samsung; ในช่วงเวลาใกล้ๆกับงานเปิดตัว Samsung Galaxy S4 ใหม่ล่าสุด เสปคสุดโหด Apple เปิดเพจ Why iPhone ซึ่งเขียนเกี่ยวกับว่าทำไม iPhone ถึงดีกว่ามือถือรุ่นอื่นๆ [ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่เคยทำแบบนี้มาก่อน] ซึ่งโม้ไว้ว่า&amp;hellip;
 1. ได้รับรางวัลจาก J.D.Power ว่าเป็นโทรศัพท์ที่ผู้ใช้พึงพอใจมากที่สุด “Highest in Customer Satisfaction with Consumer Smartphones.” 2. ใส่ใจในรายละเอียดมากกว่า ทั้งในด้านวัสดุ และการออกแบบ 3. iPhone เท่านั้นที่มี Retina display (จอ retina display คือจอที่ตาเราไม่สามารถแยกเม็ด Pixels ออกได้ ทำให้จอละเอียดมากกก การที่ตาเราไม่สามารถแยก Pixel ออกได้จอต้องมีความละเอียดมากกว่า 300PPI ในกรณีนี้ที่บอกว่า iPhone เท่านั้นที่มี Retina Display ก็จริง เพราะรุ่นอื่นเขาไม่ได้เรียกแบบนี้ เช่นมือถือรุ่น J Butterfly ของ htc มีความละเอียดจอถึง 440PPI แต่ไม่ได้นำคำว่า Retina Display ทำตลาดเหมือน Apple) 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ไว้อาลัย S3, Samsung Galaxy S4 จะออกแล้ว</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 12:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/01/samsung-galaxy-s4-%e0%b8%88%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7/</guid>
      <description>บางคนอาจจะรู้ว่าผมใช้ S3 อยู่ ซื้อมาตั้งแต่เปิดตัวเลยและ ใช้ได้คุ้มมากซะทั้ง Root ทั้งทำนู๊นทำนี้ ทำเยอะแยะไปหมด
วันนี้ก็ถึงเวลาตามกาลเวลาแล้วที่เครื่องเก่าต้องตกรุ่นไปแล้วเครื่องรุ่นใหม่ก็มาแทน S4 นั้นเอง
จากการสำรวจพบว่า Samsung Galaxy S3 รุ่น 64GB ที่เพิ่งเปิดตัวมาหมาดๆ 29 วัน
ในราคา 27900 บาทได้ตกลงเหลือเพียง 20900 โดยทันที ใครซื้อไปนี้คือบอกได้คำเดียวว่าน้ำตาตก
ตามข่าวบอกว่าจะเปิดตัวเดือนเมษานี้&amp;hellip;
จากภาพจะเห็นได้ว่าปุ่ม Home ที่ผมสุดแสนจะเกลียดมันได้หายไปแล้ว
Exynos 5450 2.0GHz สี่หัว
แรม 2 กิ๊กกก
จอ 4.99 นิ้ว ใหญ่จะเท่า Note ละ(เจือกแถม S pen มาอีก)
จอสดสุดๆที่ Super Amoled + Full HD สูบแบตแบบสุดๆอีกเช่นเดียวกัน
กล้องหลัง 13 ล้าน กล้องหน้า 2 ล้าน
Android 4.2.1 แบบแกะกล่อง
ผมคิดว่าข่าวนี้มั่วเพราะว่ามันจะมาแย่งชิงตลาดมือถือจอใหญ่ แต่ก็ยังห่างกันเยอะอยู่ S4 นี่ 4.99, NoteII 5.5 นิ้ว แถมยังมี S Pen มาอีก ฟังชั่นที่เหลือก็เกือบเหมือน หรือเรียกว่าต่อยอดเลยก็ได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>