<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programmer Zone on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/categories/programmer-zone/</link>
    <description>Recent content in Programmer Zone on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 18:24:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/categories/programmer-zone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แข่งขัน e-ICON World Contest 2017 และสิ่งที่อยากบอกรุ่นน้อง</title>
      <link>https://example.com/2017/09/e-icon-world-contest-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 18:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/09/e-icon-world-contest-2017/</guid>
      <description>กำลังรอเครื่องขึ้นอยู่ที่สนามบิน Gimhae อีกสองชั่วโมง จะเขียนประสบการณ์การมาแข่ง E-ICON 2017 คร่าวๆ เพื่อให้เด็กไทยรุ่นต่อไปรู้ว่าต้องเตรียมการแข่งขันยังไง เนื้อหาแอพพลิเคชั่นต้องเป็นประมาณไหน ไปเอาที่ 1 มาให้ได้นะ เรื่องเริ่มมาจากราวๆเดือนมีนาคม เพื่อนผมส่งข้อความมาบอกว่า สถานทูตเกาหลี ส่งคำเชิญมาที่โรงเรียนว่ามีงานแข่ง E-ICON เป็นงานประกวดเขียนแอพที่เกาหลีใต้ ความรู้สึกแรกคือ อห มันใกล้จะเอนท์แล้วนะ เราจะเอาชีวิตตัวเองมาเสี่ยงกับงานแข่งแบบนี้ดีป่าว ความรู้สึกต่อมาคือ เอ๊ะ เกาหลีใต้มีขายรองเท้า NMD นี่หว่า
[คือก่อนหน้านั้นเราสั่งรองเท้า NMD มาจาก Official เว็บในไทย แล้วใส่ไม่พอดีต้องขายไป เลยรู้สึกแค้นใจเล็กๆ ตอนนั้นอยากได้มาก ฮ่าๆ]
ในตอนแรกไม่มีความรู้เกี่ยวกับการเขียน Android เลย เพราะใช้ iOS มาโดยตลอด แต่มีเพื่อนที่โปรแอนดรอยมาก แบบเคยเขียน Java native app กับเคยทำ PWA มาก่อน ต้องขอขอบคุณเพื่อนคีน (@keenthekeen) ที่ช่วยกันพากันจนตลอดรอดฝั่ง
ก็บอกไว้ตั้งแต่ต้นบล็อคเลยว่ารางวัลที่ได้ไม่ค่อยพอใจนัก แต่โดยรวมพอใจมากๆ เพราะได้ซื้อ NMD ฮ่าๆ
สำหรับรุ่นน้องรุ่นต่อไป: สามารถลองดาวน์โหลดแอพของเพื่อนและผมช่วยกันเขียนมาลองเล่นได้ที่ Play Store: Download
เครื่องมือที่ใช้เขียน:
 1. Ionic Framework: พวกเราเลือกใช้ Ionic Framework ที่ทำให้เราสามารถเขียนโค้ดครั้งเดียว และสามารถแปลงไปใช้ได้กับ iOS และ Android การออกแบบหน้าตาแอพลิเคชั่นทำได้ง่าย เพราะใช้ความรู้เช่นเดียวเหมือนตอนเราแต่ง CSS 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night Shift / ฟิล์มตัดแสงฟ้า ช่วยให้หลับดีขึ้นจริงหรือ?</title>
      <link>https://example.com/2016/03/will-night-shift-help-you-sleep-better/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 16:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/03/will-night-shift-help-you-sleep-better/</guid>
      <description>Night Shift คืออะไร หลังจากที่ Apple ได้เปิดตัว iOS 9.3 และมีฟีเจอร์ Night Shift ซึ่งเคลมว่าสามารถช่วยให้เรานอนหลับได้ดียิ่งขึ้น โดยหลักการของมันคือ เมื่อสมองตอบสนองต่อฮอร์โมน Melatonin ที่สร้างจากต่อมไพเนียลแล้วจะทำให้เรารู้สึกง่วง โดยปกติเราควรนอนในที่มืด ไม่มีแสงสว่าง ทำให้เมื่อเราเจอแสงแปลกๆก็จะทำให้นาฬิการ่างกายของเราพังลง โดยแสงแปลกๆที่ว่านี่ก็รวมไปถึงแสงจากคอมพิวเตอร์อะไรของเราด้วย โดยแม้ว่าเราจะรู้ว่ามันเป็นแสงจากโทรศัพท์แต่ร่างกายจะเปรียบเสมือนว่ามันเป็นแสงจากดวงอาทิตย์กันเลยทีเดียวมีงานวิจัยจำนวนมากที่บอกว่าแสงฟ้า ที่ถูกปล่อยออกมาจากโทรศัพท์พวกนี้เป็นตัวการสำคัญเพราะการที่มันเป็นแสงคลื่นสั้นจะบอกให้สมองตื่นตัว ไม่ได้บอกให้หลับ ดังเช่นมีงานวิจัยอันนึงของสวีเดนบอกว่า ในการทำให้คนรู้สึกตื่นตัวเนี่ยบางทีแสงสีฟ้าอาจทำหน้าที่นี้ได้ดีกว่ากาแฟเสียอีก
ที่กล่าวมาข้างต้นก็คือสิ่งที่ทำให้เกิดฟีเจอร์ที่ชื่อว่า Night Shift บน iOS ขึ้นมา โดยมันจะดูว่าใกล้ถึงเวลานอนของคุณหรือยัง ถ้าใกล้แล้วก็จะค่อยๆลดแสงสว่าง เปลี่ยน temperature ของหน้าจอให้ดูอุ่นขึ้น ซึ่งแน่นอนว่าเป็นสถานการที่สบายต่อตาเราที่สุด ในทางทฤษฏีแล้วคุณสามารถที่จะมองโทรศัพท์ได้มากเท่าที่ต้องการเพราะว่าได้รับแสงน้อยลง และแสงฟ้าเจ้าปัญหาก็หายไปแล้ว
มีงานวิจัยหลากหลายที่สนับสนุนหลักการข้างต้น เช่นมีงานวิจัยนึงพบว่าเด็กวัยรุ่นผู้ชายสามารถนอนหลับได้ดีขึ้น โดนใส่แว่นตัดแสงสีฟ้าก่อนนอน และอีกงานวิจัยก็พบผลคล้ายๆกันในผู้ใหญ่
ตกลง Night Shift ช่วยได้ไหม จากที่กล่าวมาข้างต้นสรุปได้ว่าแสงสีฟ้ามีผลกับการนอนจริงๆ และแว่นตัดแสงฟ้าก็มีผลจริงๆ แต่สิ่งที่เรายังไม่รู้คือฟีเจอร์ Night Shift จะช่วยได้จริงหรือเปล่า เราอาจจะทึกทักเอาได้ว่า Night Shift เปลี่ยนสีหน้าจอเราให้อุ่นขึ้นเพื่อลดแสงสีฟ้า ซึ่งขัดขวางต่อขบวนการสร้าง Melatonin แล้วทำให้เราหลับได้ดีขึ้นเอง แต่ไม่มีงานวิจัยไหนเคยทำกับแอพอย่าง F.lux ที่มีมาก่อนหรือ Night Shift ของ Apple ที่เพิ่งเปิดตัวมา
มีงานวิจัยบางตัวที่บอกว่า Temperature มีผลมากกว่าความสว่างของหน้าจอ ซึ่งแปลว่าหน้าจออุ่นๆ มีส่วนที่ทำให้เราง่วงและลดความตื่นตัวลง อีกงานวิจัยนึงบอกว่าหากเราดูหน้าจอที่เต็มไปด้วยแสงสีขาวและฟ้าก่อนนอนจะมีผลลบต่อการนอน แต่ว่าทั้งสองงานวิจัยยนี้ทำในกลุ่มที่เล็กมากๆ 8 คน และ 7 คนตามลำดับ ดังนั้นจึงยากที่จะบอกว่าผลจะเป็นอย่างไรเมื่อ Night Shift ได้เข้าสู่มือผู้ใช้ iOS รอบโลก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สมัคร Spotify ถูกที่สุดในโลก เดือนละ 109 บาท</title>
      <link>https://example.com/2016/03/spotify-premium-at-philippines/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 06:45:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/03/spotify-premium-at-philippines/</guid>
      <description>Spotify ก่อนหน้านี้จะฟังเพลงซักเพลงต้องเปิด yotube หรือ 4shared บ้างก็ซื้อใน itunes store ซึ่งเพลงนึกก็ตกสามสิบกว่าบาท ฟังใน youtube ก็มีแต่โฆษณา ดูเป็น mv ก็มีอะไรขัดใจอีก โหลดใน 4shared ก็ผิดลิขสิทธิ์ไม่ไหวจริงๆ ผมเลยหาบริการที่เอาไว้ฟังเพลงจนมาเจอกับ spotify ฝรั่งใช้กัน บริการฟังเพลงที่โด่งดังที่สุดในโลก มีเพลงหลากหลาย เพลงสากลเพียบ ดีงามพระรามแปด แต่ไม่ให้บริการในไทย&amp;hellip;. แถมจะใช้หาก VPN ไปอเมริกาจะจ่ายเงินก็หลายตัง แถมยุ่งยากกับบัตรเครดิตอเมริกาอีก จะเอาเงินไปให้นี่ยากจัง
ถ้าดูจากกราฟนี้จะพบประเทศฟิลิปปินส์เป็นประเทศที่ราคา Spotify Premium ถูกที่สุดในโลก หากเราสามารถใช้ Spotify ที่ประเทศฟิลิปปินส์ได้ ราคาจะเหลือเพียง 109 บาทต่อเดือน ซึ่งตอนที่เขียนนี้มี offer 3 เดือน 7 บาทสำหรับคนเพิ่งเริ่มใช้งานอยู่ด้วย
สิ่งที่เราต้องเตรียมมีดังนี้  1. บัญชี Paypal สัญชาติฟิลิปปินส์ 2. หมายเลขบัตรเครดิตสำหรับผูกกับ paypal  *สิ่งที่จะทำนี้ผิดกฏ Paypal และ Spotify เต็มๆใครจะทำตามโปรดใช้วิจารณญาณในการคลิกเมาส์
ซึ่งเราก็เพียงสมัคร Paypal ให้สำเร็จและสมัคร Spotify ฟังดูง่ายดี \มันก็ง่ายแบบนั้นจริงๆ
 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีเพิ่มพื้นที่ Dropbox ด้วยการชวนเพื่อน เป็น 18GB</title>
      <link>https://example.com/2016/03/dropbox-upgrade-2-to-18/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 14:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/03/dropbox-upgrade-2-to-18/</guid>
      <description>ผมเคยรับทำงาน (ตอนนี้ก็ยังมีคนรับทำงานแบบนี้อยู่ในเว็บ fiiver)เพิ่ม Dropbox จาก 2GB เป็น 18GB ด้วยการเชิญเพื่อนอยู่ ภาษาอังกฤษเรียกว่า referrals คร่าวๆคือเชิญเพื่อนมาสมัคร Dropbox ต่อจากลิงค์ที่เราให้เพื่อน เมื่อเพื่อนสมัครและทำการ Signin ในโปรแกรม Dropbox จากนั้นกดยืนยัน Email เราก็จะได้พื้นที่มาฟรีๆคนละ 500MB ครับ มันก็ไม่ค่อยถูกหลักที่ควรจะทำซักเท่าไร แต่ในเมื่อไม่ได้ทำมานานแล้ว เลยอยากนำวิธีมาให้ศึกษาดูถึงช่องโหว่บริการ Dropbox เล็กๆน้อยๆครับแล้วมันมีอะไรซับซ้อน? หลักการฟังดูง่ายๆใช่ไหมครับ แบบแค่เอาลิงค์มา สมัครเสร็จ ก็นำไป Signin แล้วก็ยืนยันอีเมลล์ แล้วทำไมคนเขาไม่ทำกันเองละ? เหตุผลก็คือหากทำไม่เป็นมันจะขึ้นว่า &amp;ldquo;ไม่เข้าเงื่อนไข&amp;rdquo; เพราะ Dropbox เขากลัวคนไปทำเองแบบนี้จึงทำอัลกอริทึมเพื่อตรวจสอบว่า คนที่มาสมัครเป็นคนใหม่จริงๆ ไม่ใช่คนหน้าเก่าที่มาแอบเอาพื้นที่ฟรีๆครับ
_ซึ่งจากที่ผมทำการทดลองทดสอบหลายๆครั้งแล้ว พบว่า _
 1. _Dropbox จะเช็คหมายเลข IP (ข้อนี้ที่จริงไม่ต้องแก้ก็ได้ไม่มีผล แต่ปกติผมทำเพื่อข้าม Capctha ตอนสมัครเฉยๆ ไม่มีความจำเป็นต้องทำก็ได้)_ 2. แอพ Dropbox ในเครื่องว่าเคย Login Dropbox มาหรือยัง ถ้าเคยแล้วก็จะไม่เข้าเงื่อนไข 3. Dropbox จะเช็คการยืนยันอีเมลล์ ถ้าไม่ยืนยันอีเมลล์ก็จะไม่ได้พื้นที่เพิ่ม  แล้วเราจะแก้ปัญหานี้อย่างไร 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัดหน้าจอ iPhone iPad ทำยังไง [ไม่เจลเบรค]</title>
      <link>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 15:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/screen-recording-on-ios/</guid>
      <description>คือเดียวนี้เล่นเกม Vainglory บ่อยมาก บางทีก็อยากอัดคลิปหน้าจอไปอวดเพื่อนขำๆ เลยลองค้นวิธีอัดคลิปหน้าจอในกูเกิ้ล เพื่อหาวิธีที่ดีที่สุดดู \ว่างมาก ฮ่าๆ เท่าที่ผมทำการค้นคว้ารีเสริชแล้วพบว่ามีสองวิธีหลักๆ
1.คือใช้เครื่อง mac ใช้ Quicktime Player อัด  1. เสียบสาย iPhone iPad เข้ากับเครื่อง mac ของท่าน 2. เปิดโปรแกรม Quicktime player ขึ้นมา 3. เลือกบนเมนูด้านบนซ้ายเป็น File &amp;gt; New Movie Recording &amp;gt; กดเมนูเล็กๆข้างๆปุ่มแดงๆ &amp;gt; เลือก iPhone ของเรา 4. ![Screenrecording](https://www.innnblog.com/wp-content/uploads/2016/01/Screen-Shot-2559-01-14-at-10.00.36-PM-300x125.png) 5. จะปรากฏหน้าจอ iPhone/ iPad ขึ้นมาบนคอมพิวเตอร์ของเรา สามารถกดปุ่มอัดแดงๆได้เลย  ซึ่งวิธีนี้มีข้อเสียก็คือใช้ได้แต่เครื่องแมคเท่านั้น ทำให้นำมาสู่วิธีที่ 2 ด้านล่าง
วิธีที่ 2 นี้จะเป็นการใช้แอพใน iPhone ในการอัดซึ่งเราไม่ต้องอาศัยคอมพิวเตอร์อีกต่อไป เนื่องจากแอปเปิ้ลเข้มงวดเรื่องการตรวจแอพลง Appstore ของตนมากจึงทำให้แอพอย่าง iRec ที่ไว้อัดหน้าจอใน iPhone/iPad ไม่สามารถนำลง Store ได้จึงเกิดเว็บ emu4ios ขึ้นมา วิธีของเราก็คือ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ว่าด้วยเรื่อง Show Desktop บนแมค</title>
      <link>https://example.com/2016/01/show-desktop-on-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 17:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/show-desktop-on-mac/</guid>
      <description>ตั้งแต่เริ่มเปลี่ยนจากฝั่ง Windows มาเป็นฝั่ง Mac สิ่งหนึ่งที่ขัดใจมากๆและรำคาญมากๆคือแมคมันไม่มีปุ่ม Show Desktop คำว่า Show Desktop ที่บอกนี่คือแบบ Hide แอพทที่เปิดอยู่ทุกแอพแล้วให้เหลือแต่ Desktop อย่างเดียวนะครับ ไม่ใช่แค่เลื่อนออกไปเฉยๆ กดนิดกดหน่อยก็เด้งกลับมาน่ารำคาญมาก ที่อยากได้คือ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2404&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;237&amp;rdquo;]ปุ่มแบบนี้[/caption]
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2405&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;192&amp;rdquo;]หรือปุ่มแบบนี้[/caption]
ซึ่งหลังจากที่ทำการ Research เป็นเวลายาวนานหลายอาทิตย์จนพบว่าไม่ใช่แค่เราคนเดียวที่รู้สึก แต่มีชาวบ้านชาวแมคที่ประสบชะตากรรมเดียวกับเราอีกมาก บ้างก็มีคนทำแอพไปขายไว้ใน App Store ราคาก็หลายบาทอยู่ ด้วยความงกจจึงขอผ่าน
จึงขอแนะนำแอพ Show Desktop จาก Everydaysoftware ที่สำคัญคือ ฟรี!
ที่เพียงแค่กดแล้วทุกอย่างจะถูก hide ลงไปเหมือนกันการกดปุ่ม minimize ในวินโดวทันที
สามารถหาได้ที่เว็บของ Everydaysoftware ครับ คลิกไปที่ลิงค์เลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีหารูปมาใช้ในบล็อคของคุณ แบบฟรีๆ</title>
      <link>https://example.com/2015/10/find-image-to-use-in-your-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/find-image-to-use-in-your-blog/</guid>
      <description>ผมก็เหมือนบล็อคเกอร์สมัครเล่นคนอื่นและ ที่ตอนหารูปมาประกอบเว็บบล็อคของตัวเองเนี่ย ไม่รู้ว่าจะหามาจากไหน ไม่รู้ว่าจะติดลิขสิทธิ์หรือเปล่า แล้วทำไมต้องมีวิธีหารูปด้วยละในเมื่อเราก็มี Google.com รูปทุกรูปล้วนมีลิขสิทธิ์ สิทธิ์การใช้ของตัวมันเอง ไม่ใช่ว่าเราจะไปก็อปจากไหนก็ได้ แบบใน Google ในหน้า Search จะมีคำกำกับอย่างชัดเจนตัวเล็กๆว่า &amp;ldquo;Images may be subject to copyright.&amp;rdquo; หรือพูดง่ายๆคือบอกว่าอย่าก็อปมั่วนั้นเอง
หรือก็คือถ้าคุณเอารูปสุ่มสี่สุ่มห้ามาใส่เว็บตัวเองเนี่ย อาจมีสิทธิ์โดนฟ้องได้ ผมตระหนักเรื่องนี้ดี หากสังเกตในเว็บบล็อคผมจึงไม่ค่อยมีรูปสวยๆเท่าไร ฮ่าๆ อย่างใน Thaiseoboard ที่เป็นเรื่องบ่อยๆในวงการก็อปรูปจากเน็ตมาใช้คือ GettyImage ที่ฟ้องคนก็อปรูปจากเว็บตัวเอง และฟ้องเป็นเงินหลายแสนบาท เรียกได้ว่ามีทีมงานคอยสอดส่องคนก็อปรูปกันเลยทีเดียว สามารถดูกรณีศึกษาได้จาก Thaiseoboard
มาดูแหล่งรูปสวยๆ[แบบไม่โดนฟ้อง]จากเน็ตกันดีกว่า 1.Flickr Flickr เป็นแหล่งรวมรูปที่ตากล้องมืออาชีพชอบใช้ เหมือน Social Network สำหรับตากล้องเลยก็ว่าได้ แต่นั้นไม่ได้หมายความว่ารูปใน Flickr คุณจะใช้ฟรีได้ทั้งหมด ง่ายๆสั้นๆ ห้ามใช้รูปติดลิขสิทธิ์ สังเกตได้จากรูปไหน มีสัญลักษณ์ตัว C แล้วมีกลมๆล้อมรอบไว้นั้นคือติดลิขสิทธิ์ห้ามใช้ แต่ใน Flickr ก็มีตากล้องใจกว้างอยู่กลุ่มใหญ่ๆที่อัพรูปตัวเองโดยใช้สัญญาแบบ creative commons [จาก c ตัวเดียวก็เป็น cc] สัญญาแบบ cc เบื้องต้นนี้หมายความว่าคุณสามารถเอารูปไปใช้ได้โดยให้เครดิต แต่สัญญาแบบ cc นี่ก็มีพี่น้องอีกหลายคน เช่น
![Creative commons ](https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ลองบล็อกด้วย Jekyll: Blogging Like A Hacker</title>
      <link>https://example.com/2015/05/play-with-jekyll/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2015 10:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/05/play-with-jekyll/</guid>
      <description>วันสองวันมานี้ผมได้ทำการศึกษาเรื่อง Jekyll ซึ่งเป็น Static file generator คือเราเขียนบล็อกเป็นไฟล์ Text แล้ว Jekyll จะแปลงเป็นไฟล์ HTML ให้เรานำไปอัพโหลดบนเซิฟเวอร์ต่อได้
ครั้งแรกที่ผมเห็น Jekyll คือในเว็บของ Paul Stammy ที่เห็นแล้วสบถในใจว่าทำไมสวยขนาดนี้ จากนั้นจึงไปค้นว่าใช้ Jekyll เขียนบล็อก ศึกษาไปศึกษามาแล้วพบว่า Jekyll นี่สุดยอดมากจริงๆ
ข้อดีคือ  * ทุกอย่างเป็น static file ทำให้ทำงานเร็วมาก และโฮสต์ไว้ที่ไหนก็ได้ [เช่น Github page สามารถโฮสต์ static file ได้ฟรี เลยมีหลายคนที่โฮสต์บล็อกที่เขียนด้วย Jekyll ไว้ใน Github ดังนั้นค่าใช้จ่ายสำหรับการเขียนบล็อกจะมีแค่ค่าโดเมน] * ไม่มีการเชื่อมต่อ Database ทำให้การย้าย Host เป็นไปได้เร็วมาก เพียงกดอัพโหลด ไม่ต้องจัดการกับการย้ายฐานข้อมูล mysql เหมือนของทางฝั่ง Wordpress * เหมาะแก่การทำเว็บเล็กๆ เช่นเว็บ Doccument หรือบล็อกเปิดใหม่ที่รักความ Geek มากๆ * ไม่เยอะเหมือน Wordpress [คือ Wordpress มันเยอะ เกินคำว่าบล็อกไปแล้ว] * การเขียน Theme และส่วนเสริมอื่นๆทำได้ง่าย เพราะใช้ Liquid ในการจัดการ Theme และระบบต่างๆถูกเขียนมาดีอยู่แล้ว [คิดไปคิดมาก็เหมือน Wordpress เลย] * มี Web server ในตัว ทำให้ไม่จำเป็นต้องลง Appserve, Xampp เพิ่ม สะดวกดี!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จัดการ VPS DigitalOcean ด้วย Vesta Control Panel</title>
      <link>https://example.com/2015/05/install-vesta-panel-in-digitalocean/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 10:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/05/install-vesta-panel-in-digitalocean/</guid>
      <description>เนื่องจากเมื่อเดือนที่แล้วผมได้ย้ายเว็บตัวเองจาก Shared Host มาเป็น VPS ที่ DigitalOcean เป็นครั้งที่สอง [ครั้งแรกที่ย้ายกลับ]
ปกติโฮสต์ที่ให้บริการส่วนใหญ่ในไทยก็จะเป็น Directadmin ที่คนใช้เยอะๆ หรือที่แพงๆหน่อยก็เป็น cPanel แต่สองตัวนี้มีข้อจำกัดครับ
คือมันเสียตัง&amp;hellip;
ในบทความนี่ ผมจะใช้ DigitalOcean เป็นหลักนะครับ ใครยังไม่มี สมัครได้ที่ คลิกนี่ ซึ่งลิงค์นี่เป็น Refferal Link นะครับ คือใครกดผ่านลิงค์นี้แล้วจ่ายเงินครั้งแรก $25 จะได้เพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ซึ่ง $35 นี่ใช้ได้ประมาณ 7 เดือนพอดี :3 .
เนื่องจากความงก เราเลยหาของฟรีแทน ซึ่งจากการค้นคว้าผ่าน Google แล้ว พบว่า ZPanel ที่เคยใช้คราวก่อนมันเลิกซัพพอร์ต Ubuntu เวอร์ชั่นใหม่ๆแล้วแถมคนส่วนใหญ่ยังบอกว่าไอ้นี่มันช่องโหว่เยอะ จึงตัดออกจากตัวเลือกไป และมาเจอ Vesta Panel ในบอร์ด Thaihosttalk [เจ้าของ Shared Host ที่ผมย้ายออกมาเป็นคนเอามาโพส โฮะๆ]
และจากการค้นคว้าต่อไป ก็สรุปได้เลยว่าไอ้ตัวนี้ดีสุด [อีคราวก่อนอินก็พูดงี้และ (แต่มันดีจริงๆนะ)] คือพอเห็นความสามารถแล้ว คือแบบ Directadmin ตกงานเลยอะ ขายแพงกว่า แต่มันทำได้เท่ากัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีติดตั้ง VPN ใช้ส่วนตัวใน VPS [Linux] ภายใน 3 นาที</title>
      <link>https://example.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 08:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/04/howto-setup-vpn-in-vps/</guid>
      <description>เนื่องจากปิดเทอมและว่างโคตร ไม่มีอะไรทำเช่นเดิม เมื่อวานเลยติดตั้ง VPN เล่นๆโดยหาวิธีติดทั้งให้เร็วที่สุด โดยที่ผมทำใช้เวลาจริงๆไม่น่าเกิน 3 นาที [ไม่รวมติดตั้งโปรแกรม Open VPS ในคอมหรือมือถือนะครับ] มาเริ่มกันเลย
ก่อนอื่นขออธิบายศัพท์เพื่อคนไม่รู้นะครับ
 * VPN คือ Virtual Private Network เป็นระบบเน็ตเวิคส่วนตัว * VPS คือ Virtual Private Server เป็นเซิฟเวอร์เสมือนส่วนตัว  เซิฟเวอร์ที่ผมใช้วันนี้ก็เป็น DigitalOcean เจ้าเก่าครับ ซึ่งถ้าใคร สมัครผ่านลิงค์ของผมตรงนี้ แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ
1.ขั้นแรกสร้าง Droplet ตั้ง ค่าตามต้องการ ใช้ปฏิบัติการเป็น Ubuntu ครับ อยากให้ VPN ไปประเทศไหนก็ตั้งค่าได้เลย มีสี่ประเทศ ห้าแห่ง ในที่นี้ผมเลือกเป็น New York ครับ
 เสร็จแล้วก็กด Create Droplet แล้วรอสักประมาณ 40 วิก็เช็คเมลล์จะได้ ที่อยู่ IP และรหัสผ่านมาครับ  3.ใช้โปรแกรม Putty [ดาวน์โหลดได้ที่นี้] Remote เข้าไปโดยใช้ IP และรหัสที่ได้จากเมลล์ เข้าครั้งแรกมันจะบังคับเปลี่ยนรหัสก็เปลี่ยนไปตามมันครับ [รหัสผ่านจะไม่ขึ้นเป็นตัวหนังสือนะครับ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกงเกม Maze runner [iOS]</title>
      <link>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-maze-runner-ios/</guid>
      <description>Mazerunner เป็นเกมแนว Endless Runner อีกเกม ออกมาเพื่อโปรโมตตัวหนัง คล้ายๆ Minion Rush หรือ Subway Surfers แต่อยู่ที่ว่าหากคุณได้ลองเล่นแล้วจะรู้สึกได้ทันทีว่าเกมมันเจ๋ง (และหากคุณไปดูหนังคุณอาจจะรู้สึกว่าหนังมันห่วย) เพราะมีลูกเล่นต่างๆที่เพิ่มเข้ามามากมาย เช่นทางถล่ม กำแพงบีบ หลุมหรือแมพสวยๆอีก 108 แมพ และข้อแตกต่างที่สำคัญจาก Minion Rush หรือ Subway Surfers ที่มีเป้าหมายเดียวคือการทำ Score ให้สูงที่สุด แต่ในเกมนี้คุณต้องออกจากเขาวงกตให้ทันเวลาที่กำหนด ไม่เช่นนั้นประตูเขาวงกตจะปิดและ Game Over ครับ
ดาวน์โหลด Maze Runner ได้จาก Play Store [Android] และ App Store [iOS]
บล็อกนี้จะเป็นการสอนการโกงเกม Maze Runner ใน iOS โดยใช้ช่องโหว่ in App purchase ที่มันมีตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้รับการแก้ไขในเกมนี้
วิธีทำ วิธีต่อไปนี้ต้อง Jailbreak เครื่องให้เรียบร้อยด้วยนะครับ 1.ดาวน์โหลด LocalIAPStore จาก Source: insanelyi ใน Cydia ติดตั้ง และ Respring ให้เรียบร้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ติดตั้ง Dictionary แปลอังกฤษเป็นไทยเพิ่มใน iOS ด้วย Dictionary.Append</title>
      <link>https://example.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 11:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/how-to-install-eng-thai-in-ios-built-in-dictionary/</guid>
      <description>Dictionary ใน iOS นั้นหลายคนอาจจะไม่เคยรู้ว่ามันมีฟังค์ชั่นนี้อยู่ในโลก โดยหากเรากด Select ข้อความแล้วเลือก Define จะมี Dictionary ขึ้นมาทันทีซึ่งมันสะดวกมาก สามารถดาวน์โหลดภาษาต่างๆเพิ่มได้มากมาย[จาก Server Apple] แต่ปัญหาของเราก็คือมันไม่มีภาษาไทยครับ!!! หลายเดือนก่อนผมพยายามค้นหาวิธีเพิ่มพจนานุกรมอังกฤษ-ไทย เข้าไปใน iOS แต่ก็ล้มเหลว แต่วันนี้ผมเจอแล้วครับ :D บล็อกนี้เลยจะมาเขียนบล็อกถึงวิธีเพิ่มพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทย ใน iOS ครับ [ที่บอกว่า iOS นั้นหมายความว่าใช้ได้ทั้ง iPhone, iPad, iPod etc.]
สำหรับใครที่เพิ่งจะอัพ iOS8 อาจจะได้ใช้ Dictionary ภาษาไทย แต่เป็นแบบไทยแท้ๆไม่มีอังกฤษปน [พจนานุกรมฉบับราชบัณฑิตสถาน ไทย-ไทย] ซึ่งผมยังคิดไม่ออกว่านอกจากตอนอ่านวรรณคดีไทยที่โรงเรียนแล้ว ผมจะใช้พจนานุกรมไทย-ไทย ไปทำไม สิ่งที่ผมต้องการคือพจนานุกรมแบบ อังกฤษ-ไทยต่างหากละ
เมื่อไม่กี่วันก่อนความต้องการของผมได้สัมฤทธิ์ผล เนื่องจากได้ไปค้นหาในเว็บต่างประเทศต่างๆนานา เลยได้พบกับแอพ Dictionary.Append ที่สามารถเพิ่ม Dictionary ที่เราต้องการจากคอมพิวเตอร์ลงไปใน iOS ได้ ฟังดูดีใช่ไหมละครับ
แต่มีปัญหาอยู่ข้อนึง คือโดน Apple จัดการลงดาบ ถอดแอพออกจาก Appstore เรียบร้อย เนื่องจากไปขัดกฏของ Apple พวกที่เกี่ยวกับการดัดแปลงเครื่อง และในความรู้สึกผมแอพนี้เป็นการแหก Sandbox ของ Apple ด้วย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แฮกเฟสบุคทำยังไง: เรียนรู้การทำ Phishing Facebook</title>
      <link>https://example.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 16:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/howto-hack-facebook-learn-about-phishing/</guid>
      <description>คือมีคนถามเยอะมาก ว่าจะแฮกเฟสบุคทำยังไงหรอ บลาๆ
วันนี้เลยจะมาสอนวิธีการทำ Phishing เฟสบุคเพื่อการศึกษา ย้ำว่าเพื่อการศึกษานะครับ ผมเองยังแทบไม่เคยเอาไปใช้กับใครเลย ผิดพ.ร.บ.คอมพิวเตอร์น้าาา เตือนไว้ก่อน
Phishing คืออะไร Phishing คือคำที่ใช้เรียกเทคนิคการหลอกลวงโดยใช้อีเมลหรือหน้าเว็บไซต์ปลอมเพื่อให้ได้มาซึ่งข้อมูล เช่น ชื่อผู้ใช้ รหัสผ่าน หรือข้อมูลส่วนบุคคลอื่น ๆ เพื่อนำข้อมูลที่ได้ไปใช้ในการเข้าถึงระบบโดยไม่ได้รับอนุญาต หรือสร้างความเสียหายในด้านอื่น ๆ เช่น ด้านการเงิน เป็นต้น ในบทความนี้จะเน้นในเรื่องของ Phishing ที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อหลอกลวงทางการเงิน เนื่องจากจะทำให้ผู้อ่านมองเห็นผลกระทบได้ง่าย อ้างอิงจาก: https://www.thaicert.or.th/papers/general/2012/pa2012ge007.html แล้วเกี่ยวอะไรกับการแฮกเฟสบุค คือเฟสบุคนี่มีระบบความปลอดภัยระดับสูงมาก คือระดับโลกเลย (ก็บริษัทเขาก็ระดับโลกนี่เนาะ) ทำให้ไม่สามารถดักหรือโจมตีช่องทางอื่นๆได้ (อาจมีพวก MID, DNS Spoof) ซึ่งอาจเกินขอบเขตความรู้ผมไปหน่อย และไม่สามารถส่งให้เพื่อนได้ แต่ Phishing ทำได้
หลักการของ Phishing หลักการของ Phishing ที่เราจะนำมาใช้วันนี้คือการสร้างหน้าเว็บเฟสบุคปลอมๆขึ้นมาเว็บนึง ซึ่งหากมีใครใส่รหัสผ่านในช่อง Username/Password รหัสผ่านจะถูกเก็บไว้ในไฟล์ log.txt ทำให้เราสามารถเข้าไปดูรหัสได้ (แต่ก่อนอื่นเราต้องทำให้เขากรอกรหัสให้ได้ก่อนนะ)
วิธีทำ Phishing เฟสบุค (แฮกเฟสบุค) 1.หาไฟล์หน้า Facebook ของปลอม ซึ่งผมเตรียมไว้ให้แล้ว คลิกตรงนี้
2.หาโฮสต์และฟรีโดเมนที่เราจะใช้ แนะนำหาใน Google ว่า Free host, โฮสต์ฟรี อะไรแบบนี้ครับ (ผมไม่อยากลงชื่อเว็บในนี้) ซึ่งโฮสต์ฟรีส่วนใหญ่จะมีให้ตั้งค่า Free sub-domain อยู่แล้ว ทีนี้คุณจะได้ sub-domain + Free host มาครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อยากอ่านแต่ไม่ขึ้น Seen เพิ่มความสามารถ Facebook ด้วย Bluepill</title>
      <link>https://example.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 07:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/bluepill-facebook-enhancement/</guid>
      <description>แฟนเก่ามาง้อ อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เพื่อนสั่งงานกลุ่ม อยากอ่านแต่ไม่อยากให้ขึ้น Seen เหมือนกัน ปัญหาเหล่านี้จะหมดไปหากใช้ Bluepill Bluepill คืออะไร อธิบายง่ายๆ Bluepill เป็นแอพใน Cydia ที่สามารถทำให้เราอ่านข้อความในแอพ Messenger โดยคนอื่นไม่รู้ว่าเราอ่าน [ขึ้น Read] และสามารถทำให้เรา Stealth เต็มรูปแบบคือใช้แอพ Messenger ได้ตามปกติแต่คนอื่นจะไม่เห็นว่าเราออนไลน์ ส่งข้อความมาอ่านก็ไม่ขึ้น Read ซึ่งมีประโยชน์มากๆเลยทีเดียว ที่กล่าวมาข้างบนนี้เป็นเพียงแค่ความสามารถหลักๆเท่านั้นนะครับ ที่จริง Bluepill เพิ่มความสามารถให้แอพ Facebook ได้อีกเยอะเลย เช่นการแนบรูปไม่จำกัด, ไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้แอพ Messenger, ปิด Typing Indicatior, ปิด VOIP chat เพื่อประหยัดแบต ซึ่งทั้งหมดนี้ไม่สามารถทำได้จากตัวแอพ Facebook เอง เรียกได้ว่าเป็น All in one tool ก็ได้ครับ
แล้วมันดียังไงละ คุณเคยลำบากใจไหมครับ เพื่อนส่งข้อความมาขอความช่วยเหลือทาง Facebook แต่คุณไม่อยากตอบ แต่กลับอ่านข้อความเขาไปแล้ว กลัวเสียเพื่อนกันเปล่าๆ หรือหากคุณเป็นคนที่ค่อนข้างใส่ใจในความเป็นส่วนตัว ไม่อยากให้คนอื่นรู้ว่าอ่านหรือยังพิมพ์อยู่หรือเปล่า Bluepill จะมาช่วยแก้ปัญหานั้นเองครับ
วิธีใช้ ติดตั้ง Bluepill ผ่าน Cydia Bigboss source โดยการค้นหาคำว่า Bluepill หรือกดลิงค์นี้ก็ได้ครับ Bluepill ราคา 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แชทในแอพ Facebook โดยตรงไม่ต้องดาวน์โหลด Facebook messenger</title>
      <link>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/facebook-messenger-workaround/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_2065&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;900&amp;rdquo;]Image : Mashable[/caption]
ข่าวดีสำหรับคนเกลียดแอพ Facebook messenger นะครับ ตอนนี้มีวิธีที่จะตอบ-อ่านข้อความในเฟสบุคโดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพ Messenger แล้ว!!! Facebook เริ่มย้ายฟังก์ชั่นข้อความออกจากแอพหลักเมื่ออาทิตย์ที่แล้ว แต่ก็อย่างที่เห็นครับคนด่ากระจาย คะแนนโหวต 1 ดาว แต่ตอนนี้ได้มีคนคิดวิธีแก้ให้สามารถใช้ฟังก์ชั่นข้อความเดิมได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดแอพเพิ่มแล้วครับ \ปรบมือ
เมื่อเราพยายามเปิดเมนูข้อความจากแอพ Facebook หลัก ตอนนีจะเห็นข้อความแจ้งเตือนฟังก์ชั่นข้อความได้ย้ายไปที่แอพ Messenger แล้ว พร้อมกับมีปุ่มให้ดาวน์โหลดแอพใหม่จาก App Store, Google Play
วิธีแก้ไขก็คือ!!!  1. ก่อนอื่นอย่าเพิ่งดาวน์โหลดแอพ Messenger นะครับ ถ้ามีก็ลบทิ้งไป 2. เปิดแอพ Facebook แล้วไปกดปุ่ม Install Messenger ได้เลย พอกดแล้วมันจะพาไปหน้าดาวน์โหลดแอพ ก็กดดาวน์โหลดได้เลย แต่ให้กดหยุดก่อนที่มันจะดาวน์โหลดแอพเสร็จ 3. ตอนนี้หากคุณกลับไปที่แอพ Facebook ก็สามารถใช้ฟังก์ชั่น Messages ได้เลยตามปกติครับ  อนึ่งวิธีนี้ว่า Facebook อาจอัพเดตเพื่อปิดช่องทางนี้เมื่อไรก็ได้ นั้นหมายความว่าวิธีนี้อาจจะใช้ไม่ได้ตลอดไป วิธีอื่นนอกจากการ Jailbreak เครื่อง คือการใช้ Facebook ผ่านเว็บแทนครับ
สำหรับบล็อกหน้าถ้าว่างจะเขียนว่า Jailbreak เครื่องแล้วมีช่องทางอื่นยังไงบ้างต่อไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีปิดข้อความจาก Line: Let’s Get Rich เกมเศรษฐีสุดรำคาญ</title>
      <link>https://example.com/2014/07/turn-off-line-lets-get-rich-notification/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 16:02:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/07/turn-off-line-lets-get-rich-notification/</guid>
      <description>Line เพิ่งเปิดตัวเกมใหม่ เกมเศรษฐี Let&amp;rsquo;s Get Rich หรือที่เกมในคอมเรียกว่า Everybody&amp;rsquo;s Marble ตอนนี้กำลังดังเป็นพลุแตก เพื่อนผมติดกันเป็นไม่อ่านหนังสือกันเลยทีเดียว เกมมันก็สนุกดีอยู่หรอก แต่ข้อความชวนเพื่อนมาเล่นเกมที่ส่งแล้วได้แต้มได้ของนี้ รำคาญชะมัดเลย!!!
วิธีที่จะเขียนมีสองแบบสำหรับคนที่เล่นอยู่แล้วกับสำหรับคนที่ไม่ได้เล่น มันจะทำแบบวิธีแรกไม่ได้ :3
วิธีที่แรก สำหรับใครมีเกมในเครื่อง วิธีการคือ
1.ไปที่หน้า Setting ของ Line
2.จิ้ม Notification
3.จิ้ม Additional Services
4.จิ้ม Line Let&amp;rsquo;s Get Rich
5.ปิด Receive Messages กับ Receive Notification ออก
เพียงเท่านี้ก็เป็นการปิดรับข้อความและการแจ้งเตือนจากเกมเศรษฐี Let&amp;rsquo;s get rich เรียบร้อย :3
ที่มารูปภาพด้านบนมาจากเพจ Let&amp;rsquo;s Get Rich Thailand &amp;lt;&amp;lt;สำหรับใครอยากติดตามข่าวเกมเศรษฐีก็ไปกด Like กันไว้ได้ครับ
วิธีที่สอง สำหรับใครไม่มีเกมในเครื่อง ข้างบนเป็นสำหรับคนที่เล่นเกม Let&amp;rsquo;s Get Rich และมีแอพในเครื่อง จะมีชื่อแอพขึ้นให้กดอยู่ แต่ถ้าสำหรับใครที่ไม่ได้เล่นเกมเศรษฐี(แบบผม) แล้วรำคาญเพื่อน แต่ไม่มีให้เข้าไปปิดให้ทำแบบข้างล่างนี้ได้เลย
 กดไปที่หน้า Setting</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว: ลงแอพไม่ต้องเสียเงินใน iOS ด้วย Tongbu</title>
      <link>https://example.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/tongbu-ios-free-appstore/</guid>
      <description>วันนี้จะขอมานำเสนอ โปรแกรม Tongbu ของจีน ที่เอาไว้ดาวน์โหลดแอพเสียตังใน Appstore มาแบบฟรีๆ สำหรับเพื่อนๆชาว iOS อาจเคยลองใช้โปรแกรมอันโด่งดังที่มีชื่อว่า Kuaiyong กันอยู่สินะครับ โปรแกรม Tongbu ก็หลักการเดียวการเลย แต่สิ่งที่โปรแกรม Tongbu ดีกว่านั้นคือ ดาวน์โหลดแอพจากเซิฟเวอร์ได้รวดเร็วกว่ามาก และมีแอพในมือถือที่หากคุณต้องการลงแอพอะไรใหม่นั้น ไม่ต้องเปิดคอมเหมือนทางฝั่ง Kuaiyong อีกต่อไปครับ
สามารถดาวน์โหลดโปรแกรม Tongbu ได้จากเว็บของ Tongbu โดยตรงได้ที่ลิงค์นี้กดตามไปได้เลย หมายเหตุ สำหรับใครที่กำลังใช้ Kuaiyong อยู่แนะนำว่าให้เลือกใช้แค่ตัวใดตัวหนึ่งนะครับ ถ้าใช้ดีอยู่แล้วเปลี่ยนมาใช้ Tongbu แล้วแอพจะรวนครับ \บอกแล้วน้าาา
หากใครที่ดาวน์โหลดเสร็จแล้ว ในส่วนของการติดตั้งผมจะไม่มีรูปให้ดูนะครับ เพราะน่าจะทำเป็นอยู่แล้ว [แถมมีภาษาอังกฤษด้วย] ดูเป็นตัวหนังสือแทน :3
เลือกภาษาอังกฤษ &amp;gt; OK &amp;gt; Next &amp;gt; Install &amp;gt; Finish โล๊ดดดดด เปิดโปรแกรมขึ้นมาจะเจอหน้านี้จากนั้นเราก็เสียบสายให้เรียบร้อย ใน iPhone ก็อย่าลืมกด Trust this computer ด้วย
พอเราเสียบสายเสร็จเรียบร้อยแล้วก็จะเป็นแบบรูปด้านล่าง ให้เรากดตรง Tui Store แล้ว กดปุ่ม Install ไปครับ รอซักครู่เราจะได้แอพใหม่ใน iPhone แอพนึง เอาไว้ใช้แทน Tongbu ในคอมพิวเตอร์ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เกม 2048 วิธีเล่น และ 7 เทคนิคสู่ชัยชนะ</title>
      <link>https://example.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</guid>
      <description>ช่วงนี้เกมนี้กำลังฮิต ผมเองได้เล่นเกมนี้มาได้ช่วงนึงแล้วเลิกเล่นไปแล้ว [อ้าว] และกลับมาเล่นใหม่อีกที [เอ๊ะ] คือตอนนี้ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่นเกมนี้ ไม่คิดว่ามันจะดังขนาดนี้
ตัวเกมเป็นแบบเว็บแอพคือเล่นผ่านเว็บเบราว์เซอร์ได้เลย ไม่ว่าจะเป็นมือถือ แทบเล็ต หรือคอมพิวเตอร์ก็เข้าเว็บนี้ http://gabrielecirulli.github.io/2048/ เลย เล่นได้ในทุกๆเครื่อง ส่วนแอพใน Appstore หรือ PlayStore พวกนั้นบอกได้คำเดียวครับว่าของเก๊ มีโฆษณาหาเงินแน่นอน
เกมนี้กฏธรรมดามาก แต่เล่นยากพอตัว ผมได้ทำวิธีเล่นไว้ให้แล้ว
การชนะของเกมนี้ก็คือการทำอย่างไรก็ได้ให้กลายเป็นเลข 2048 ตามชื่อเกม [ซึ่งมันก็ดูเป็นไปไม่ได้&amp;hellip;.] แต่ก็ทำได้
เทคนิค 7 วิธีที่จะชนะเกมนี้ คือ &amp;hellip;
1.เข้าใจโครงสร้างของเกม ในเกม 2048 เราสามารถเล่นได้แค่ เลื่อนลง ขึ้น ซ้าย ขวา ทุกๆครั้งที่เราปัดหน้าจอครั้งนึง เลขทุกๆตัวจะขยับไปในทางนั้น และหากมันสามารถรวมกันได้ [เหมือนกัน] มันก็จะรวมกัน จำสิ่งนี้ไว้แล้วคิดก่อนว่าจะเลื่อนไปทางไหนเพราะมันอาจจะไม่เป็นอย่างที่คุณคิดได้
2.อย่าเล่นกับแต้มเยอะให้มากนัก บางทีเราก็ได้เลขเยอะๆมา หากเราพยายามที่จะผสมมันให้ได้เลขที่ใหญ่ขึ้นส่วนใหญ่จะพบกับสถานการณ์ที่เลวร้ายก็ว่าได้ เราควรที่จะรวมเลขน้อยไปไปเรื่อยๆและไม่ต้องกังวลว่ามันจะไม่ลงตัว เพราะส่วนใหญ่สุดท้ายมันก็จะลงตัวกลายเป็นเลขที่ใหญ่ขึ้นพอดี
3. เอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุม ผมพบว่าการเอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุมนั้นจะดีที่สุด ให้เราเอาเลขที่เพิ่งเด้งขึ้นมาใหม่ไปไว้ตรงกลางแล้วพอเราได้โอกาศเมื่อไรก็ขยับมันไปไว้ที่มุมแล้วผสมกันซะ การเล่นแบบนี้มันทำให้ทุกอย่างงายขึ้นเยอะเลยละครับ
4.วางแผนล่วงหน้า อันนี้มันควรจะเป็นเทคนิคแรกด้วยซ้ำ แน่นอนว่าการคิดแผนล่วงหน้าเป็นสิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง ไม่ควรเล่นมั่วไปเรื่อยๆ ให้เรามองเลขทุกๆตัวบนเกม แล้วมองว่าจะทำยังไงให้มันผสมกันให้ได้มากที่สุดในการเลื่อนที่น้อยครั้งที่สุด
5.หยุดแล้วคิด บางทีมันก็ยากที่จะบอกว่าเราควรจะปัดมือไปทางไหนถึงดีที่สุด เกม 2048 นั้นให้โอกาศคุณหลายทีที่จะแก้ตัวจากการที่คุณทำพลาดไว้จนกว่าคุณจะไม่มีที่ว่างให้เลื่อน ถ้าคุณไม่มั่นใจว่าทางไหนดีที่สุด ให้ลองหยุดแล้วคิด อย่าเพิ่งไปกังวลกลัวว่าจะมีเลขอะไรโผล่ขึ้นมาตรงไหน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวแอพ Moves แอพที่เกิดมาเพื่อ M7 Processor [iPhone 5S]</title>
      <link>https://example.com/2014/03/moves-app-review/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 17:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/03/moves-app-review/</guid>
      <description>ด้วยความที่ว่าต้องการให้ชีวิต Simple จึงโหลดแอพนี้มาแทน Endomondo, กับ Nike Move คือเปิดไว้ ตอนจะวิ่งหรือทำอะไรก็ไม่ต้องมานั่งเปิดแอพ เดียวมันจัดการเอง ไม่ว่าจะนับก้าว หรือหาแคลลอลี่ ง่ายมั่กๆ ไม่ต้องนั่งกดหยุดกดเริ่ม บางแอพมีปัญหาแอพ ForceClose ที่วิ่งๆตั้งนานหายในทันใด TT [ประสบการณ์อันเลวร้าย]

ถึงหัวจะจั่วว่าแอพนี้เกิดมาเพื่อ iPhone 5S ก็เถอะ แต่ไม่ใช่หรอก :3 iPhone 4, 4S, 5 ก็ใช้ได้อย่างราบรื่น รวมถึง Android ด้วยนะครับ :D
iOS: https://itunes.apple.com/us/app/moves/id509204969?mt=8
Android: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.protogeo.moves
ตัวแอพยึดหลัก Minimal คือไม่มีอะไรเลย ใช้ง่าย เข้าใจง่าย
   #### Moves automatically tracks your everyday exercise, commuting and time spent in important places. Just carry your phone in your pocket or bag.    เพียงแค่ว่าคุณดาวน์โหลดแอพนี้ไว้ เปิดครั้งแรกครั้งนึง แล้วปิดไปได้เลย มันก็จะติดตามว่าคุณไปไหนมาไหน ไปยังไง รถ/เดิน/จักรยาน ทำกิจกรรมนั้นนานเท่าไร เสียแคลลอรี่ไปเท่าไร ไปด้วยระยะทางเท่าไร</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จาก Shared Host สู่ VPS</title>
      <link>https://example.com/2014/02/from-shared-host-to-vps/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 12:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/02/from-shared-host-to-vps/</guid>
      <description>คือเพิ่งเปลี่ยนมาใช้ VPS จริงๆจังๆเสียที เนื่องจากทาง DigitalOcean มาเปิดสาขาใหม่ในสิงคโปร์ ทำให้ทุกอย่างเข้าถึงได้เร็วกว่าเดิมมากๆๆ เหมือนตั้งอยู่ในไทยเลย Ping อยู่ที่ 30-50 ซึ่งถือว่าน้อยมากก [ยิ่งน้อยยิ่งดี] ที่ผมย้ายผมไม่ได้มีปัญหากับโฮสต์เก่าของผมนะ โฮสต์เก่ามันดีมากก แต่ผมแค่อยากลองของใหม่เท่านั้นละ มันเป็นความฝันผมเมื่อนานมาแล้วที่อยากจะทำโฮสต์ใช้เอง ซึ่งวันนี้ก็ทำได้แล้ว มาดูวิธีผมทำยังไงดีกว่า
1.สร้าง Droplet ที่ DigitalOcean จากนั้น ติดตั้ง Zpanel
2.เรียบร้อย
คือเมื่อก่อนใช้ Webmin แล้วมันเป็นอะไรที่ลำบากโคตรๆ จะทำอะไรก็ทำไม่เป็นเราไม่ใช่ Expert ==&amp;rdquo; เช่นจะแอดโดเมนก็ Google อยากแอด FTP ก็ Google พังทีก็ลงใหม่หมด ซึ่งตอนนี้มาพบกับ Zpanel มันเหมือนเป็นอะไรที่ฟ้าประทานมาก เพียงแค่ลง Zpanel แล้วระบบจะลากโปรแกรมที่ต้องใช้ทั้งหมดมาลงให้เอง
Zpanel เป็น Panel ที่ในไทยไม่ค่อยมีคนนิยมใช้ อาจเป็นเพราะว่ารวยจัด หันไปใช้ Directadmin &amp;amp; Cpanel กันหมดแล้ว เลยไม่มาใช่ของฟรี #ผิด คืออันที่จริงผมก็ไม่รู้ว่าด้วยเหตุผลอันใด คนเก่งๆบางคนบอกว่า Zpanel มีช่องโหว่ ลบข้อมูลทุกอย่างในเครื่องได้ภายใน 3 นาที แต่นั้นมันก็นานมาแล้ว ไว้ลองเจอกับตัวแล้วค่อยรู้สึก :3
ซึ่งตอนนี้หากดูข้างล่างก็จะพบว่าผมเขียนไว้ด้วยว่า &amp;ldquo;Hosted on a blazing fast DigitalOcean SSD cloud server&amp;rdquo; ไว้ด้วย ซึ่งก็ไม่ได้เพื่ออะไรหรอก แค่อยากตามเทรนเว็บเมืองนอกที่เว็บไหนใช้ DigitalOcean เขาจะเขียนไว้เก๋ๆหรูแบบนี้และ ผมก็ขอเป็นเว็บไทยแรกๆที่เขียนแบบนี้ด้วยละกัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประสบการณ์ขุดและวิธีขุด PrimeCoin แบบจับมือทำ โอกาสรุ่งหรือร่วง?</title>
      <link>https://example.com/2014/01/primecoin-mining-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 08:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/01/primecoin-mining-experience/</guid>
      <description>ช่วงปีใหม่หยุดมากี่วันไม่รู้[?] มีโอกาสได้ลองทำอะไรหลายๆอย่าง หนึ่งในนั้นคือการขุด PrimeCoin
PrimeCoin คือค่าเงินเสมือนที่สามารถ ใช้ได้จริง และซึ่งผู้มีประสบการณ์หลายท่านบอกว่ามันมีโอกาสทีจะขยับตัวสูงขึ้น [หรือร่วงอันนี้ไม่แน่ครับ] PrimeCoin เป็นเสมือนค่าเงินที่ไร้ศูนย์กลาง ไม่มีธนาคารกลางที่ควบคุมค่าเงิน ไม่มีค่าธรรมเนียมที่เราต้องจ่ายให้รัฐ อะไรแบบนี้ เพราะทุกคนที่ใช้ PrimeCoin จะเป็นส่วนหนึ่งของการตรวจสอบการโอนเงิน การขุดเหมือง การได้มาซึ่งค่าเงินซึ่งถ้าอธิบายไปก็จะยาวมาก
PrimeCoin เป็นรุ่นน้อง BitCoin ครับ ในแง่รายละเอียดผมไม่ค่อยรู้เรื่องมาก[เพราะยังมีคนไทยเพียงไม่กี่กลุ่มที่เพิ่งมาจริงจังกับค่าเงินเสมือน] ซึ่งรายละเอียดทางเทคนิคของ BitCoin สามารถหาอ่านรายละเอียดได้ที่นี่
เราทุกคนสามารถสร้างมีกระเป๋าตังของตัวเองได้ ซึ่งกระเป๋าตังจะเป็น Address และเราทุกคน จะมี Key เพื่อไขกระเป๋าตัง หากเราทำ Key หาย เงินของเราจะหายไปตลอดกาล [เคยมีข่าวคนทำ Key Bitcoin หาย เพราะทิ้ง Harddisk ที่ใส่ Key ไป ข้างในมีเงินอยู่หลายร้อยล้าน] ก่อนอื่นเลยต้องไปดาวน์โหลด Client ที่ให้เราสร้างกระเป๋าตังมาก่อนจาก http://primecoin.org/ [PrimeCoin BitCoin ต่างๆไม่มีศูนย์กลางก็จริง แต่โปรแกรมต้องได้รับการอัพเดตจากนักพัฒนาครับ] ดาวน์โหลดมาแล้วเปิดโปรแกรมในแทบช่อง Receive จะมีกระเป๋าตังเราอยู่ ซึ่งเราสามารถสร้างกี่ใบก็ได้ [หนึ่งคนอาจถือหลายใบเพื่อปกปิดตัวตน]

ซึ่งตอนนี้ BitCoin มีค่า Difficulty หรือค่าความยากในการขุดในระดับที่สูงมากแล้ว หากเครื่องไม่แรงจริง อย่าได้แตะต้อง เราเลยต้องมาลองตลาดใหม่อย่าง PrimeCoin กันครับ หากผมจำไม่ผิด BitCoin จะใช้ในส่วนของ GPU ในการขุด ส่วน PrimeCoin ใช้ CPU ในการขุดครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีทำเว็บ เขียนบล็อกเบื้องต้น [ตอน 1]</title>
      <link>https://example.com/2013/12/how-to-blog-1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 18:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/12/how-to-blog-1/</guid>
      <description>เนื่องด้วยผมชอบให้เพื่อนเข้ามาอ่านเว็บผม ซึ่งปกติจะเขียนเรื่องที่คนส่วนใหญ่ต้องใช้กันเช่น Tutorial ต่างๆ และเพื่อนก็ชอบถามว่า ทำยังไงหรอ ทำไงวะ ทำไงอะ สอนหน่อยดิ หรืออะไรประมาณนี้ นับรวมๆแล้วก็จะเกินสิบคนแล้วละ ขี้เกียจตอบ เขียนไว้เลยดีกว่า :D
เดียวนี้มันต่างจากเมื่อประมาณ 4-5 ปีก่อนมาก สมัยนี้อะไรก็พัฒนาผมจะเมื่อ 5-6 ปีที่แล้ว ผมจำได้ดี กว่าจะทำได้สักเว็บ ตั้งแต่ไม่มีพื้นฐานอะไรเลย ไม่มีทุน ต้องใช้ของฟรี ผมจำได้ว่าสมัยนั้นพ่อซื้อเครื่องเซิฟเวอร์มาไว้ให้ที่บ้านด้วยแนะ แต่สุดท้ายก็กองไว้[ตอนนี้]
วิธีทำเว็บแบบเว็บนี้ผมขอแบ่งเป็นขั้นๆแบบนี่ ซึ่งมันง่ายมาก
1.จดโดเมน
2.เช่าโฮสต์
3.ลง Wordpress
4.เขียนบล็อก
5.ได้เว็บละเว็บนึง
ซึ่งต้องมีค่าใช้จ่ายกันบ้างแล
ผมคิดค่าใช้จ่ายต่อปี [ปีแรก] ไว้ให้ ซึ่งรวมๆแล้ว ไม่เกิน 1000 บาทครับ คือแค่จ่ายไป 1000 บาทในปีนั้นก็ไม่ต้องเสียอะไรอีกละ
ค่าโดเมน 400 บาท หรือถ้าช่วงเทศกาล รอมันลดเหลือ 30 บาทได้ [ต่ำสุดละนะ]
ค่าโฮสต์ ปีละ 500 บาท แนะนำ Sukjaihosting, THZhost, Bangmodhostiong [ผมไม่ได้ค่าคอมมิสชั่นนะ คนเขาแนะนำมาเยอะ]
โดเมนคืออะไร ? โดเมนคือชื่อเว็บนั้นเอง เช่น Google.com ก็คือโดเมน Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalOcean VPS คุณภาพดีเกินราคา</title>
      <link>https://example.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</guid>
      <description>ผมได้ไปลองใช้ DigitalOceanซึ่งเป็น VPS ที่เป็นที่กล่าวขวัญคือ ราคาถูก แต่คุณภาพ[โคตร]สวนทางกับราคาเลย คือเป็น SSD 20GB แรม 512MB ราคาแค่ $5 ต่อเดือน [ประมาณ 150 บาท] และ $5 นี้จะนับจากเวลาที่เราใช้จริงๆ คือหากเราปิดเครื่องไปราคาก็จะไม่ขึ้น รวมๆแล้วตกอยู่ที่ ชั่วโมงละ $0.007 พอ 1 เดือนก็จะครบ $5 พอดี
แน่นอนเด็กจอมงกอย่างผมต้องลองใช้อย่างรวดเร็ว!!!
สมัคร จ่ายเงิน แล้วใช้ได้เลย ตอนสมัครไม่ต้องกรอกอะไรเลยทั้งนั้น [สมัครได้ที่ลิงค์นี้ครับ คลิก :3] กรอกแค่ Email และ รหัสผ่าน จากนั้นจะพาเราไปสู่หน้าจ่ายเงิน คือเราต้องจ่ายเงินเข้าไปก่อนเพื่อเป็นการยืนยันว่าเราไม่ได้มาแสปมโฮสต์เขา [เหมือนที่คนไทยชอบไปแสปมโฮสต์ฟรีทั้งหลาย] แล้วค่อยไปตัดยอดว่าเราใช้มาเท่าไหร่ตอนสิ้นเดือน
ซึ่งตอนสมัครใครสมัครผ่าน Referral Link ของผม แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ ถือว่าช่วยๆกัน คุณได้ผมก็ได้เป็นค่าขนมให้เด็กตัวน้อยๆ ฮ่าๆ

พอสมัครแล้วก็เริ่มใช้งานได้เลย กด Create Droplet (VPS) แล้วเลือกตามต้องการครับ
ในส่วนของ Image ก็จะมีพวก OS ให้เลือกครับว่าอยากได้แบบไหน มีทั้ง Ubuntu CentOS Debian Arch-Linux Fedora ซึ่งหากใครเพิ่งเป็นผู้เริ่มต้นจริงๆก็อยากขอแนะนำเป็น Ubuntu หรือ CentOS ครับ เพราะว่ามีชุมชนที่จะช่วยเหลือเราได้มากกว่าครับ [แต่ผมใช้ Ubuntu นะ มีไรถามกันได้ &amp;gt;&amp;lt;] และหากใครอยากลองเล่นๆดู ไม่อยากติดตั้งอะไรเองก็สามารถเลือกไปที่แทบ Applications ครับ จะมี Image ที่มันทำเสร็จแล้ว เช่น LAMP [ที่เอาไว้ทำเว็บสำเร็จ],Wordpress สำเร็จรูป, หรือ Ghost ก็ยังมีครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกงเกม Plant vs Zombie 2​ ใน​มือถือ​ Android</title>
      <link>https://example.com/2013/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-plant-vs-zombie-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 10:12:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/10/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-plant-vs-zombie-2/</guid>
      <description>คือเกม Plant VS Zombie ภาคใหม่นี่ มันแจกฟรีทำให้มันต้องทำเงินกับเราด้วยวิธีอื่น ซึ่งก็คงหนีไม่พ้น in App Purchase แต่หากเราไม่ซื้อก็ได้เหมือนกัน แค่เล่นยากขึ้นไปหน่อยเท่านั้นเอง แต่ตามแบบฉบับของผม คือถ้าเราโกงเกม เล่นให้มันจบๆ มันก็จะไม่ติดเกม #ช๊ะ
ถ้าใครยังไม่มีเกมไปหามาได้ที่ https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ea.game.pvz2_row ฟรีครับ
เกมนี้ผมจะแบ่งป็นสองอย่างคือ 1.โกงแสงอาทิตย์ 2.โกงเหรียญ [Coin]
ซึ่งจะใช้วิธีคนละแบบ และวิธีทั้งสองต้อง Root เครื่องก่อนนะครับ ถ้าสงสัย Root คืออะไรอ่านประกอบได้ที่ลิงค์นี้ Root คืออะไร และวิธี Root เครื่อง

มาเริ่มด้วยการโกงแสงอาทิตย์กันก่อน 1.ดาวน์โหลด Game CIH ไปโหลดได้ที่่เว็บต้นทาง [ตรงนี้] [สามารถอ่านวิธีใช้เบื้องต้นได้ที่นี้]
2.เปิด Game CIH แล้วเปิดเกม Plant vs Zombie จะเห็น แถบขึ้นอยู่เล็กๆ
3.เริ่มเกมด่านที่อยากเล่น
4.กดเปิด Game CIH กดปุ่มแว่นขยาย กด Input number กรอกลงไปว่าตอนนี้เรามีพลังงานพระอาทิตย์เท่าไหร่
5.กดปิดไปเล่นเกมต่อ [Back]
6.เก็บพระอาทิตย์เพิ่ม แล้วทำตามข้อสี่อีกครั้ง จะเหลือค่าสามค่า [ถ้ามากกว่านั้นก็ทำข้อนี้ใหม่]
7.หากเหลือค่าสามค่าแล้วกงไปที่อันแรก กรอก 9900 อันที่สองและสามเหมือนกัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เฉลยเกม emojimovies ภาษาไทย</title>
      <link>https://example.com/2013/09/%e0%b9%80%e0%b8%89%e0%b8%a5%e0%b8%a2%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-emojimovies/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 14:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/%e0%b9%80%e0%b8%89%e0%b8%a5%e0%b8%a2%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1-emojimovies/</guid>
      <description>ไปค่ายวิทย์เพื่อนๆก็เล่นแต่เกม emoji สุดฮิป เกมนี้มันมีหลายผู้พัฒนาครับ แต่ที๋ฮิตๆกันอยู่ก็จะมีไม่กี่อัน ทั้งภาคไทยภาคอังกฤษก็มาจาก idea เดียวกัน
โพสนี้เป็นเฉลย emojimovies ภาษาไทยครัช เขียนไว้เพื่อตัวเองด้วย เพราะตอนนี้เล่นภาคภาษาอังกฤษอยู่&amp;hellip;.
ก่อนอื่นต้องขอแนะนำก่อนนะว่า เอาไว้แค่ข้อที่ทำไม่ได้จริงๆเท่านั้นนะจ๊ะ :จุ๊บบบ
ทำมาเป็นรูปให้ดูง่ายๆ
ดาวน์โหลดได้ที่
Playstore: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.digitalclick.emojimovies
AppStore: https://itunes.apple.com/th/app/emojimovies-thay-chux-phaphyntr/id654964195?l=th&amp;amp;mt=8
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1292&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;903&amp;rdquo;] กดที่รูปเพื่อดูเฉลยขนาดใหญ่[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freedom แอพ in app purchase bypass บน android [เพื่อศึกษา]</title>
      <link>https://example.com/2013/09/freedom-in-app-purchase-bypass/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/freedom-in-app-purchase-bypass/</guid>
      <description>คือผมไปเจอแอพนี้มา บล็อกนี้จะเขียนไว้เพื่อศึกษา [หรือคุณจะเอาไปทำไรต่อก็เรื่องของคุณ ผมไม่มีส่วนรูํ้เห็น] หึหึ ช่วงนี้ผมเริ่มหันมาทำถูกกฏหมาย ลบแอพเถื่อนๆแพงๆออกไป แล้วใช้ของโหลดเสียตังจาก Play Store แทนเพราะได้บัตรเดบิตมา

in app purchase คือการแฮก​ซื้อของภายในแอพ เช่นเกม Asphalt 8 ที่เพิ่งออกใหม่มานั้น ผมเล่นแล้วเหรียญนั้นเก็บยากมากกว่าจะซื้อรถแต่ละคันหรูๆได้ ก็เล่นกันตาเหลือกเหมือนกัน หากคุณอยากได้รถแบบทางลัดก็เพียงแค่จ่ายเงินให้ทางผู้พัฒนาเกม แล้วเดียวรถก็จะบินมาหาเอง
ไอ้ in app purchase hack นี้มันก็มีมาตั้งแต่ iOS แล้วละครับ แต่ผมก็เพิ่งจะมารู้ว่าฝั่งหุ่นกระป๋องนั้นก็มีเหมือนกัน ทดลองใช้ดูบางแอพใช้ได้ แต่บางแอพใช้ไม่ได้ ซึ่งเจ้าของแอพก็ต้องบล็อกไว้ตามระเบียบ
หมายเหตุ​: การ​ใช้​โปรแกรม​ Freedom จะ​เป็น​ต้อง​ได้​รับ​การ​ root เครื่อง​ของ​คุณ​ซะ​ก่อน​นะ​ครับ​
วิธีใช้หากใครอยากทดลอง
1.Root เครื่องของคุณซะก่อน อัพเดต: วิธีการ Root เครื่องคลิก
2.โหลด Freedom apk มา ไปหาได้ที่เว็บไซต์นักพัฒนา
3.ติดตั้ง แต่อย่าเพิ่งเปิด ให้ปรับเวลา timezone ของเครื่องเราจาก +7 Bangkok เป็น +4 Moscow \ข้อนี้ผมไม่ทราบว่าทำไปเพื่ออะไรเหมือนกัน แต่ในคู่มือเขาบอกให้ปรับ​ ไม่​ต้อง​ปรับ​ก็​ได้​
4.เปิดแอพจะมีการหมุนๆซักแปปนึง​ แก้วมรกต เรา​กด​ granted ให้​มัน​เข้า​ถึง​สิทธิ์​ root ของ​เรา​จากนั้น​ก็ลองกดแอพที่เราต้องการโกงดู</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีเปลี่ยนชื่อเฟสบุคเมื่อเกินกำหนด [แบบได้ผลจริง]</title>
      <link>https://example.com/2013/09/how-to-change-facebook-name/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 09:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/how-to-change-facebook-name/</guid>
      <description>หลายๆคนคงประสบปัญหาว่าเปลี่ยนชื่อเกินกำหนด 3 ครั้ง ทำให้ไม่สามารถเปลี่ยนได้อีก ผมก็เคยเป็น จนถึงขนาดต้องสร้างเฟสบุคใหม่กันเลยทีเดียว
วันนี้ผมไปอ่านบทความของเว็บต่างแดน ก็พบวิธีที่เปลี่ยนชื่อเฟสแบบใช้ได้ผลจริง งิงิ

1.เข้าไปที่เว็บนี้ https://www.facebook.com/help/contact/245617802141709
2.กรอกข้อมูลตามความเป็นจริง อย่ากรอกชื่อมั่ว
3.ตรงช่อง Pick one ใส่ Other ไปครับ หรืออยากกรอกตามความเป็นจริงก็ตามมใจครับ แต่ถ้าคิดไม่ออกก็ใส่ Other ไป
4.ถ่ายรูปบัตรประจำตัวประชาชนของชื่อที่ต้องการเปลี่ยนมา ต้องเป็นของเราจริงๆเท่านั้น
5.กด Upload เลือกรูปถ่ายประจำตัวประชาชนของเรา
6.กดปุ่ม Send ทั้งนี้เวลารอ ก็อาจต้องรอนานหน่อย อาจนานขนาด 1-2 เดือนก็มี บางคน 2 เดือนแลวถึงจะได้ก็มี ต้องเข้าใจนะครับว่า คนที่จะมาตรวจสอบข้อมูลของทาง Facebook มันมีน้อย ต้องมาตรวจสอบให้เราทุกๆคนที่อยากเปลี่ยนชื่อกันวันละเป็นร้อยๆคนครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: Omega Rom ; Rom S3 ที่คนใช้มากที่สุด!!!!</title>
      <link>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/09/review-omega-rom-rom-s3/</guid>
      <description>เมื่อวานผมคิดอยากเปลี่ยนรอม Galaxy S3 ที่ก่อนหน้านี้ใช้รอมแปลกๆเพราะเห็นว่ามันสวยดี แต่ว่าบัคเยอะ แอพเด้งบ่อย แต่ก็ยังทนใช้ไป เมื่อวานเพิ่งสอบเสร็จ เลยมาหารอมใหม่ใน XDA-Developers.com ซะหน่อย จนไปเจอ Omega Rom ใช้มารู้สึกว่าเสถียรดี นิ่งไม่มีหลุด
วันนี้เลยจะมาแนะนำรอมดีๆแก่ผู้อ่าน [ที่ใช้ S3]
ผมจะกล่าวแบบ User Review เป็นพวก จะไม่มีคำศัพท์แปลกๆมา เอาแค่การใช้งานของผมพอ :D
ตัว Rom ได้รับการอัพเดตจากทางผู้พัฒนาให้เป็น Android Version ล่าสุด ซึ่งมีของเด็ดๆเพียบ เช่น Widget ที่น่า Lock Screen คือปกติจะมีแค่นาฬิกาอย่างเดียว ตอนนี้เราสามารถควบคุมเพลง อ่านอีเมลล์ผ่านทางหน้า Lock Screen ได้แล้ว #ว้าวววว
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1034&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;772&amp;rdquo;] รูปตัวอย่าง Omega Rom[/caption]
ที่ผมเห็นคือตรง Notification หากใช้ 2 นิ้วลากลงมา จะเป็นการเปิด Quick Setting เหมือนใน Galaxy S4 [อันนี้ผมไม่รู้ว่าเป็นความสามารถของทาง Android เวอร์ชั่นล่าสุด หรือทางนักพัฒนาถอดแบบมาจาก Samsung galaxy S4 กันแน่]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีดาวน์โหลด Line Sticker จากต่างประเทศ</title>
      <link>https://example.com/2013/08/line-sticker/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 13:51:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/08/line-sticker/</guid>
      <description>แบบ Minion งี้ ประเทศอื่นเขาแจกฟรี ส่วนประเทศเรา =ไม่มี= ทำให้ผมต้องขวนขวายวิธีมาอวดเพื่อนอีกตามเคย [เพื่อนผมบางคนบ้า Minion มาก] มาเริ่มกันเลย

1.ไปดาวน์โหลดโปรแกรม OpenVPN Conect จาก Playstore มาก่อนเลย

2.เปิดเว็บ vpngate.net อยากได้ line ประเทศไหนก็กดตรงช่องนี้ ตามรูปที่วงไว้ :D
3.พอเข้าไปจะมีสองช่องให้เลือก เลือกอันไหนก็ได้ครับ

4.มันจะมีการดาวน์โหลดไฟล์มาไว้ที่เครื่อง พอโหลดเสร็จแล้ว [ไม่เกิน 1 นาที] ก็ลาก Notification Bar ลงมาแล้วกดเลย
5.จะเด้งไปที่แอพ OpenVPN ติ๊กที่ช่อง แล้วกด Accept ไปตามรูป กด OK เสร็จแล้วกด Connect

6.จากคำว่า Connect จะเปลี่ยนไปเป็น Disconnect ตามระเบียบ ขั้นตอนนี้อาจจะนานหรือไม่นานตามความเร็วเน็ตของท่าน
7.เมื่อทำขั้นตอนที่ 6 เสร็จแล้ว ให้เปิดแอพ Line ขึ้นมาไปที่ส่วน Sticker Store เลือกหมวดฟรี แล้วโหลดแหลกครับ
หากทุุกอย่างเรียบร้อยหากลาก notification bar จะได้ตามรูปข้างล่างครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แนะนำ Graph Search</title>
      <link>https://example.com/2013/07/graph-search-introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/07/graph-search-introduction/</guid>
      <description>ตอนนี้ Facebook เริ่มค่อยๆเปลี่ยนแปลงไป แต่ว่าผมยังไม่ได้หน้า home แบบใหม่ แต่ได้ Graph Search \ซึ่งได้มานานแล้วและ
Graph Search ก็คือการเปลี่ยนแปลงกล่อง Search ข้างบนไปเป็นแบบใหม่ ซึ่งใหม่ยังไงนั้นไปดู VDO แนะนำจาก Facebook ดีกว่า&amp;hellip;
อยากดูอีกเยอะๆก็ไปที่เว็บของ Facebook ได้ https://www.facebook.com/about/graphsearch
ใช่ เราสามารถหาอะไรก็ได้ที่เราอยากรู้ ไม่เหมือน Search แบบธรรมดาเช่น
วงอะไรที่เพื่อนๆฉันฟัง | Bands my friends listen to
เพื่อนที่ทำงานที่เดียวกับฉัน | friends who work at my company
และเพื่อใครยังไม่ค่อยเห็นภาพ ผมจะยกคำค้นที่ผมชอบมากที่สุด
เพื่อนผู้หญิงที่โสดและอายุเท่ากับชั้น | My female friends who are single and are my age. :P
เอาไว้ใช้หาแฟนได้ คริกคริก

ผมว่าตอนใช้ก็แหล่มดีเหมือนกันนะ เมื่อก่อนจะหาอะไรต้องเข้าไปดูที่ชื่อ ค่อยๆหา อันนี้กด Search แล้วได้เลย ซึ่งผลการค้นหาจะขึ้นอยู่กับ Privacy[ค่าความเป็นส่วนตัว] ที่เพื่อนๆคุณตั้งไว้ด้วยละครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความพยายามในการ Crack Poweramp ล้มเหลว; ซื้อมันซะเลย</title>
      <link>https://example.com/2013/07/full-poweramp-399-cents/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/07/full-poweramp-399-cents/</guid>
      <description>Poweramp เป็นแอพฟังเพลงที่ผมว่า ดีที่สุดแล้ว ไม่มีอะไรจะมาเทียบมันได้แล้ว แต่ด้วยความที่มันดีที่สุดมันก็เลยเป็นแอพที่ผมว่า Crack ยากที่สุด พอๆกับเกมทางเครือ Game Loft เลย แต่ว่า Game Loft ยัง Crack ได้ แต่ว่า Poweramp นั้นผมลองมาหลายครั้งแล้ว พอใช้ได้ไปสักชั่วโมงสองชั่วโมงมันจะขึ้นเตือนว่าเราใช้ License ผิด
คือที่ผมไม่ซื้อแอพแท้ก็ไม่ใช่เพราะอะไรนะ ผมไม่มีบัตรเครดิตนะ และผมก็ไม่ค่อยได้ใช้แอพเสียเงิน บ่องตงตอนนี้ทั้งเครื่องมี Poweramp อันเดียวที่ต้องเสียเงินเท่านั้น [ซึ่งผมก็ใช้ของแท้]
Poweramp นั้นสามารถซื้อโดยไม่ต้องใช้บัตรเครดิตได้โดยไปที่หน้าเว็บ http://powerampapp.com/buy-poweramp/ จะมีปุ่มให้ Buy directlyคือไม่ต้องผ่าน Play Store ได้ [เพราะว่า Play Store บังคับให้ผูกบัตร] หากซื้อผ่านทางนี้เราสามารถจ่ายเงินผ่าน Paypal ได้ครับ พอจ่ายเงินเรียบร้อยก็จะมีอีเมลล์ยืนยันมาให้ลิ้งดาวน์โหลด ตัว License Check ; Install เสร็จก็เรียบร้อยครับ [ค่าตัวของแอพอยู่ที่ 3.99 เหรียญนะครับ]
Poweramp หลักการของมันก็คือ ตัวแอพจะเป็นแอพ trial ที่หากเราไม่ Activate มันก็จะใช้ได้แค่เพียง 15 วันเท่านั้น ส่วนตัวที่ทำหน้าที่เป็น License Check ก็จะเป็นอีกตัวนึงครับ
Poweramp ถือว่าเป็นแอพตัวแรกใน Android ที่ผมซื้อเลย :D | ตอนใช้ iOS ซื้อวันละหลายร้อย ==&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คนใช้ iPhone ทำ iPhone ตก... มากที่สุด</title>
      <link>https://example.com/2013/07/iphone-drop-stat-by-squaretrade-research/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 12:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/07/iphone-drop-stat-by-squaretrade-research/</guid>
      <description>#บ่น: โดนเพื่อนขอร้องว่าอยากอ่านบล็อก คิกคิก ดีจายยย~~~ ตั้งแต่ใช้มาผมแทบไม่เคยทำโทรศัพท์ตก รักษาแบบถนอมมาก แต่หลังจาก S4 ออกใหม่ S3 ผมปาเล่นๆได้เลย ตอนนี้กำลังวางแผน ถ้าเครื่องนี้เจ๊งจะเอาโทรศัพท์กันน้ำได้ ไว้เล่น line ตอนอาบน้ำ แหล่มเบย
ไปอ่านเจอมาที่เว็บบริษัทประกันภัย ที่ชอบเอามือถือมาปาเล่นบ่อยๆ &amp;ldquo;Squaretrade&amp;rdquo; เห็นแล้วตลกดี เอามาให้ระวังตัวกันเล่นๆ
โดยสรุปคร่าวๆเป็นภาษาไทยได้ว่า
 * อุบัติเหตุส่วนใหญ่กว่า 51% เกิดขึ้นรอบๆบ้าน * เกิดในห้องครัวมากที่สุด [รวมๆ เช่น ทำตก บลาๆ] [21%] * ห้องนั่งเล่นรองลงมา [18%] * ห้องน้ำ [16%] * วางไว้บนรถ [หลังคา][กระโปงหลัง] แล้วขับไปเลย #ร่วงสิครับ [10%] * และในห้องนอนอีก 8%  อ่านรวมๆแล้วผมไม่เคยทำตกเลย ยกเว้น iPhone ลุกปั้ป เพล้งงงงง ไม่มีเคสคงพังไปแล้ว&amp;hellip;.
69% ของอุบัติเหตุเกิดจากผู้ใช้
และสาเหตุที่ผู้ใช้ทำพังมากที่สุด คือ การทำตกโถส้วม [9%]
อ่านแล้วแทบกลิ้ง
Source มาจากเว็บ Squaretrade เอง จัดทำเป็น infographic ที่เข้าใจง่าย แน่นอนว่ามีโฆษณาแนบท้าย &amp;ldquo;will your phone survive you&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ส่ง Facebook Sticker ผ่านคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://example.com/2013/06/facebook-sticker-computer/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 15:19:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/facebook-sticker-computer/</guid>
      <description>ตอนนี้เพื่อนผม มีพวกที่ชอบฟลัด Sticker มาทาง Line แล้ว เดี๋ยวนี้
Facebook ก็ไม่เว้น อยู่ดีๆก็ส่งมา ไอ้เราก็เล่นผ่านคอมพิวเตอร์
ส่งสติกเกอร์ไม่ได้ แงแง เลยไปหาวิธีซิกแซกๆมา โดยวิธีนี้สามารถใช้ได้ผ่าน Google Chrome
เท่านั้นใครยังไม่มีก็ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนนะครับ :D

1.ก่อนอื่นเราต้องไปดาวน์โหลดส่วนเสริม Facebook Chat Smiley มาก่อน กดดาวน์โหลดได้ที่นี้ คลิก พอกดเข้าไปแล้วกด เพิ่มใน Chrome ได้เลย
2.ปิดหน้าเฟสบุคที่เราเปิดอยู่ตอนนี้ให้หมด แล้วเปิดเฟสบุคใหม่ [เพื่อให้ส่วนเสริมที่เราดาวน์โหลดมาตามข้อ 1 ใช้ได้กับเฟสบุค เราจำเป็นต้องปิดหน้าที่เปิดเฟสบุคอยู่ออกก่อนแล้วเปิดใหม่ครับ]
3.ลองไปที่แชทกับเพื่อนดู กดตรงหน้ายิ้ม ที่เมื่อก่อนจะมีแค่ตัว Emoji ตอนนี้มันก็จะมี sticker เพิ่มขึ้นมาแล้วครับ
ง่ายๆแค่นี้ลองไปทำกันดู ไม่ได้อะไรสามารถถามไว้ที่ด้านล่างได้เลยนะครับ ผมอ่านทุกคน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แอพแอนดรอยที่จำเป็น !</title>
      <link>https://example.com/2013/06/android-need-app/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/android-need-app/</guid>
      <description>หลายๆคนเพิ่งซื้อโทรศัพท์ใหม่ มีแอพให้เล่นหลายตัวบน Play Store แต่จะมีสักกี่ตัวที่คุณได้ใช้ ทุกวัน จำเป็น
ผมก็เป็น Android User [ตัวเล็กๆ] คนนึงเหมือนกัน อยากจะมารวบรวมแอพที่ผมใช้อยู่เป็นประจำมั่ง
แอพทุกตัวที่ผมยกมานั้น =ฟรี= และใช้งานได้ =ดี= ทุกตัวผ่านการทดสอบจากผมมาแล้ว
ไม่โม้แล้ว
1.แอพสังคมออนไลน์ทั้งหลาย Instagram, Facebook, Messenger, Line เป็นแอพที่ชาววัยรุ่นอย่างเราๆขาดกันไม่ได้เลยจริงไหม [?]
2.Kingsoft Office เป็นแอพที่เหมือนย่อ Microsoft Word ในคอมมาใส่ในมือถือเรา ทำงานได้ทนแทนกันได้ บางครั้งก็สามารถช่วยชีวิตเวลาขับขันได้เหมือนกัน เช่น ปริ้นท์งานเร่งด่วน โดยใช้ควบคู่กับ USB-Host นี่แจ่มเลย

3.Galaxy Gift แอพนี่เฉพาะชาว Samsung เท่านั้น [อิอิ] สรุปง่ายๆคือมันจะรวบรวมสิทธิพิเศษต่างๆมาให้เช่น MisterDonut 4 ชิ้น 4 บาท บางครั้งก็มีดูหนังฟรี 1 แถมหนึ่ง Hotdog,ข้าว Chester Grill ราคาไม่ถึง 10 บาทก็มีบ่อยๆ
4.Color Note เป็นแอพโน๊ตทุกอย่าง คล้ายๆแอพ Note ของฝั่ง iPhone แต่ดีกว่าด้านการใช้งานที่หลากหลาย เช่นการทำเป็นเช็กลิสต์ ปรับสีโน๊ตเรียงความสำคัญต่างๆ ฟังค์ชั่นที่เหลือผมสาธยายไม่หมด ไปลองใช้กันเองนะ :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เว็บแห่งความลับ เพิ่ม Like ไม่เสียเงิน</title>
      <link>https://example.com/2013/06/secret-website-for-increase-like/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 14:52:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/secret-website-for-increase-like/</guid>
      <description>ผมโดนฝรั่งคนนึงหลอก ผมซื้อของจากเว็บทุกอย่าง 100 บาท [ขอไม่ออกนาม] ผมก็เคยไปขายอยู่เหมือนกัน แต่ว่ามันแย่มาก พอส่งไปด่าเขาก็บอกว่าจะให้เลือกบริการอีกอันนึงได้ฟรี แต่แล้วก็เงียบหายไปเลยออกมาเปิดเผยซะเลย แหม่
เว็บพวกนี้เป็นเว็บกดไลค์แลกเหรียญแล้วให้คนอื่นมากดต่อได้ คอนเซ็ปก็ดีเหมือนกัน แต่ว่าพอผมมาคิดแล้วเจ้าของเว็บมีแต่ได้กับได้ หนึ่งคือเขาสามารถรับบริการเพิ่มไลค์ได้ แล้วให้คนที่ไม่รู้ประสีประสากดไป[เอาเหรียญ] โดยที่เจ้าของเว็บไม่ต้องเสียเงิน หรือจะขายเหรียญก็ได้ แต่ข้อดีของเราคือเราได้ไลค์

หากเราลองหาดูในอินเทอร์เน็ตดีๆจะมีคนเขาสอนขายทำสคริปกดอัตโนมัติอยู่ แค่ตั้งคอมไว้เฉยๆเหรียญเราก็ขึ้นแล้ว ดีไหมละ :D [อันนี้ต้องหาเอาเองนะ ผมไม่เคยทำ แป่ววว]
ที่ผมมาบอกคราวนี้ผมอาจจะโดนหมายหัวก็ได้ คืนนี้อาจโดนนิวเคลียถล่ม :3
เหตุผลที่ผมมาแจกคือ เจ็บใจโดนฝรั่งหลอกคิดว่าอะไรดี มีแต่คนวิจารณ์ดีเลยกดซื้อแบบหน้าโง่ๆ
http://www.You Like Hits.com  http://SocialMediaExplode.com http://www.SocialClerks.com  http://www.AddSocials.com  http://WeLikeHits.com  http://FBlikesYou.com  http://www.UWantFans.com http://SWapes.com  http://Tweers.com  http://Earnviews.com
วิธีใช้ง่ายๆ ทุกๆเว็บจะคล้ายๆกัน สมัครสมาชิก ยืนยันอีเมลล์ แล้วไปกดไลค์ๆๆๆ เราจะได้เหรียญมา จากนั้นไปเพิ่มหน้าเพจที่ต้องการให้คนอื่นมาไลค์หรือรูปอะไรก็ได้ รอคนมากด</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาโกง Hill climb racing [Android] กันเถอะ</title>
      <link>https://example.com/2013/06/%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-hill-climb-racing-android-%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%96%e0%b8%ad%e0%b8%b0/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 17:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-hill-climb-racing-android-%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%96%e0%b8%ad%e0%b8%b0/</guid>
      <description>เกมทุกๆเกมที่ผมเล่น ถ้าโกงไม่ได้ผมจะไม่เล่น :D เกมไหนที่เพื่อนผมเล่น
ผมจะจับมาโกงให้หมดแล้วเอาชนะเพื่อน
ด้วยเหตุที่ว่าผมไม่มีเวลามากพอที่จะเล่น
วันนี้ถึงตาเกม Hill climb racing
ผมค่อยๆขับเก็บเหรียญเพื่อนไปด่านดวงจันทร์แล้วยอมไม่ได้ วิธีทำ
1.Root เครื่องของคุณก่อน อัพเดต: วิธีการ Root เครื่องคลิก
2.ดาวน์โหลด ES File Explorer มาจาก Play Store
3.เปิด Es File Explorer กดตรงเครื่องหมายรูปโลกกับโทรศัพท์ หาคำว่า Root Explorer กดเข้าไปมันขึ้นมาถามอะไรกด Grant
4.ไปที่ส่วน root ของโทรศัพท์โดยการกดเครื่องหมาย / กดไปที่ data&amp;gt;data&amp;gt;com.fingersoft.hillclimb&amp;gt;shared_prefs&amp;gt;hillclimbprefs.xml&amp;gt;กด Edit
5.ที่นี้ก็ถึงเวลาสนุกแล้วครับ เปลี่ยนแค่สองอย่างพอ
 * adfree value เปลี่ยนจาก 0 เป็น 1 * coin value เปลี่ยนเป็นค่าที่ต้องการ [หากเปลี่ยนมากเกินไปเกมอาจเปิดไม่ติดได้]  6.เข้าเกมแล้วจัดการซื้อของที่ต้องการให้หมด
หลายๆครั้งที่ผมทำแล้วมีคนมาบ่นว่าทำไม่เป็น อันนี้ผมทำเป็น VDO ให้ดูแล้ว อิอิ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ลง Mod Minecraft ใน Android</title>
      <link>https://example.com/2013/06/%e0%b8%a5%e0%b8%87-mod-minecraft-%e0%b9%83%e0%b8%99-android/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 14:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/%e0%b8%a5%e0%b8%87-mod-minecraft-%e0%b9%83%e0%b8%99-android/</guid>
      <description>ไหนๆก็มี Minecraft ในมือถือแล้ว ก็ต้องมี mod เป็นของคู่กัน วันนี้เราจะมาสอนลงม็อด minecraft ในมือถือกันนะครับ

พระเอกของเราคือโปรแกรม
 * Minecraft รุ่นฟรี หรือรุ่นเต็มก็ได้ * แอพ UTK [ไม่จำเป็นก็ได้ แต่โหลดไว้ก็ดี เหตุผลเดียวบอก] * แอพ Pocket Tools * แอพ Mods for PE 2  ในที่นี้เราจะลองด้วย Minecraft รุ่นเสียเงินนะครับ
เปิดแอพ Mods for PE2 ไอ้รูปลูกแก้วสีฟ้าๆอะ กด Mods แล้วเลือกที่วงๆไว้[ตามภาพด้านล่าง] จะเอาอันไหนก็ได้มันคือชื่อคนทำ mod จากนั้นก็เลือกมาสักอัน เช่น Free Crafting [ดูภาพประกอบด้านล่าง] กดปั๊ปมันจะขึ้นหน้าดาวน์โหลด รอแปปนึงเดียวก็เสร็จ

จากนั้นเปิดแอพ PocketTool กดปุ่ม Tool Kit &amp;gt;&amp;gt; Patch Mod หาอันที่เราเพิ่งโหลดมาเมื่อกี้ กดค้างไว้จะมีกล่องขึ้นมาถาม ให้เลือกว่า &amp;ldquo;Patch Of course!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีสมัคร Apple ID ไม่ต้องใช้บัตรเครดิต</title>
      <link>https://example.com/2013/04/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%a1%e0%b8%b1%e0%b8%84%e0%b8%a3-apple-id/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 09:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%a1%e0%b8%b1%e0%b8%84%e0%b8%a3-apple-id/</guid>
      <description>มีบางคนถามผมว่าสมัคร Apple ID ไม่ต้องใช้บัตรเครดิตอย่างไร ซึ่งผมก็ไม่มีบัตรเครดิตเหมือนกัน วันนี้จะมาเขียนชี้แจงแถลงไขเพื่อเพื่อนผมด้วย ถ้าเห็นว่าไม่สำคัญก็ผ่านไปละกันนะครับ ถือว่าผมเขียนให้เพื่อน :(
ทั้งนี้สามารถกดที่รูปเพื่อดูขนาดใหญ๋ได้นะครับ และหากไม่เข้าใจหรือข้องใจตรงไหนสามารถโพสถามข้างล่างนี้ได้เลยครับ

 เปิด Appstore ขึ้นมา ไปหาแอพฟรีมาตัวนึง แล้วอย่างเพิ่งทำอะไร  2.กดปุ่ม Free แล้วกดอีกทีจะขึ้น Install แล้วกด &amp;ldquo;สร้าง Apple ID ใหม่&amp;rdquo;
 เลือก Store ที่ต้องการ Thai ครับ เพื่อจะมาใส่บัตรเครดิตทีหลังได้ กด Next  4.มาถึงขั้นตอนที่ 4 ผมมั่นใจว่าไม่มีคนอ่าน เพราะเราเป็น next generation กันแล้ว กด ยอมรับ ได้เลย กดแล้วจะมีหน้าต่างเด้งขึ้นมาก็กดยอมรับอีกที
 กรอกข้อมูลลงไป แล้วตรงอายุ หากคุณอายุไม่เกิน 20 ก็โกงปีไปครับ ใส่ปีเป็น ค.ศ. ให้ชัวก็ใส่ 1980 ไปตรงปีครับ
 กรอกให้ครบทุกอย่างเสร็จแล้วกด ถัดไป ได้เลย ปุ่มที่อยู่ข้างล่างสุดครับ
 หากเราทำถูกต้องทุกขั้นตอนจะมีปุ่ม &amp;ldquo;ไม่มี&amp;rdquo; ขึ้นมา สำหรับคนที่ไม่อยากใส่บัตรเครดิตครับ กรอกข้อมูลให้เรียบร้อย กดถัดไปครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง SUBWAY SURFERS ANDROID CHEAT </title>
      <link>https://example.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 12:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/04/%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-subway-surfers-android-cheat/</guid>
      <description>เทคนิคที่จะบอกต่อจากที่จำเป็นต้อง Root เครื่องของคุณก่อนนะครับ การรูทเครื่องทำให้ประกันขาด แต่เราสามารถถอดรูทออก ทำให้มีประกันเหมือนเดิมได้ครับ การ Root นั้นแตกต่างกันไปในแต่ละเครื่อง และวิธีของผมสามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับทุกเกม ทุกแอพ ไม่เว้นแม้แต่เกม Subway ครับ
วิธีการ Root เครื่องคลิก
หลังจากการอัพเดตเกม Subway เป็นเวอร์ชั่นใหม่ล่าสุด (ผมเช็ควันที่ 6 เมษา) ทำให้วิธีแบบเก่าใช้งานไม่ได้ ผมจึงได้ไปสืบเสาะแสวงหาวิธีมาใหม่ ซึ่งวิธีนี้ง่ายกว่าวิธีเก่า (แต่ที่ผมเอาวิธีเก่ามาลงก่อนเพราะมันสามารถประยุกต์ใช้กับเกมอื่นๆได้ด้วยครับ; ผมเขียนวิธีเก่าเอาไว้ด้านล่างนะครับ)
คำเตือน วิธีนี้จะทำให้ข้อมูลทุกอย่างที่คุณเคยเล่นมารวมถึงบอร์ดลายต่างๆหายด้วยครับ
วิธีการนี้จะใช้ Titanium Backup ที่ผมเคยเขียนเอาไว้แล้ว ไปดาวน์โหลดกันมาก่อนครับ เสร็จแล้วก็ดาวน์โหลดไฟล์นี้ Subway Surf แล้วเอาไว้ใน SDCard หรือส่วนไหนก็ได้ในโทรศัพท์แล้วจำเอาไว้ครับ
[caption id=&amp;ldquo;attachment_623&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;494&amp;rdquo;] วิธีการขั้น 3 4 5[/caption]
 1. เปิดโปรแกรม Titanium Backup ถ้าเปิดครั้งแรกจะมีหน้าต่างขึ้นมาให้กด Grant 2. กดปุ่ม Menu ข้างๆปุ่ม Home [ที่เครื่องจะมี 3 ปุ่ม คือ Menu, Home, Back] 3. กดไปที่ Import Backup (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หากคุณค้น Google แล้วไม่เจอสิ่งที่ต้องการ มันเรียกว่าอะไร[?]</title>
      <link>https://example.com/2013/03/ungoogleable/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 09:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/ungoogleable/</guid>
      <description>ในสวีเดนได้มีการใช้คำว่า Ungoogleable หรือแปลตรงๆแบบแมวๆว่า ไม่สามารถ Google ได้เจอ คำว่า Ungoogleable กลายเป็นคำสามัญธรรมดาที่ใช้ในสังคมสวีเดนกันแล้ว!!! [ทำไมผมเพิ่งมารู้นี่] ทำให้ Google ต้องเสียเงิน เสียเวลา เสียทรัพยากรเพื่อเอาคำนี่ออกไปหลังจากที่มันถูกบัญญัติเข้าพจนานุกรมภาษาสวีดิช (คงเหมือนจุงเบยละมั้ง) เพื่อไม่ให้เสียคำว่า Google ที่เป็นเครื่องหมายการค้าไป นั้นหมายความว่าหากไม่รีบเอาออกจากพจนานุกรมวันหลัง Google อาจจะต้องเปลี่ยนชื่อเป็นอย่างอื่นก็ได้!!!
แต่ถึงยังไงๆ Google ก็คงหลีกเลี่ยงคำนี้ไม่ได้ เพราะมันเป็นที่ติดปากของคนในสังคมไปแว้ว ผมเอามาแค่เนื้อหาสำคัญตัดน้ำออก ไปอ่านเพิ่มได้ที่ The Verge
หากลองมาใช้ในไทยคงเท่ไปอีกแบบนะ :D
คำถามชวนคิด ทำไม Apple ซึ่งเป็นคำสามัญถึงไม่โดนเรื่องเครื่องหมายการค้า ใครรู้บอกผมที //ขอตัวค้น</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาเขียนโปรแกรมกันเถอะ [VB.net][Intro]</title>
      <link>https://example.com/2013/03/start-with-vb-net-1/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 10:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/start-with-vb-net-1/</guid>
      <description>มีผมท่านนึงถามผมมาก่อนปิดเทอมว่า &amp;ldquo;สอนเขียนโปรแกรมหน่อย&amp;rdquo; อึ้งไปสามวิ คำว่าเขียนโปรแกรมนี่มันแบ่งแยกย่อยออกเป็นหลายๆภาษา บอกว่าเขียนโปรแกรมแบบนี้เริ่มไม่ถูกกันเลยทีเดียว
นอกจากภาษาไทย อังกฤษ และภาษาต่างๆที่พูดกันแล้ว ในทางคอมพิวเตอร์ก็มีภาษาของคอมพิวเตอร์เช่นกัน ยกตัวอย่าง C#, C++, VB.net, python, Delphi บลา บลา แต่ละภาษาจะมีวิธีการเขียนที่แตกต่างกันไป ที่ถนัดที่สุดของผมคงเป็น VB.net ซึ่งเป็นภาษาแบบ GUI คือมีหน้าตาโปรแกรม ภาษาอื่นๆเช่น python จะไม่มีหน้าตาโปรแกรมทำงานเป็น Command line คือพิมพ์แทนการใช้เมาส์ (แต่สามารถประยุกต์เป็น GUI ได้เหมือนกัน) วันนี้อยากมาแบ่งปันความรู้อันน้อยนิดให้คนอื่นๆมั่ง ถ้าเห็นว่าไร้สาระก็ถือว่าผมเขียนให้เพื่อนผมคนนั้นละกัน
เนื่องจากผมไม่ใช่เทพในด้าน vb.net แค่เขียนเป็นนิดๆหน่อยๆ จนประยุกต์และใช้ในงานได้เท่านั้น #ห๊ะ ผมอาศัยวิธีการลองผิด ลองถูก ดูวิธีทำของฝรั่งแล้วทำตามเท่านั้น
1.ขั้นตอนแรกในการเขียนโปรแกรมภาษา vb.net คือดาวน์โหลดเครื่องมือการเขียนหรือที่เรียกว่า IDE ใช้รันโปรแกรม Compiled โปรแกรม~~~

โปรแกรมในการเขียนนั้นคือ Visual Studio หามาใช้ได้จากเว็บของ Microsoft  แนะนำให้เป็น Visual Studio Express 2012 เพราะไม่ต้องเสียเงินทีหลัง ใช้ได้ตลอด พอดาวน์โหลดแล้วก็ติดตั้งให้เรียบร้อย ผมขอข้ามขั้นตอนการติดตั้งครับเครื่องผมมีอยู่แล้ว
2.กดไปที่ New Project ตั้งชื่อที่ชอบอะไรก็ได้ตามใจหรือไม่ต้องตั้งแบบผม OK ไปเลย มันจัดการเอง จะได้หน้าว่างๆขึ้นมา 1 หน้า ด้านข้างจะมีคำว่า Toolbox พอกดจะขึ้นแบบภาพด้านล่าง สามารถลากพวกปุ่มต่างๆลงไปได้ตามสะดวก ผมลาก Button กัน Textbox ลงไป จะได้ตามรูปล่างๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวชุ่ยๆ:Blogsy for iPad</title>
      <link>https://example.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/review-blogsy-for-ipad/</guid>
      <description>โพสนี้ทั้งตอนผมพิมพ์โดย Blogsy For iPad ราคา $4.99 แพงไปนิส สำหรับคนจนๆแบบผม แต่มันก็ดีกว่า Wordpress for iPad อยู่หลายขุมเหมือนกัน ตอนใช้ Wordpress for iPad ใช้แอพเจลเบรค Quasar เพื่อเปิดแอพสองตัวในหน้าเดียวกันเพื่อหาข้อมูลจากเว็บอื่นมาเป็นอ้างอิงลำบากมากกก
มาเริ่มรีวิวกันเลยดีกว่า
ตอนนี้ผมใช้คีย์บอร์ด Bluetooth ของ Microsoft กับ iPad2 ที่ยืมคุณพ่อมาใช้ตั้งแต่เมื่อวาน สามารถกดเปลี่ยนภาษาได้โดยการกด ปุ่ม [Caps lock] + [F2] หรือสามารถกดปุ่ม [Windows] + [Space] มาดูที่ Interface ของแอพกันก่อนดีกว่า
 * โปรแกรมนี้สามารถแทรกรูปภาพ, Youtube, Facebook, Flickr, Picasa, Instagram ได้ง่ายเหมือนจับวาง (ก็จับวางจริงๆอะนะ) * ด้านบนมีอุปกรณ์ให้เลือกมากมายเช่น ตัวหนา, ตัวบาง, ขีดเส้นใต้, จัดหน้า, Spit ไม่ต้องทำการเรียนรู้ภาษา html เพื่อมาเขียนในแอพเหมือน &amp;quot;Wordpress for iPad&amp;quot; เลย * สามารถใช้งานร่วมกับคีย์บอร์ดของผมได้อย่างสมบูรณ์แบบ * ใช้งานได้ไม่แพ้ในคอม รวมๆแล้วผมว่าโพสผ่าน iPad ก็ง่ายกว่าในคอมอยู่หลายขุมเหมือนกันนะนี้ * สามารถปรับ tag หัวข้ออะไรได้เหมือนในคอมเป๊ะ  ข้อติเล็กน้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยึดโลกกับ Ingress</title>
      <link>https://example.com/2013/03/%e0%b8%a2%e0%b8%b6%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a-ingress/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 13:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/%e0%b8%a2%e0%b8%b6%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a-ingress/</guid>
      <description>Ingress เป็นเกมที่คล้ายๆ Foursquare (Foursquare จะมีพวกป้าย ตราสัญลักษณ์ให้เมื่อเช็คอิน)
Ingress เนื้อเรื่องในเกมคือโลกได้ค้นพบแหล่งพลังงานใหม่ โลกเลยแบ่งออกเป็น 2 ฝ่ายคือ ฝ่ายที่ต้องการใช้พลังงานชนิดใหม่นั้น(Enlightened)จะเป็นจุดสีเขียว กับฝ่ายที่อยากปกป้องโลกจากพลังงานใหม่คือ (Resistance) จะเป็นจุดสีฟ้า แต่ละฝ่ายจะต้องนำพักพวกไประดมยึดโลกมาให้ได้โดยเป้าหมายหลักคือการยึด Portal ภารกิจรองลงมาคือการเก็บ exotic matter ที่เป็นพลังงานในการทำสิ่งต่างๆในเกม
[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;280&amp;rdquo;] ภาพตอนเก็บ Exotic Matter[/caption]
ในการจะเล่นเกมนี้เราต้องมี invite ก่อนรับได้ที่ รอสักหน่อย ตอนนี้เริ่มแจกกันง่ายขึ้นแล้ว พอได้ invite ก็จะมีเมลล์มาบอก
-รออัพเดต ตอนนี้ยังเล่นไม่ได้มาก ยังไม่เจอ portal ให้ยึดเลยสักอัน-
**ชื่อในเกมผม iinnn** **อยู่ฝั่ง Enlightened** **ที่เลือกอยู่ฝั่นนี้เพราะ Resistance หัวโบราณ ฮิฮฺิ** **พื้นที่ดำเนินการ แถบสายไหม แถวสะพานใหม่** </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปลอมไอพีอย่างไรให้ได้ผล &gt;&gt; Tor</title>
      <link>https://example.com/2013/03/tor/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 16:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/tor/</guid>
      <description>ที่ไม่ได้โพสมาตั้ง 3 วันผมไปปั่นงานอยู่ครับ เป็นเกี่ยวกับการปลอม IP เลยได้ศึกษารายละเอียดมาบ้าง เช่นปลอมไอพีโดยใช้ Proxy ที่หลายคนอาจจะรู้กันอยู่แล้ว วันนี้จะมาแนะนำให้รู้จัก Tor กันครับ
Tor เป็นเครือข่ายที่สร้างขึ้นเพื่อลบร่องรอยการส่งข้อมูล เป็นเครือข่ายที่ไร้ศูนย์กลาง โดยเซิฟเวอร์จะรับคำร้องขอจากผู้ใช้และส่งต่อไปหาเซิฟเวอร์ตัวต่อไปเรื่อยๆ จนถึงเซิฟเวอร์ที่ยอมเชื่อมต่อกับปลายทาง ข้อมูลที่ถูกส่งผ่านๆกันมาจะถูกเข้ารหัส และถอดรหัสที่ปลายทาง ทำให้เราไม่สามารถรู้ได้เลยว่าเราจะส่งไปอีกกี่คน ไปหยุดอยู่ที่ใคร เราจะรู้แค่ว่าพอรับมาแล้วส่งต่อไปให้คนถัดไปเท่านั้น (ที่บอกว่ารับๆส่งๆนี่คือข้อมูลนะครับ)ด้วยวิธีการนี่ทำให้เป็นการปกปิดไอพีได้อย่างสมบูรณ์แบบหรือจะพูดอีกแบบก็คือ Tor เป็นเครือข่ายปกปิดตัวตนของผู้ใช้ที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของทุกวันนี้เลย
มีคดีหลายๆคดีที่คนร้ายปกปิดตนเองด้วย Tor ทำให้ทางรัฐบาลไม่สามารถตามตัวได้ เช่นคดีเกี่ยวกับภาพอนาจารเด็กที่ FBI ตามสืบต้องหยุดลงเพราะคนร้ายซ่อนตัวผ่าน Tor ที่ผมเคยอ่านๆมาเคยมีอยู่ครั้งหนึ่งเท่านั้นที่กลุ่ม Hacker Anonymous จับคนร้ายที่โพสภาพอนาจารเด็กผ่าน Tor ได้โดยใช้วิธีนอกกฏหมาย ที่นอกกฏหมายเพราะว่า Anonymous เจาะผ่านช่องโหว่ PHP และใช้ SQL Injection ดึงฐานข้อมูลผู้ใช้ออกมา แล้วทำการ DoS ให้เซิฟเวอร์ปิดตัวลงได้
แต่ว่าที่ผมใช้ Tor ใช้เพื่อการเปลี่ยน IP ด้วยความรวดเร็วโดยไม่ต้องทำการ Reset Router ใหม่ (บ้านผมเป็นแบบ Fiber Optic เปลี่ยน IP ไม่ได้ TT) ที่ๆต้องใช้ IP ไม่เหมือนกันเช่นพวกที่สมัคร Hotmail ทีนึง 100 ID สมัครบริการโฮสต์ฟรีต่างๆที่ 1 IP สมัครได้แค่เพียงครั้งเดียวต่างๆ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ Subway Surf แต้มเยอะเกิน :D</title>
      <link>https://example.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 07:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%89-subway-surf-%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_411&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;299&amp;rdquo;] แต้มเยอะไปทำไงดี o_O[/caption]
จากโพสก่อนที่ผมสอนโกงเกม Subway Surf แล้วบางคนก็ดันไปทำให้แต้มมันเยอะเกินไป แล้วก็มาถามผมว่าทำยังไง แต้มเยอะเกินไป :( ผมอธิบายไป 2-3 บรรทัด แต่ก็ยังไม่เข้าใจวันนี้จะมาสอนให้เข้าใจโดยทั่วกันนะครับ :D
ก่อนอื่นต้องขอบอกก่อนเลยนะครับว่าถ้าทำวิธีนี้ ทุกอย่างหายหมด ไม่เหลืออะไรเลย เหมือนเพิ่งเคยลงเกมใหม่
ขั้นที่ 1 ไปที่ Settings
ขั้นที่ 2 เลือก Applications Manager
ขั้นที่ 3 เลื่อนหาเกม Subway Surf ให้เจอ
ขั้นที่ 4 เลือก Clear Data</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีดูว่าใครส่องเฟสเราบ้าง</title>
      <link>https://example.com/2013/03/who-visited-your-facebook-wall/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 12:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/who-visited-your-facebook-wall/</guid>
      <description>สวัสดีครับ แต่ก่อนมีแอพใน Facebook ที่เอาไว้ตรวจว่า &amp;ldquo;ใครส่องเฟสคุณบ้าง&amp;rdquo; ปกติเห็นแล้วผมไม่ค่อยเชื่อ แล้วส่วนมากบังคับให้เรา like ก่อน (อยากกระโดดถีบขาคู่) ไอ้วิธีนี้มันเป็นวิธีที่ทำให้เพจดังเร็วมากๆ เพราะส่วนใหญ่คนไทยชอบแอพแบบนี้ เพื่อนผมนี่เล่นกันเยอะเหลือเกิน ผมก็ตามบล็อกแอพให้หมด แฮ่~
เอาละมาเข้าเรื่องกันดีกว่า วิธีของผมๆเองก็ไม่ทราบว่ามันนับในโทรศัพท์ด้วยรึเปล่านะครับ ส่วนใหญ่วัยรุ่นไทยสมัยนี้ก็ใช้โทรศัพท์เล่น Facebook กันเป็นส่วนมากแล้ว มาดูวิธีทำเลยดีกว่า
วิธีที่จะดูว่าใครส่องเฟสเราบ้างเพียงแค่
1.ไปที่หน้า wall Facebook ของเราซะก่อน

2.พอถึงจุดหมายที่หน้า Wall แล้ว ให้ทำการคลิกขวาเลือก &amp;ldquo;ดูรหัสต้นฉบับ&amp;rdquo; หรือ &amp;ldquo;View Page Source&amp;rdquo; จะแตกต่างตามภาษาที่ตั้งค่าเอาไว้ ในที่นี้เป็นภาษาอังกฤษ

3.พอกดเข้าไปแล้ว บางคนอาจจะงง นี้มันอะไรกันเนี้ย อย่างเพิ่งตกใจไปนะครับ ให้ทำการกด &amp;ldquo;Ctrl + F&amp;rdquo; ที่คีย์บอร์ดเพื่อเป็นการค้นหาครับ แล้วพิมพ์ &amp;rdquo; {&amp;ldquo;list&amp;rdquo; &amp;ldquo; ลงไปจะเจอที่เหมือนตัวเลขเรียงกันอยู่
4.คนที่เข้ามาส่องเฟสเรามากที่สุดจะเรียงจากบนสุด ไล่ลงไปเรื่อยๆ จากซ้ายไปขวาเหมือนการอ่านหนังสือภาษาไทย โดยเราสามารถรู้ได้ว่าเขาเป็นใคร โดยการนำเลขที่อยู่ในเครื่องหมายคำพูด &amp;ldquo;123456789&amp;rdquo; ไปใส่ข้างหลังคำว่า Faecbook.com เช่นเราอยากรู้ว่า &amp;ldquo;12343&amp;rdquo; นั้นคือใครให้เราพิมพ์ http://www.facebook.com/12343 มันจะพาเราไปหน้า Wall ของคนๆนั้นครับ
#หลังตัวอักษรจะมี 123456-x ให้ตัดตัว -x ออกครับแล้วจะเข้าได้ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว Samsung Smart TV แบบชุ่ยๆ</title>
      <link>https://example.com/2013/03/review-smart-tv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 16:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/03/review-smart-tv/</guid>
      <description>สวัสดีครับ วันนี้อินมีโอกาศได้สัมผัสกับ Samsung Smart TV เครื่องนึง ไม่ใช่รุ่นท็อป ยังไม่มีกล้อง แต่ก็ดีกว่า TV ทั่วๆไปอย่างมากเลยทีเดียว Smart TV รุ่นนี้ที่เห็นได้ชัดคือมันสามารถต่อเน็ตได้ ดาวน์โหลดแอพจาก Samsung Apps ได้ แต่ไม่สามารถเข้า Google Play ได้เพราะไม่มี และแอพก็ยังไม่ค่อยหลากหลาย ส่วนมากก็ไม่ค่อยเป็นทีรู้จักกัน ในบล็อกนี้จะไม่ยาวมาก รูปก็ไม่มาก เพราะไม่ค่อยมีเวลา จะต้องไปทำฟันต่อในตอนนั้น ในบทความนี้เราจะไม่พูดถึงส่วนที่ทีวีควรจะมีนะ เช่นการดูทีวีได้ รายละเอียดเชิงเทคนิคอะไรไปหากันเอาเอง
เริ่มต้นกันด้วย รีโมทกัน
[caption id=&amp;ldquo;attachment_373&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;91&amp;rdquo;] Samsung Smart TV Remote[/caption]
ก็เหมือนกับรีโมททีวีทั่วไป มีปุ่มขึ้นซ้ายลงขวาไว้ควบคุมการทำงานแต่ที่แปลกกว่านั้นคือมีปุ่มวิเศษตรงกลาง 1 ปุ่ม เป็นสัญลักษณ์ของ Smart TV &amp;lt;&amp;lt;มั่ว ก็กดแล้วมันขึ้น Menu Smart TV ให้นีน่า พอกดแล้วมันจะขึ้น หน้าจอรวมแอพขึ้นมา ดูเหมือนหน้าจอนี้ถูกเรียกว่า Smart Hub พอลองกดรีโมทเลื่อนไปช่อง Youtube แล้วกดเข้าไป จะมีคีย์บอร์ดขึ้นมาบนจอ ไม่ได้ให้กดจาก Remote

คีย์บอร์ดบนจอเป็นแบบนี้ ใช้ยากพอสมควร กว่าจะได้คำนึงละนะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โกง Ruzzle For Android</title>
      <link>https://example.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 12:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/cheat-ruzzle-for-android/</guid>
      <description>เกม Ruzzle เป็นเกม Puzzle (มั่ว) ที่ให้เราแข่งกันค้นหาศัพท์กันเพื่อน ตามรูปที่ 5 ครับ ตอนนี้กำลังฮิตอยู่ใน Facebook (พี่) Wall ผมเหมือนไม่มีคนเล่นเลย (โห่ๆ) หลักๆก็ไม่มีอะไรจะพูดมากอยู่แล้ว เพราะ Interface ใช้ง่ายดี การแข่งหาศัพท์สามารถลากซ้ายเอียงขวาตีลังกาลากก็ได้ ขอให้แค่มันติดกันเท่านั้นพอ คำยิ่งยาว ยิ่งยาก ยิ่งได้คะแนน โดยจะมีตัวอักษรบางตัวที่ให้คะแนนเพิ่มด้วย
Trick : มองตัว S / ED / Ing อะไรที่ทำให้คำมันยาวขึ้นให้ดี ไม่ผิดกฏ
แต่ที่จะพูดวันนี้ไม่ใช่เรื่องนั้น (อีกแล้ว)

เกม Ruzzle นั้นสามารถทำการโกงได้อย่างง่ายดาย!! โดยถ้าคุณใช้ Android คุณสามารถค้นหาคำว่า &amp;ldquo;Ruzzle help&amp;rdquo; ได้
วิธีใช้ง่ายๆ เปิด Ruzzle help กด Get started เกมจะเปิดขึ้น เข้าเล่นเกมกับผู้โชคร้าย กดปุ่ม Screenshot 1 ครั้ง รูปจะถูกนำไปประมวลผลกับ Dictionary แล้วจะขึ้นเป็นเส้นๆให้ลากตามได้เลย
Trick :Screenshot ให้กดปุ่ม ปิดเครื่อง และปุ่ม Home ค้างไว้พร้อมกัน ถ้าไม่ได้ลองหาวิธีโดยการกดที่ Step Three มันจะบอกวิธีแบบอื่นไว้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titanium Backup คืออะไร</title>
      <link>https://example.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/titanium-backup-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3-part-1/</guid>
      <description>บทความนี้เป็นบทความที่อยากเขียนมานานมากแล้ว แต่ก็ยังไม่ได้เขียนซะที ก่อนอื่นขอบอกก่อนเลยที่ผมโกงเกม คือโกงแล้วเล่นจะไม่ติด แต่ถ้าเล่นแล้วโกงไม่ได้ เดียวเล่นแล้วติด ก่อนหน้านี้เคยนำเสนอวิธีโกง Temple run2 และ Subway Surf ไป ในบทความนี้จะมานำเสนอคร่าวๆก่อนว่า Titanium Backup คืออะไร มีดีอย่างไร

Titanium Backup คือโปรแกรม Backup Data ของ App ในเครื่องเรา ถ้าเราย้ายเครื่องข้อมูลใน App ก็ยังไม่หายไปไหน ประโยชน์ของเราในงานนี้คือการประยุกต์ไอ้การ Backup เป็นการโกง โดยเอา Backup ของคนอื่นที่ทำการโกงด้วยวิธีต่างๆไว้แล้ว มาใส่เครื่องเรา ทำให้เราไม่ต้องโกงเองแถมยังเป็นการโกงที่รวดเร็วที่สุดอีกด้วย
ไปดูการประยุกต์วิธีโกงได้ที่ โกง Subway Surf ฉบับปรับปรุงครับ
ดาวโหลด: Play Store เลยครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>งานวิจัย:เว็บทั้งโลก ห่างกันไม่เกิน 19 คลิก!</title>
      <link>https://example.com/2013/02/two-web-pages-separated-by-19-clicks/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 12:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/two-web-pages-separated-by-19-clicks/</guid>
      <description>งานวิจัยใหม่ล่าสุดของนักฟิสิกข์ฮังกาเรียนนามว่า Albert-László Barabási อัลเบิต (อะไรสักอย่าง อ่านไม่ออก) สิ่งที่น่าสนใจคือผลการวิจัยที่กล่าวว่าเว็บต่างๆทั้งโลก หรือมากกว่า 14.67 พันล้านเพจ ห่างกันไม่เกิน 19 คลิก นั้นหมายความว่าเว็บของผมสามารถคลิกไปเรื่อยๆไปจนถึงเว็บ nasa, กระทรวงวัฒนธรรม, เว็บโป๊, ได้ภายใน 19 คลิก สามารถดูตัวอย่างเว็บของกระทรวงวัฒนธรรมที่ลิงค์ไปหาเว็บพนันบอลได้ภายใน 1 คลิกควบคู่ครับ &amp;lt;&amp;lt; มุข
[caption id=&amp;ldquo;attachment_342&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;580&amp;rdquo;] แผนที่เว็บจาก opte project[/caption]
ผลการทดลองนี้ได้มาจากการสร้างโมเดลคณิตศาสตร์ที่จำลองการเชื่อมต่อของเว็บไซต์ทั้งโลก พบว่า เว็บไซต์เกิดใหม่จะมีการเชื่อมต่อไปหาเว็บไซต์อื่นๆน้อย แต่เมื่อเว็บเล็กๆเหล่านี้ขยับไปถึงsearch engine หรือเว็บดัชนี (ใครไม่เข้าใจลองดูเว็บdmoz.org เป็นตัวอย่างได้ครับ) จะทำให้การเชื่อมต่อแตกแขนงไปอย่างมหาศาล โดยเปรียบได้กับว่าเว็บพวกนี้เป็นชุมสายที่ตรึงเครือข่ายอินเทอร์เน็ตไว้ด้วยกัน (node) หากเราทำลาย node พวกนี้ทิ้งเปรียบได้เหมือนกับว่าเราได้ทำลายการเชื่อมต่อของอินเทอร์เน็ตหายไปทั้งหมด
ดังนั้นกฏ 19 คลิกนี้จะดำเนินต่อไปต่อเมื่อยังคงมี Search Engine และ node ต่างๆ
งานวิจัยนี้ตีพิมพ์ลงใน Philosophical Transactions of the Royal Society เมื่อวันที่ 18 กพ ที่ผ่านมาครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentine day: Tamagotchi, Google now widget</title>
      <link>https://example.com/2013/02/valentine-day-tamagotchi-google-now-widget/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 02:51:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/valentine-day-tamagotchi-google-now-widget/</guid>
      <description>วันนี้วัน valentine ที่โรงเรียนจัดกิจกรรมตรุษจีนกลบเกลื่อน แถมวงดนตรีต่อต้านยาเสพติดอีก - - มีกฏบอกห้ามนำดอกไม้มาให้กัน ช็อกโกแล็ตหมดสิทธิ์แต่เรื่องแบบนี้มันห้ามกันไม่ได้&amp;hellip;
วันนี้ google ปล่อย google now widget แล้วอัพเดตผ่าน Play Storeได้เลย แต่ต้องเป็น Jelly Bean ขึ้นไปนะ :P
และเกมtamagotchi ที่เป็นสัตว์เลี้ยงในตำนาน ได้ลงสู่ play store แล้ว ในรูปแบบ digital :D
ตัวแอพชื่อ Pou มีการให้อาหาร รักษาโรค บลา บลา บลา เหมือนของจริง แต่ว่าเป็นเวอร์ชั่น digital แถมเป็นภาพสีอีกด้วย

สามารถหามาเล่นได้โดย ค้นหาคำว่า tamagotchi หรือ Pou หรือไปที่หน้าเว็บPlaystore เอาก็ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขปัญหา Wordpress-admin อืด</title>
      <link>https://example.com/2013/02/troubleshooting-slow-wordpress-admin/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/troubleshooting-slow-wordpress-admin/</guid>
      <description>ตั้งแต่ผมใช้ Wordpress เขียนบล็อกมา มันก็อืดมาโดยตลอด แต่วันนี้หายแล้ว ไปลบ Plugin มาปรากฏว่าเร็วขึ้นเล็กน้อย อันนี้เป็นวิธีทำที่อาจจะทำให้เร็วขึ้น(เล็กน้อย, มากๆ)
1.ปิด Plugin บางที Plugin ใน Wordpress อาจไม่สนับสนุน Version Wordpress ของเราทำให้หน้าเว็บเราอืด หรือPlugin ไม่สามารถเชื่อมต่อกับเว็บไซต์ข้างนอกที่ Plugin ใช้เป็นฐานข้อมูลหรืออะไรก็แล้วแต่ทำให้มันอืด อีกเช่นกันครับ
วิธีแก้ไขคือ ปิด Plugin ให้หมดแล้วดูว่ามันเร็วขึ้นไหม แต่ว่าหากมันช้าจนทำอะไรไม่ได้เลย ให้เข้าไปที่ /wp-content/plugins แล้วเปลี่ยนชื่อให้หมด
2.คุยกับทางโฮสต์
สอบถามกับทางโฮสต์ว่ามีการตั้งค่าอะไรผิดพลาดหรือเปล่าทำให้ประสิทธิภาพลดน้อยลง หรือหากบางทีถ้าเราใช้ Shared Host อาจจะเกิดมาจากคนอื่น(คนเข้ามากเกินไปจนเว็บเราช้า)ที่ทำให้เว็บของเราช้าไปด้วยก็ได้
วิธีแก้ไขก็ตามนั้นคือ คุยกับทางโฮสต์ แต่ว่าผมคุยแล้วเขาบอกว่าอาจจะเกิดมาจาก Feed เลยหาทางแก้ทางอื่นดู
3. อัพเกรด Wordpress
บางที่หาก Wordpress เรามีไฟล์บางไฟล์ไม่ถูกต้อง หรือโดน Hacker บุก แล้วได้แก้ไขไฟล์อะไรของเราก็ตามอาจจะทำให้มันช้าขึ้นก็ได้
วิธีแก้ไขคืออัพเกรด Wordpress ก่อนอัพเกรดอย่าลืม Backup ข้อมูลแล้วดูว่าพวก Theme, Plugin เข้ากันได้กับ Wordpress เวอร์ชั่นใหม่
4. จัดการกับ Database
บางทีปัญหาอาจจะเกิดจาก Database ของเราก็ได้</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS ออก 6.1.1 อัพเดตเพื่อ 4s</title>
      <link>https://example.com/2013/02/ios-update-611-4s/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 12:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/ios-update-611-4s/</guid>
      <description>วันนี้ Apple ได้อัพเดต iOS 6.1.1 ให้กับผู้ใช้ iPhone 4s เท่านั้น เนื่องจากก่อนหน้านี้ได้รับการรายงานเรื่องสัญญานมือถือ
รายระเอียดระบุเพีงว่าแก้ปัญหาการใช้งานเครือข่ายโทรศัพท์ที่เกิดขึ้นกับ iPhone 4S สามารถอัพเดตได้แบบ OTA (ไม่ต้องต่อคอม) โดยไปที่
ภาษาอังกฤษ&amp;gt;Setting &amp;gt; General &amp;gt; Software Update
ภาษาไทย&amp;gt;การตั้งค่า &amp;gt; ทั่วไป &amp;gt; อัปเดตซอฟต์แวร์
คำถามที่เกิดขึ้นในใจ ณ บัดนนี้คือ มันแก้ Jailbreak Evasi0n รึเปล่า ผมไม่ได้ใช้ iPhone ซะด้วยสิ :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook Timeline Update อีกแล้ว</title>
      <link>https://example.com/2013/02/facebook-timeline-update-again/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/facebook-timeline-update-again/</guid>
      <description>ข่าวสั้นครับ Facebook Timeline Update อีกแล้ว คาดว่าน่าจะอัพเดตไปเป็นช่วงๆ
เหมือนการอัพเดต Timeline ครั้งก่อน นั้นหมายความว่ายังไงก็ต้องโดน แต่ว่าแบบนี้ผมคิดว่ามันทำให้ดูง่ายกว่า Timeline แบบก่อนขึ้นนะ
ก่อนหน้านี้ก็มีข่าวว่าทดสอบกับผู้ใช้บางส่วนโดยการเอาคอลัมน์โชว์โพสไว้ด้านซ้าย ส่วนวันนี้เป็นการเอาคอลัมน์โชว์โพสมาอยู่ด้านขวาตามรูปครับ


ว่าแต่ท่านผู้อ่านชอบแบบไหนมากกว่ากันครับ โดยส่วนตัวผมว่าชอบแบบหลังมากกว่า
ที่ย้าย Activity มาด้านซ้ายคงเพราะคนไม่ค่อยสนใจดู เลยย้ายมาให้เห็นเป็นก็ได้ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สารคดี The Pirate Bay ออกฉายแล้ว</title>
      <link>https://example.com/2013/02/the-piratebay-movie-release/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 11:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/the-piratebay-movie-release/</guid>
      <description>The Pirate Bay เป็นเว็บ Tracker ที่มีผู้ใช้งานอันดับ 1 ของโลก และมีประวัติอันโชกโชน สังเกตได้จากที่เซิฟเวอร์โดนตำรวจยึด โดนดำเนินคดีต่างๆ แต่ก็ยังสามารถดำเนินการต่อไปได้ โดยในตอนนี้ได้ย้ายเว็บของตัวเองขึ้นระบบ Cloud แล้ว (ตามจับได้หมดก็ให้มันรู้ไป) ตอนนี้สารคดีดังกล่าวได้สร้างเสร็จแล้วหลังได้รับการระดมทุนจาก Kickstarter (ได้เงินไป 51,424 ดอลลาร์) สามารถดาวน์โหลดมาดูได้จาก BitTorent ตามจุดประสงค์ของ The Pirate Bay ที่เป็น Tracker BitTorent
ชื่อเรื่อง The Pirate Bay Away From Keyboard
Peter Sunde หนึ่งในผู้ก่อตั้งระบุว่าผู้กำกับทั้งหมดเป็นอิสระจาก ผู้ก่อตั้งทั้งหมด แต่จะปล่อยเนื้อหาส่วนที่ผู้ก็ตั้งคิดว่าควรรวมไว้ในเนื้อเรื่องในทีหลัง

480p https://thepiratebay.se/torrent/8118461/TPB.AFK.2013.480p.h264-SimonKlose
720 p https://thepiratebay.se/torrent/8118458/TPB.AFK.2013.720p.h264-SimonKlose
1080p https://thepiratebay.se/torrent/8118457/TPB.AFK.2013.1080p.h264-SimonKlose
หรือหากไม่อยากดาวน์โหลด เปลืองเนื้อที่ เปลืองเวลา สามารถรับชมได้ผ่าน Youtube ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ฟอนต์สวยๆจาก RSU</title>
      <link>https://example.com/2013/02/rsu-font/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 16:34:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/rsu-font/</guid>
      <description>เมื่อก่อนผมหาฟอนต์สวยๆมาเยอะมาก เข้าเว็บ f0nt.com นานมากพอมาวันนี้ถามพี่คนนึงเขาแนะนำฟอนต์ RSU มา
ก็เลยลองมาใช้แล้วปรากฏว่ามันสวยจริงๆ สวยมากๆด้วย ลองดูภาพตัวอย่าง
[caption id=&amp;ldquo;attachment_281&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;455&amp;rdquo;] คมไหม?[/caption]
ฟอนต์นี้เหมาะกับงานอะไร
 * งานที่ต้องใช้ฟอนต์สวยๆ แหงละ * ทำ Facebook Page ปกติจะโพสคำคมอะก็ก็ใช้ฟอนต์นี้ ทำให้งานเราสวยขึ้นเยอะเลยทีเดียว * Present งานให้มันดูเวอร์ๆ &amp;lt;ทำมาละ * เขียนไว้เพื่อวันหลังมาตามหาฟอนต์ :D  อยากใช้ฟอนต์ทำยังไง เข้าไปที่เว็บ http://www2.rsu.ac.th/files/rsufont.zip
ติดตั้งฟอนต์ทำยังไง http://www2.rsu.ac.th/files/RSU%20Font%20Manual.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีโกง Temple Run2 [Android]</title>
      <link>https://example.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 10:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/02/%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87-temple-run2-android/</guid>
      <description>วิธีการนี้ใชได้กับ temple run 1 และเกมอื่นๆอีกในส่วนมาก
เกมในตำนานระดับ Temple run ได้เปิดตัวภาค 2 เมื่อไม่กี่อาทิตย์มานี้นี่เองแถมยังได้ทำลายสถิติยอดการดาวน์โหลดเร็วที่สุด ทำลายสถิติ Angry Bird Space ด้วยจำนวนดาวน์โหลด 13 วัน 50 ล้านฮิต และผมก็ได้ค้นพบวิธีโกง(อีกแล้ว) แถมคราวนี้ใชได้ทั้ง iPhone และ Android วิธีก็จะทั่วๆไปคือใน Android ก็ใช้ Game CIH

หมายเหตุ โปรแกรมโกงต้องใช้สิทธิ Root
1.ดาวโหลดแอพที่ใช้โกงเกมกันก่อนครับ ซึ่งแอพนั้นก็เหมือนที่กล่าวมาตอนแรกเลยก็คือ Game CIH http://www.cih.com.tw/download.html
2.ดาวโหลดเสร็จแล้วก็ Copy ลงโทรศัพท์ให้เรียบร้อยครับ แล้วติดตั้งเหมือนแอพทั่วๆไป หากคุณเป็นพวกที่ไม่เคย Root ไม่เคยลงแอพเถื่อนอะไรทั้งนั้นให้ไปคลิก Unknow Sources ใน Settings &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Unknown Sources ก่อนนะครับ ให้ติดตั้งแอพจากภายนอกได้ครับ
3.มาเข้าสู่ขั้นตอนการโกงกันเลยครับ ในขั้นนี้ให้เราเปิดโปรแกรม Game CIH ขึ้นมาครับ แล้วปิดลงไป จะสังเกตได้ว่ามี Toolbar โผล่ขึ้นมาแล้ว
4.เปิดเกม Temple Run2 เลยครับ ^^
Trip: หลักการของ Game CIH จะเหมือนกับ Cheat Engine ในคอมครับคือเราไปแก้ค่าใน Memory ของเกม ค่าในเกมจะมีอยู่เป็นล้านค่าก็เป็นได้แล้วแต่ความซับซ้อนของเกมตรงนี้ผมก็รู้ไม่ค่อยมากครับดังนั้นเราต้องการจะหาค่า Memory ที่เอาไว้เก็บเงิน (ในเกมนี้เงินแปลผันตรงตามคะแนน แค่ได้เงินคะแนนก็มา) ซึ่งตามที่บอกไปข้างต้นว่า Memory ของเกมมีเยอะมาก แต่ว่า Memory ของเงินมีเพียงหนึ่งเดียวเท่านั้น !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone  หาย วิธีป้องกัน แล้วตามหา</title>
      <link>https://example.com/2013/01/lost-my-phone/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 11:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/lost-my-phone/</guid>
      <description>เมื่อสองวันก่อนโทรศัพท์ iPhone ของพี่โดนล้วงไปแถวสยาม โจรสมัยนี้ฉลาด ล้วงปั๊บปิดเครื่องปุ๊ป ล้าง itunes อย่างรวดเร็วทำให้ติดตามอะไรไม่ได้เลย เเมื่อก่อนตอนที่ผมใช้ iPhone ก่อนที่จะเปลี่ยนเป็น Galaxy s3 ผมระวังเรื่องแบบนี้มาก แต่เหมือนบอกคนอื่นแล้วคนอื่นไม่ยอมทำกัน เชอะ เจอกับตัวถึงจะรู้ :P
วิธีป้องกัน และแก้ไข 3 ขั้นตอนที่ผม(เคย)ใช้
1.เปิดการใช้ iCloud ตั้งค่า Find my iPhone ข้อนี้เหมือนหลายๆคนจะรู้อยู่แล้ว แต่ว่าตาที่บอกไปข้างบนว่าโจรสมัยนี้ฉลาด ได้ปุ๊ปปิดเครืองปั๊ป แต่ตั้งไว้ก่อนจะดีที่สุด เพื่อเราเอาไปลืมไว้ที่ไหนจะได้รู้
 2.เปิดใช้โหมด restrection เพื่อล็อกไม่ให้เกิดการแก้ไขชื่อผู้ใช้ iCloud เมื่อเราตั้งค่าที่โหมดนี้แล้วจะทำให้ปุ่ม iCloud ใน Settings โดนล็อกกดไม่ได้เลย ก็ช่วยป้องกันมาได้อีกระดับนึง แต่ถ้าโดนปิดเครื่องต่อ itunes ก็หมดหวังแล้วที่จะได้คืนละครับ
Settings &amp;gt; General &amp;gt; Restrictions &amp;gt; กด Enable Restriction แล้วใส่รหัส 4 ตัวเลื่อนลงมาจะเห็น Location, Account กดเข้าไปเลือก On แล้วติ๊กถูกที่ Don’t Allow Changes 3.หลังจากที่ทำสองอย่างข้างบนเสร็จไปแล้วก็มาถึงขั้นสาม ขั้นนี้จะต้อง jailbreak เครื่องของท่านเสียก่อนครับ จะแนะนำ jailbreak tweak ให้ ชื่อ iCaughtU jailbreak tweak ตัวนี้มีความสามารถคือ จะต้องตั้งรหัสผ่านก่อนเข้าเครื่องจากนั้นหากใส่รหัสผ่านผิดเกินเท่านี้ๆครั้งมันจะถ่ายรูปด้วยกล่องหน้า ส่งต่ำแหน่ง ส่งทุกอย่างไปที่เมลล์ของเราที่กำหนด (แต่ว่าต้องเปิดเน็ตไว้ตลอดเวลานะ) มีความสามารถอีกอย่างคือตั้งให้ไม่สามารถกดปิดเครื่องได้สามารถจับต่ำแหน่งไปจนกว่าแบตจะหมดครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประหยัดแบต Android/iPhone ทำอย่างไร</title>
      <link>https://example.com/2013/01/how-to-save-battery/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 18:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/how-to-save-battery/</guid>
      <description>เรื่องนี้จะเขียนตั้งนานแล้วแต่ไม่ได้เขียนซะที เพราะติดเรียน ติดนู๊น ติดนี้ ติดเต็มไปหมด อ๊ากก วิธีที่จะกล่าวต่อไปนี้เป็นวิธีที่ผมใช้แล้วได้ผล หมายความว่าเอาไปใช้ได้จริง สามารถใช้ได้ทั้ง iPhone/Android ทุกเครื่องครับ เทคนิคพวกนี้ถ้ารู้แล้วก็ขออภัยด้วยละกันครับ
1.อย่าตั้งไว้ในที่ร้อน ในอุปกรณ์จำพวก iPhone/iPad/iPod/macbook ถ้าหากตั้งไว้ในที่ๆมีอุณหภูมิมากว่า 35 องศา (อุณหภูมิที่เหมาะที่สุดคือ 22 c)จะทำให้แบตเกิดความเสียหาย อ้างอิงจากเว็บแอปเปิ้ล ซึ่งสามารถใช้ได้กับ Android ด้วย

2.แสงสว่างหน้าจอ+อย่าเปิดให้ปรับความสว่างหน้าจออัตโนมัติ (Automatic Brightness) จากภาพความสว่างหน้าจอกินแบตอย่างมากเกิน 50% ของทั้งหมด ปรับความสว่างตามความเหมาะสมด้วยตนเองจะดีที่สุด
 3G&amp;gt;&amp;gt;EDGE ตรงนี้กินแบตรองมาจากแสงสว่างหน้าจอเลยก็ว่าได้ ใครที่ชอบเล่นเน็ตเปิด FB เปิด 3g จะรู้สึกได้ว่าแบตลดหวบหาบ มีวิธีแก้ไขก็คือปิดมัน หรือเปลี่ยนกลับไปใช้ Edge ครับ  วิธีตั้งค่าใน Android Settings&amp;gt;More Settings&amp;gt;Mobile Networks&amp;gt;Network Mode ให้เปลี่ยนจาก Automode ไปเป็น GSM Only ก็จะกลายเป็น Edge ครับ (อ้างอิงจาก Samsung Galaxy S3 รุ่นอื่นๆอาจแตกต่างจากนี้เล็กน้อยฮะ)
วิธีตั้งค่าใน iPhone Settings&amp;gt;&amp;gt;Cellular มีคำว่า Enable 3g อยู่ติ๊กออกซะ แต่ยังสามารถใช้ Edge ได้อยู่ฮะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สอนใช้ Game CIH</title>
      <link>https://example.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 14:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89-game-cih/</guid>
      <description>อัพเดต: วิธีการ Root เครื่องคลิก
ฮัลโลๆ จากที่เคยลงวิธีโกง Subway surfers เอาไว้ ใครอยากดูก็ตามไปที่ภาพข้างล่างได้ วันนี้จะมาสอนวิธีการใช้ Game CIH ครับ น่าจะเป็นประโยชน์แก่ผู้อื่นที่ไม่อยากติดเกมแบบผมได้
หมายเหตุ ต้องการสิทธิ Root เพื่อการทำงานของ Game CIH ครับพ๊ม หากไม่ Root เครื่องก็กดปิดไปได้เลย ใครอยากรู้ว่า Root คืออะไรเชิญ Google
ในรูปจะแบ่งเป็นหมายเลขต่างๆได้อย่างเรียบร้อยครับ แต่จะพูดถึงหลักการของ Game CIH ก่อน Game CIH จะใช้หลักการ การเปลี่ยนแปลงค่า Memory ไปเป็นค่าที่ต้องการ ซึ่งส่วนใหญ่ในการโกงเกมเราก็จะเปลี่ยนค่า Memory ของเงินกัน แต่ว่าค่า Memory ในเกมนั้นจะมีมากมายหลายแสนหลายล้านค่าทำให้เราต้องค้นหาหลายๆครั้ง เพื่อให้ได้ค่าของเงินที่ต้องการจริงๆ ครับ วิธีใช้สรุปเป็นขั้นตอน
1.เปิด Game CIH
2.เปิดเกมที่ต้องการ
3.หากเราต้องการโกงเงิน(อื่นๆก็ได้) ให้ทำให้เกิด Memory ของเงินขึ้นมา ยกตัวอย่างเช่นการกดเริ่มเล่นเกม
4.กดหยุดเกม ค้นหาเงินที่ได้ ณ ขณะนนั้น
5.เล่นเกมต่อไป ทำให้ค่าเงินเปลี่ยน แล้วทำตาทขั้นตอนที่ 4 จนกว่าจะได้ค่า Memory ค่าเดียว
6.กดเปลี่ยน ไปเป็นที่ต้องการเช่น 99999</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เว็บกระทรวงวัฒนธรรมรับทำ SEO</title>
      <link>https://example.com/2013/01/moc-seo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 11:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/moc-seo/</guid>
      <description>วันนี้มีข่าวน่ารักๆจากเพจชูวิทย์ ว่าด้วยเรื่องที่เว็บกระทรวงวัฒนธรรมมีลิงค์ไปเว็บพนันบอลอยู่ที่ Footer
การที่มีลิงค์ของการพนันบอลอยู่ในเว็บกระทรวงวัฒนธรรม ทำให้รู้ว่ากระทรวงวัฒนธรรมอยากให้คนไทยพนันบอล //ป๊าด อ่าวไม่ใช่เรอะ เอาใหม่
การที่มีลิงค์เว็บพนันบอลอยู่ในเว็บกระทรวงวัฒนธรรมอาจแยกไปได้เป็น 2 กรณี คือ 1 โดนแฮก (เป็นคำแก้ตัวที่ง่ายดีมาก) กับ 2 รับทำ SEO ให้แก่เว็บพนันบอล (SEO คือการทำให้อันดับใน Google ดีขึ้น เช่นผมค้นหาคำว่าท่อเหล็ก มันก็จะมีท่อเหล็กมาร้อยเว็บพันเว็บ การทำ SEO จะทำให้เว็บเรามาอยู่อันดับ 1 ได้ครับ) โดยในกรณีนี้ใช้คำว่า พนันบอล ครับ แต่ผมคิดว่าเป็นแบบ 2 มากกว่าเพราะว่าเว็บไซต์ PR 7 มันก็ยั่วยวนมิใช่น้อยเลยครับ ในไทยมีไม่กี่เว็บแบบนับได้
จากนั้นผมได้เข้าไปดู Source Code ของเว็บไซต์พบว่านอกจากเว็บพนันบอลแล้วยังมีลิงค์ไปยังเว็บโป๊อีกด้วยครับปัจจุบันหน้าเว็บขึ้นคำว่ากำลังปรับปรุงข้อมูลอยู่ //แก้ปัญหากันไวมากเลยครับ เมื่อสัก 10 นาทีก่อน ยังเข้าได้ 5 นาทีก่อน 403 Error ตอนนี้ขึ้นปรับปรุงข้อมูล เอ๊ะ ยังไง (18.23)
ต้องรอดูต่อไปว่าจะเป็นยังไงครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ถือกำเนิด นั่งปั่นมา 2 วัน โปรแกรมสมัคร Hotmail</title>
      <link>https://example.com/2013/01/hotmail-account-creator/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 16:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/hotmail-account-creator/</guid>
      <description>ใช้คู่กับ Proxy Switcher จะดีมาก ลองเขียนโปรแกรมสมัคร Hotmail เล่นๆดู ล่อไปสองวัน
วิธีใช้คือนำ Book1.xlsx ไปใส่ไว้ที่ C:
กด First Run กรอก Captcha 3 กด Next กรอก Captcha 4. กดยอมรับ เสร็จ 1 5.Go to signup page 6.กด Next 7.กรอก Captcha 8.ยอมรับ &amp;hellip;
ver 0.5 beta ความสามารถ ทุ่นแรงสมัคร hotmail ดาวโหลด http://www.mediafire.com/?hv713jk6ebzriis 
ความสามารถที่อยากทำให้ได้ในเวอร์ชั่นต่อๆไป ถอด captcha อาจต้องใช้พวก deathbycaptcha random ข้อมูลทั้งหมด แล้วยัดใส่ excel
ถึงจะไม่ดีเหมือนอื่นๆ แต่ก็ใช้ได้เหมือนกันครับ เพิ่งเขียนเสร็จ แก้บัคเล็กน้อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อย่าไว้ใจทางอย่าวางใจ wikipedia</title>
      <link>https://example.com/2013/01/hoax-wikipedia/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 14:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/hoax-wikipedia/</guid>
      <description>สมัยนี้ก็คงไม่มีใครไม่รู้จัก wikipedia สารานุกรมออนไลน์ขนาดใหญ่ยักษ์ ที่เปิดให้คนทั่วไปเริ่มเขียน แก้ไข บทความได้อย่างอิสระ ในบางโรงเรียน มหาลัย จะบอกว่าห้ามใช้แหล่งอ้างอิงจาก wikipedia เพราะมีหลายครั้งที่ข้อมูลผิดพลาด ยกตัวอย่างบทความเรื่อง Bicholim conflict จำนวนคำกว่า 4500 คำ ที่เป็นเรื่องสงครามศาสนาระหว่างโปรตุเกสกับอินเดีย บทความนี้เกิดจากเรื่องโกหกทั้งหน้า แต่ยังอยู่มาได้ถึง 5 ปี และเคยได้รับการโหวตให้เป็นบทความระดับดีใน wikipedia อีกด้วย
ซ้ำร้ายยังมีการอ้างอิงจากหนังสือที่ไม่มีอยู่จริงอีกกว่า 17 แหล่ง เพราะฉะนั้นเรื่องนี้สอนให้รู้ว่าอย่าไว้ใจทางอย่าวางใจ Wikipedia เพราะคุณอาจสร้างสงครามที่ไม่มีอยู่จริงก็เป็นได้
ปัจจุบันบทความดังกล่าวอยู่ในสถานะโดนลบ http://en.wikipedia.org/wiki/Bicholim_conflict แต่หากต้องการอ่านย้อนหลัง สามารถไปหาที่ห้องสมุดออนไลน์ที่ทำการเก็บข้อมูลเว็บย้อนหลังเป็นสิบๆปีได้ที่ http://web.archive.org/web/20100822052739/http://en.wikipedia.org/wiki/Bicholim_conflict</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความเข้าใจผิดของคนไทย: ให้เครดิตแล้วไม่ผิดลิขสิทธิ์</title>
      <link>https://example.com/2013/01/credit-to-copyright/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 05:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/credit-to-copyright/</guid>
      <description>เกริ่น ถ้าหากเราสามารถนำเครดิตมาใส่ปั้ป แล้วไม่ละเมิดลิขสิทธิ์ ผมสามารถดำหนัง 007 Skyfall ภาคล่าสุดมาแปะ แล้วให้เครดิต Sony Picture ก็ได้ แหล่มเป็ด&amp;hellip;
เป็นการเข้าใจผิดอันยาวนานของเหล่า Blogger หรือคนเขียนบทความต่างๆที่ &amp;ldquo;มักง่าย&amp;rdquo; เกินไปตอนนี้ที่เห็นกันบ่อยๆคือเพจที่อยากเรียกเสียง &amp;ldquo;Like&amp;rdquo; แต่ไม่มี &amp;ldquo;สมอง&amp;rdquo; ที่จะคิดเอง ในที่นี้ ยกตัวอย่างเพจ คำคม คำคน ครับ เพจนี้เคยมีดราม่าจนต้องลง Drama-Addict ไปครั้งนึง ที่เอามาใช้แล้วเขียนบอกว่า เครดิตในภาพ //ทุกเรศมาก
ยืมมาใช้ ลืมเบลอรูป TT เดียวผมจะโดนอีกคนไหมนี่&amp;hellip; ว่างๆค่อยลบ
ในรูปนี้มีเขียนอยู่โต้งๆ &amp;copy; และผมไม่ใจว่าไอ้เพจที่ไม่ระบุนามนี้ ผม Censor แล้วนะ อันนี้ไม่เกี่ยวกับข้างบน เดียวจะบอกว่าทำเสียหาย :P และมีอีกหลายๆรูปที่เพจนิสัยเสียนี่กระทำโดยตั้งใจฮะ
แต่จะมีสัญญาอนุญาติที่เรียกว่า Creative Commons ที่สามารถระบุได้ว่าจะให้ใช้ผลงานในด้านใดบ้าง เป็นการนำสื่อกลับมาใช้โดยไม่โดนจำกัดด้านลิขสิทธิ เช่นเราไปก็อปเว็บที่ใช้สัญญา CC แล้วเพียงให้เครดิตเขาเราก็จะไม่ผิดลิขสิทธิ์ แต่ถ้าไม่ให้ก็โดนอยู่ดี
จะหมายความว่านำไปใช้ได้โดยไม่อนุญาติให้ดัดแปลง ไม่ใช่เพื่อการค้า และต้องแสดงที่มา รายละเอียดของ Creative Commons อื่นๆสามารถดูได้ที่เว็บ http://www.cc.in.th ในไทยก็มีการใช้สัญญาแบบนี้เช่นกัน แบบเว็บพี่ใหญ่ไอที Blognone
อันนี้หมายความว่าให้แสดงที่มาด้วย ถ้าก็อปไปใช้ แบบนี้ก็จะไม่ผิดลิขสิทธิ์</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[เฉพาะกิจ] เหนือเมฆโดนแบน เว็บช่อง 3 โดนแฮก</title>
      <link>https://example.com/2013/01/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%86%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9a%e0%b8%99/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:50:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%86%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%9a%e0%b8%99/</guid>
      <description>&amp;ldquo;ไม่ใช่มืออาชีพ ผิดทักได้&amp;rdquo;
Edit:ลบคำพูดปากหมาของผม บ๊อก บ๊อก
กลุ่ม KHMER.HACKER1 = NO Logo = Unlimited Hack Team นี่มันกลุ่มเดียวกันนะ ที่ตอนนี้ป่วนไทยกันอยู่
เกลิ่นก่อน ผมไม่ดูเหนือเมฆ ผมไม่ติดละคร แค่ตามกระแส
ในตอนแรกที่ผมได้ยินข่าวนี้ ยังไม่มีที่ไหนลงข่าวเลยเห็นมาจาก Facebook อยู่ เราก็เลยลองเข้าไปแต่ก็ไม่ได้ทำอะไรเพราะว่าหน้าเว็บมันดาวน์โหลดช้ามาก บวกกับที่ผมต้องไปคืนหนังสือที่ยืมมาแล้วยืมเล่มใหม่อีกด้วย ก็เลยไม่ได้สนใจกลับมาเว็บไซต์ IT ต่างๆที่ผมตามอ่านกลับบรรเลงข่าวอย่างเมามันส์
คนที่แฮกเขาตั้งชื่อกลุ่มตัวเองว่า Unlimited Hack Team คุ้นๆ ย้อนกลับไปดูได้นะ https://www.innnblog.com/?p=63
จากการศึกษาวิจัยพบว่าคนทำเป็นคนพม่า OMG! และกลุ่มนี้ไม่ได้สร้างความเสียหายใดๆทั้งสิ้น แบบตัวอย่างนี้เพียงแค่อัพโหลดรูปขึ้นไป แถมในเว็บอื่นๆก็เพียงแค่อัพโหลด index.html ขึ้นไปทำให้ เข้าหน้าเพจไม่ได้ แต่ไม่ได้สร้างความเสียหายใดๆเลย บางคนก็บอกว่ากลุ่มนี้แจ้งเตือนก่อนด้วยซ้ำ แต่ว่าทำยังไงก็ยังไม่ดีอยู่ดี สนับสนุนการทำอาชญากรรมแท้ๆ
มีคนบอกว่าเขาเป็นคนดูแล &amp;ldquo;censor&amp;rdquo; เว็บอะไรไม่บอก ไปงมเอาเอง เซ็นเซอร์ไว้ตัวนึงแนะ
ที่เดาได้ดราม่าเรื่องนี้ยังไม่จบ
มีคนบอกอีกว่าทำแบบนี้มันผิดกฏหมายไหม
คุณหนุ่ยมาตอบไว้แล้ว เรื่องมาตรา 37
@nuishow การทำงานของเว็บช่อง3 ยังปกติดีอยู่เพราะแฮกเกอร์กลุ่ม #UnlimitedHackTeam ใช้การอัพโหลดภาพใหม่ทับไฟล์เดิม ไม่ใช่เจตนาล้มล้างเว็บไซต์ตามมาตรา37 หากไม่เชื่อเข้าไปดูได้ที่ Facebook Fanpage https://www.facebook.com/UnlimitedHackTeam
คุณ Ceemeagain ตอบต่อ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ดาวน์โหลดวิดีโอ, เพลงจาก Youtube</title>
      <link>https://example.com/2013/01/how-to-download-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:28:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/how-to-download-youtube/</guid>
      <description>วิธีพวกนี้เป็นวิธีที่ผมรู้ แล้วใช้คนเดียวมานานแล้ว ตอนนี้อยากแบ่งปันให้เพื่อนร่วมโลกได้ใช้กันบ้างครับ วิธีของผมไม่ต้องไปหาโปรแกรมดาวน์โหลดต่างๆมาช่วยครับ เป็นวิธีที่ใช้ที่ไหนก็ได้ สะดวกมากๆเลยทีเดียว
 Copy ชื่อเว็บ (URL) ณ ขณะนั้น  
2.เข้าเว็บ Keepvid.com แปะ URL ของเราลองไปตรงช่องที่ Keepvid จัดเอาไว้ให้ แล้วกด Download ดูตามรูปเลยครับ

3.จะมีกล่องสีเหลืองๆขึ้นมาข้างบน ให้กด Always run on this site เพื่อให้วันหลังจะได้ไม่ต้องมีกล่องนี้ขึ้นมาอีกครับ

ดาวโหลด youtube downloader
4.จะมีกล่องขึ้นมา (อีกแล้ว) ให้กดติ๊กถูก แล้วกด Run ตามภาพด้านล่าง

 โหลด free youtube download
 เลือกความละเอียดของวิดีโอเพื่อดาวน์โหลดครับ แนะนำ MP4 ครับ 720p คือ HD ; 1080p คือ Full HD ซึ่งเป็นความละเอียดสูงสุดครับ  หรือหากต้องการแค่ไฟล์เพลง MP3 ให้กดอันล่างสุดครับจะพาไปที่เว็บ SnipMP3.com ซึ่งวิธีการจะคล้ายๆดาวน์โหลด Keepvid ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เปิดแอพ Android ในคอมด้วย Bluestacks</title>
      <link>https://example.com/2013/01/bluestacks/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 05:08:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/bluestacks/</guid>
      <description>สวัสดีครับ หลังปีใหม่ไม่กี่วันผมพบของดีมาอย่างหนึ่งครับ มันคือ Bluestacks ผมเคยใช้มานานแล้วแต่ดูเหมือนว่ามันไม่ค่อยเสถียรซักเท่าไรเพราะว่ามันเปิดแอพได้ไม่กี่แอพ เป็นแอพที่ทาง Bluestacks เลือกเอาไว้ว่าใช้ได้แค่นี้นะ นี่ นี่ นี่&amp;hellip; ที่จริงที่ผมใช้มามันคือรุ่น Alpha ครับ คือเน่ากว่า Beta อีก
ลืมกล่าาว Bluestacks คืออะไร
BlueStacks คือ App Player ที่เอาไว้เล่นแอพ Android บนคอมพิวเตอร์ของเราได้ ชื่อเต็มๆว่า BlueStacks App Player ทำงานด้วย Runtime แบบ native เพื่อให้สามารถทำงานได้ดีกว่า Emulator
กล่าวง่ายมันคือ Android ในคอมพิวเตอร์ของเราดีๆนี่เองละครั
แต่ว่าในวันนี้ที่มาแนะนำเพราะว่ามันเป็นรุ่น Beta แล้วสามารถใช้ได้ดีกว่าเก่ามาก มีการรองรับแอพเพิ่มขึ้นเช่น Bad Piggies, Instagram, Pulse แอพอ่านข่าวชื่อดัง, Angry Birds Star Wars, &amp;hellip; และสามารถใช้ใน Mac ได้ครับ
ดาวโหลดได้ที่เว็บของ BlueStacks เลยครับ http://www.bluestacks.com/
ใครที่อยากประยุกต์สามารถโหลดแอพ Line มาสมัครได้ด้วยนะ สมัคร Line ในคอม :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เทียบเวลาให้ตรงทำอย่างไร</title>
      <link>https://example.com/2013/01/time-set/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 03:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/01/time-set/</guid>
      <description>เมื่อวานวันสิ้นปี (31 ธันวาคม 2555) พอดี ผมก็นั่ง CountDown เล่นๆ เลยคิดถึงเรื่องเช็คเวลาให้ตรง การเช็คเวลาที่ผมรู้ของไทยคือต้องโทรเบอร์ 181 ซึ่งเบอร์นี้ก็เป็นเบอร์ที่ทุกคนน่าจะรู้กันเป็นทั่วไป แต่มันมีปัญหาว่าเราไม่รู้ว่าจะเทียบเวลาตอนไหนเช่น
ติ๊ด1 สัญญานต่อไปนี้เป็นเวลายี่สิบสามนาฬิกา 59 นาที 50 วินาที ติ๊ด2 สัญญานต่อไปนี้เป็นเวลายี่สิบสี่นาฬิกา 0 นาที 0 วินาที ติ๊ด3
ใช่ไหม มันปีติ๊ด ตั้ง 3 ติ๊ดแนะ แล้ว ติ๊ด ไหนที่เป็นเวลายี่สิบสี่นาฬิกาละ
คำตอบคือ ติ๊ด3 เข้าใจไหม? หมายความว่า เราก็แค่ตั้งเวลาให้ ยี่สิบสี่นาฬิกา 0 นาที 0 วินาที แล้วพอ ติ๊ด3 ก็กดให้เวลาเดินต่อ
หมายเหตุ หลังเวลา 23.59 จะนับเป็น 24.00 จากนั้นเป็น 00.01 ไม่ใช่ จาก 23.59 กลายเป็น 00.00
ขั้นตอนเทียบเวลาคอมพิวเตอร์จาก แผนกดาราศาสตร์ กองอุปกรณ์การเดินเรือ กรมอุทกศาสตร์ทหารเรือ ดูได้หลังเบรก
นอกจากการเทียบเวลาจากการโทรเบอร์ 121 แล้วเรายังสามารถเทียบเวลาในเครื่องคอมได้จากการ Synchronize เวลาได้จากกรมอุทกศาสตร์ทหารเรือได้แบบเป๊ะๆ ดูได้จากขั้นตอนด้านล่างนี้ ไล่จากซ้ายไปขวาครับ พิมพ์ time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker ระบาดทั่วไทย</title>
      <link>https://example.com/2012/12/hacker-%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%9a%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 06:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/hacker-%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%9a%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2/</guid>
      <description>นอกจากเด็กแฮกกระทรวงศึกษาแล้ว ปกติที่ไทยไม่ค่อยได้เป็นเป้าหมายของ Hacker เท่าไร(ในที่นี้ขอเรียก Hacker แทนคำว่า Cracker เพราะว่าทำให้เข้าใจได้ง่ายกว่า) แต่ว่าตอนนี้มันเกิดบ้าอะไรขึ้นไม่รู้มันมี Hacker คนนึงชื่อว่า khmer.hacker1 จาก Unlimited Hack team โดยเล็ง ip ที่ไทยเอาไว้ตอนนี้ก็โดนเจาะเป็นพันๆเว็บได้แล้วละมั้ง ขณะนี้ 7333 เว็บวิธีการแฮกของพวกเขาก็ไม่ได้อยู่ที่ความปลอดภัยของเว็บซะเท่าไร มันอยู่ที่โฮสต์ ตาบ้านี้มันแฮกที่โฮสต์ของเรา ทำให้โดนที่เป็นพันๆเว็บไงละ
วิธีป้องกันที่ดีที่สุดก็คือเก็บ Backup ไว้ให้ได้มากที่สุด ถ้าโดนแฮกจะได้เอากลับมาได้ ไม่งั้นถึงโดนไปเราอาจจะโดนฝัง Backdoor เอาไว้แล้วโดนเล่นงานใหม่อีกเมื่อไรก็ได้ครับ
ปล Hacker กลุ่มพวกนี้ไม่ได้สร้างความเสียหายให้แก้เว็บไซต์เพียงแค่เปลี่ยนหน้าแรกเท่านั้นสมมุติว่าเป็น index.php เป็นหน้าแรกเขาก็เพียงแค่นำ index.html มาทับเพียงเท่านั้นครับ
หน้าเว็บที่โดนจะเป็นแบบรูปข้างล่างนี่
ก่อนหน้านี้เว็บไซต์ของคณะนิติศาสตร์มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์กับฐานข้อมูลเว็บบอร์ดของกองทัพเรือเพิ่งโดนไป ต้องเพิ่มความระมัดระวังขึ้นได้แล้ว</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มา Premium Suite Update Galaxy S3 กันเถอะ</title>
      <link>https://example.com/2012/12/premium-suite-update-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2012 10:56:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/premium-suite-update-s3/</guid>
      <description>หลังจากที่ Rom Thai เพิ่งให้ Update 4.1.1 ไปซึ่งผมใช้ไปนานมากจนเครื่องพังไปได้ต่อนึงแล้วละ อันนี้ได้เขียนไว้ที่บล็อกที่แล้วแต่ว่าจะเอามาเขียนใหม่แล้วเรียบเรียงใหม่ด้วย ไปเริ่มกันเลย
รอมนี้มีดีอย่างไร
มีอะไรเพิ่มมาตั้งหลายอย่างเช่น App Photo Artist, Multi Windows, Page Buddy, Best Face, Low Light Shot ที่เด็ดๆก็มีอยู่แค่นี้ ส่วนใหญ่ก็เอาความสามารถขอ Note II มาเติมเต็ม เหมือนถอดแบบมาเลยก็ได้ขนาด Gallery ยังเปลี่ยนเป็นใหม่ Note II เลย ที่เหลือไปดูต่อเองข้างล่าง
[caption id=&amp;ldquo;attachment_45&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;532&amp;rdquo;]PREMIUM SUITE Android 4.1.2 Update[/caption]
[embedplusvideo height=&amp;ldquo;388&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo; standard=&amp;ldquo;http://www.youtube.com/v/6aM7kQ7sCRE?fs=1&amp;amp;hd=1&amp;quot; vars=&amp;ldquo;ytid=6aM7kQ7sCRE&amp;amp;width=640&amp;amp;height=388&amp;amp;start=&amp;amp;stop=&amp;amp;rs=w&amp;amp;hd=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;react=1&amp;amp;chapters=&amp;amp;notes=&amp;rdquo; id=&amp;ldquo;ep4856&amp;rdquo; /] [embedplusvideo height=&amp;ldquo;388&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;640&amp;rdquo; standard=&amp;ldquo;http://www.youtube.com/v/o7SEBepku-4?fs=1&amp;amp;hd=1&amp;quot; vars=&amp;ldquo;ytid=o7SEBepku-4&amp;amp;width=640&amp;amp;height=388&amp;amp;start=&amp;amp;stop=&amp;amp;rs=w&amp;amp;hd=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;react=1&amp;amp;chapters=&amp;amp;notes=&amp;rdquo; id=&amp;ldquo;ep1311&amp;rdquo; /]
วิธีอัพเดตเป็นรอมตัวนี้ ตอนนี้ยังมีไม่กี่ประเทศที่มีรอมตัวนี้ เท่าที่ผมรู้มาก็มีแค่ Poland ละมั้ง หากใครจะอัพตามก็ขอให้เตือนตัวเองไว้ก่อนเลยว่าไม่มีภาษาไทยนะ ครั้งที่แล้วก็มีคนอัพตามผมแล้วถามหาภาษาไทย เอิ่ม&amp;hellip; อีกอย่างเมื่ออัพรอมตัวนี้เป็นความเสี่ยงของท่านที่จะหมดประกัน แต่ถ้าพังก็ต่อ Odin แล้วอัพกลับไปก็ได้
ดาวโหลดตัวรอมได้ที่นี้ http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost Online เถื่อน</title>
      <link>https://example.com/2012/12/ghost-online-private-server/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2012 08:43:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/ghost-online-private-server/</guid>
      <description>Private Server เป็นการเปิด Server Game Online หรือที่เรียกว่า Ghost เถื่อนนั้นเองซึ่งบทความที่จะนำมาเขียนในตอนนี้เพราะว่า Ghost Online ตอนนี้ดูสถานการเริ่มแย่ๆแล้ว เหมือนจะปิดไม่ปิดในไม่กี่วันนี้ วันนี้เลยจะนำวิธีเปิด Ghost Online เถื่อนเองเพื่อนำมาเล่นเองได้ครับ
ที่ต้องเปลี่ยนไม่งั้นผมโดน MF ลบ
 MySql and MySQL Query Browser เปิดทั้งสองอันนี้รอแปปนึง  2.เปิด mysql query browser แล้วใส่รหัสอะไรให้เรียบร้อยใส่ default schema is &amp;lsquo;ghost online private server&amp;rsquo;, host คือ localhost พอเข้าได้แล้วFile&amp;gt;Open Script แล้วหา ghost online private server.sql จากนั้น Script&amp;gt;Execute
 เปิด &amp;lsquo;Server_LAUNCHER.exe&amp;rsquo; พิมพ์คำว่า start
 เข้าเกม &amp;lsquo;game4.exe&amp;rsquo; ใส่รหัส Admin : admin แล้วเริ่มเล่น
  ดาวโหลดไฟล์ที่ต้องใช้
Part1:http://goo.gl/WBOjV เปลี่ยนชื่อเป็น ghostonline.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>