<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Thailand on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/google-thailand/</link>
    <description>Recent content in Google Thailand on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/google-thailand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>