<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hosting on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/hosting/</link>
    <description>Recent content in Hosting on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2014 15:44:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/hosting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ย้ายโฮสต์ [Web-diary]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/move-to-new-hosting/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 15:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/05/move-to-new-hosting/</guid>
      <description>ตอนนี้เว็บนี้ย้ายจาก Sukjai hosting ที่เก่า มาที่ Bangmod hosting ที่ใหม่แล้ว เหตุผลที่ย้ายไม่ใช่เพราะใช้ไม่ดี แต่พอดีวันนี้เว็บมันล่มติดๆดับๆ มารู้อีกทีบอกว่าโดนแสปมถล่ม ซึ่งตอนที่รู้โอนตังไปแล้วววว TT คือถ้ารู้ว่าไม่ใช่เหตุที่เกิดจากโฮสต์เองก็ไม่อยากย้ายหรอก เพราะ Sukjai Hosting ใช้ดีมากกก บริการเป็นกันเองดี
ที่ต้องรีบย้ายเพราะถ้าเว็บดับนานๆ เดียวโดน Google เก็บ เลยคิดว่าแลกกับ Uptime ที่เพิ่มมากขึ้นละกัน แต่การบริการที่เป็นกันเองก็น้อยลง TT
ผมจ่ายเงิน Sukjai Hosting ล่วงหน้าไปหลายเดือน เลยคิดว่าเดียวจะไว้ให้พี่ใช้ทำเว็บแกลอลี่ของพี่ต่อละกัน ไม่ต้องมาเบียดเนื้อที่กันดี&amp;hellip; จบบบบบบบ โพสที่สั้นที่สุดในรอบปี ไม่ต้องกดอ่านโพสนี้ต่อนะจ๊ะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จาก Shared Host สู่ VPS</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/from-shared-host-to-vps/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 12:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/02/from-shared-host-to-vps/</guid>
      <description>คือเพิ่งเปลี่ยนมาใช้ VPS จริงๆจังๆเสียที เนื่องจากทาง DigitalOcean มาเปิดสาขาใหม่ในสิงคโปร์ ทำให้ทุกอย่างเข้าถึงได้เร็วกว่าเดิมมากๆๆ เหมือนตั้งอยู่ในไทยเลย Ping อยู่ที่ 30-50 ซึ่งถือว่าน้อยมากก [ยิ่งน้อยยิ่งดี] ที่ผมย้ายผมไม่ได้มีปัญหากับโฮสต์เก่าของผมนะ โฮสต์เก่ามันดีมากก แต่ผมแค่อยากลองของใหม่เท่านั้นละ มันเป็นความฝันผมเมื่อนานมาแล้วที่อยากจะทำโฮสต์ใช้เอง ซึ่งวันนี้ก็ทำได้แล้ว มาดูวิธีผมทำยังไงดีกว่า
1.สร้าง Droplet ที่ DigitalOcean จากนั้น ติดตั้ง Zpanel
2.เรียบร้อย
คือเมื่อก่อนใช้ Webmin แล้วมันเป็นอะไรที่ลำบากโคตรๆ จะทำอะไรก็ทำไม่เป็นเราไม่ใช่ Expert ==&amp;rdquo; เช่นจะแอดโดเมนก็ Google อยากแอด FTP ก็ Google พังทีก็ลงใหม่หมด ซึ่งตอนนี้มาพบกับ Zpanel มันเหมือนเป็นอะไรที่ฟ้าประทานมาก เพียงแค่ลง Zpanel แล้วระบบจะลากโปรแกรมที่ต้องใช้ทั้งหมดมาลงให้เอง
Zpanel เป็น Panel ที่ในไทยไม่ค่อยมีคนนิยมใช้ อาจเป็นเพราะว่ารวยจัด หันไปใช้ Directadmin &amp;amp; Cpanel กันหมดแล้ว เลยไม่มาใช่ของฟรี #ผิด คืออันที่จริงผมก็ไม่รู้ว่าด้วยเหตุผลอันใด คนเก่งๆบางคนบอกว่า Zpanel มีช่องโหว่ ลบข้อมูลทุกอย่างในเครื่องได้ภายใน 3 นาที แต่นั้นมันก็นานมาแล้ว ไว้ลองเจอกับตัวแล้วค่อยรู้สึก :3
ซึ่งตอนนี้หากดูข้างล่างก็จะพบว่าผมเขียนไว้ด้วยว่า &amp;ldquo;Hosted on a blazing fast DigitalOcean SSD cloud server&amp;rdquo; ไว้ด้วย ซึ่งก็ไม่ได้เพื่ออะไรหรอก แค่อยากตามเทรนเว็บเมืองนอกที่เว็บไหนใช้ DigitalOcean เขาจะเขียนไว้เก๋ๆหรูแบบนี้และ ผมก็ขอเป็นเว็บไทยแรกๆที่เขียนแบบนี้ด้วยละกัน</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีทำเว็บ เขียนบล็อกเบื้องต้น [ตอน 1]</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/how-to-blog-1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 18:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/how-to-blog-1/</guid>
      <description>เนื่องด้วยผมชอบให้เพื่อนเข้ามาอ่านเว็บผม ซึ่งปกติจะเขียนเรื่องที่คนส่วนใหญ่ต้องใช้กันเช่น Tutorial ต่างๆ และเพื่อนก็ชอบถามว่า ทำยังไงหรอ ทำไงวะ ทำไงอะ สอนหน่อยดิ หรืออะไรประมาณนี้ นับรวมๆแล้วก็จะเกินสิบคนแล้วละ ขี้เกียจตอบ เขียนไว้เลยดีกว่า :D
เดียวนี้มันต่างจากเมื่อประมาณ 4-5 ปีก่อนมาก สมัยนี้อะไรก็พัฒนาผมจะเมื่อ 5-6 ปีที่แล้ว ผมจำได้ดี กว่าจะทำได้สักเว็บ ตั้งแต่ไม่มีพื้นฐานอะไรเลย ไม่มีทุน ต้องใช้ของฟรี ผมจำได้ว่าสมัยนั้นพ่อซื้อเครื่องเซิฟเวอร์มาไว้ให้ที่บ้านด้วยแนะ แต่สุดท้ายก็กองไว้[ตอนนี้]
วิธีทำเว็บแบบเว็บนี้ผมขอแบ่งเป็นขั้นๆแบบนี่ ซึ่งมันง่ายมาก
1.จดโดเมน
2.เช่าโฮสต์
3.ลง Wordpress
4.เขียนบล็อก
5.ได้เว็บละเว็บนึง
ซึ่งต้องมีค่าใช้จ่ายกันบ้างแล
ผมคิดค่าใช้จ่ายต่อปี [ปีแรก] ไว้ให้ ซึ่งรวมๆแล้ว ไม่เกิน 1000 บาทครับ คือแค่จ่ายไป 1000 บาทในปีนั้นก็ไม่ต้องเสียอะไรอีกละ
ค่าโดเมน 400 บาท หรือถ้าช่วงเทศกาล รอมันลดเหลือ 30 บาทได้ [ต่ำสุดละนะ]
ค่าโฮสต์ ปีละ 500 บาท แนะนำ Sukjaihosting, THZhost, Bangmodhostiong [ผมไม่ได้ค่าคอมมิสชั่นนะ คนเขาแนะนำมาเยอะ]
โดเมนคืออะไร ? โดเมนคือชื่อเว็บนั้นเอง เช่น Google.com ก็คือโดเมน Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DigitalOcean VPS คุณภาพดีเกินราคา</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2013/12/digital-ocean-high-quality-vps/</guid>
      <description>ผมได้ไปลองใช้ DigitalOceanซึ่งเป็น VPS ที่เป็นที่กล่าวขวัญคือ ราคาถูก แต่คุณภาพ[โคตร]สวนทางกับราคาเลย คือเป็น SSD 20GB แรม 512MB ราคาแค่ $5 ต่อเดือน [ประมาณ 150 บาท] และ $5 นี้จะนับจากเวลาที่เราใช้จริงๆ คือหากเราปิดเครื่องไปราคาก็จะไม่ขึ้น รวมๆแล้วตกอยู่ที่ ชั่วโมงละ $0.007 พอ 1 เดือนก็จะครบ $5 พอดี
แน่นอนเด็กจอมงกอย่างผมต้องลองใช้อย่างรวดเร็ว!!!
สมัคร จ่ายเงิน แล้วใช้ได้เลย ตอนสมัครไม่ต้องกรอกอะไรเลยทั้งนั้น [สมัครได้ที่ลิงค์นี้ครับ คลิก :3] กรอกแค่ Email และ รหัสผ่าน จากนั้นจะพาเราไปสู่หน้าจ่ายเงิน คือเราต้องจ่ายเงินเข้าไปก่อนเพื่อเป็นการยืนยันว่าเราไม่ได้มาแสปมโฮสต์เขา [เหมือนที่คนไทยชอบไปแสปมโฮสต์ฟรีทั้งหลาย] แล้วค่อยไปตัดยอดว่าเราใช้มาเท่าไหร่ตอนสิ้นเดือน
ซึ่งตอนสมัครใครสมัครผ่าน Referral Link ของผม แล้วเติมเงินครั้งแรกที่ $25 จะได้รับเพิ่มอีก $10 รวมเป็น $35 ครับ ถือว่าช่วยๆกัน คุณได้ผมก็ได้เป็นค่าขนมให้เด็กตัวน้อยๆ ฮ่าๆ

พอสมัครแล้วก็เริ่มใช้งานได้เลย กด Create Droplet (VPS) แล้วเลือกตามต้องการครับ
ในส่วนของ Image ก็จะมีพวก OS ให้เลือกครับว่าอยากได้แบบไหน มีทั้ง Ubuntu CentOS Debian Arch-Linux Fedora ซึ่งหากใครเพิ่งเป็นผู้เริ่มต้นจริงๆก็อยากขอแนะนำเป็น Ubuntu หรือ CentOS ครับ เพราะว่ามีชุมชนที่จะช่วยเหลือเราได้มากกว่าครับ [แต่ผมใช้ Ubuntu นะ มีไรถามกันได้ &amp;gt;&amp;lt;] และหากใครอยากลองเล่นๆดู ไม่อยากติดตั้งอะไรเองก็สามารถเลือกไปที่แทบ Applications ครับ จะมี Image ที่มันทำเสร็จแล้ว เช่น LAMP [ที่เอาไว้ทำเว็บสำเร็จ],Wordpress สำเร็จรูป, หรือ Ghost ก็ยังมีครับ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>