<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review Sleepbot on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/review-sleepbot/</link>
    <description>Recent content in Review Sleepbot on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2013 11:18:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/review-sleepbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Review แอพ Sleepbot [Android]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/review-sleepbot-android/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 11:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/review-sleepbot-android/</guid>
      <description>ช่วงนี้ผมนอนไม่ค่อยพอ เนื่องจากต้องมาเขียนบล็อกอยู่ตลอดๆ #ถุย เนื่องจากการบ้านเยอะ กลับบ้านดึก เหนื่อยโฮก
ก่อนหน้านี้เคยใช้แอพ Sleep Cycle ใน iPhone อยู่ แต่พอเปลี่ยนมาใช้ Galaxy S3 เลยต้องหาแอพทดแทนจนได้ Sleep bot มา
จากที่ผมหาดู review ในเน็ตก่อนเอามาใช้ก็เป็น Sleep Tracker ของ Android ที่ถือได้ว่าดีที่สุดนะ
มันสามารถตั้ง Smart Alarm เพื่อหาเวลาตื่นที่เราจะสดชื่นที่สุดได้ มันสามารถติดตามการเคลื่อนไหวของเราตอนนอนได้ และมันสามารถบันทึกเสียงของเราตอนนอนได้อีกด้วย

ตัวแอพจะมีฟังค์ชั่นลูกเล่นอีกเล็กน้อยคือ Help me sleep และ Help me stay awake ก็ไม่มีอะไร จะมีคำแนะนำว่าจะให้หลับทำไง จะให้ตื่นทำไง ซึ่งในความเป็นจริงแล้ว ผมก็โดดขึ้นเตียงยังไม่ทันได้แตะก็หลับแล้ว TT
แอพนี้สามารถเก็บข้อมูลการนอนของเราไว้บนอินเทอร์เน็ตได้ สามารถเข้าไปดูผ่านทางคอมพิวเตอร์ได้ผ่าน https://www.mysleepbot.com/ แต่ว่านี้เป็นการรีวิวแอพ เพราะฉะนั้นเราจะข้ามส่วนนี้ไป
ตัวแอพนี้แจกฟรีบน Play Store หามาเล่นได้เลยครับ
เปิดแอพมาจะมีหน้านี้ขึ้นมา เลือกได้ว่าจะให้มันทำไงได้บ้าง คือมี Smart Alarm, Track Motion, Record Sound พอเลือกตามใจเราแล้วก็กด Goging to Sleep เลยครับ วางไว้ใกล้ๆตัวเรา เสียบสายชาร์จ นอน&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>