<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Passwordbox on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innneang.github.io/innnblog/tags/passwordbox/</link>
    <description>Recent content in Passwordbox on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2014 16:19:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innneang.github.io/innnblog/tags/passwordbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Review: PasswordBox แอพจัดการรหัสผ่านที่ดีที่สุด</title>
      <link>https://innneang.github.io/innnblog/2014/12/passwordbox/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 16:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innneang.github.io/innnblog/2014/12/passwordbox/</guid>
      <description>อันเนื่องมาจากต้องต่ออายุโดเมนนี้ แต่คือจำรหัสผ่าน Godaddy ไม่ได้ จนต้องรีเซ็ทรหัสผ่านไปสามสี่รอบ เพราะรีเซ็ทแล้วก็จำไม่ได้อยู่ดี อันเนื่องมาจากข้อกำหนดหยุบหยับของ Godaddy ที่บอกว่า เนี่ย ต้องมีอักษรตัวพิมพ์ใหญ่หนึ่งตัวนะ เครื่องหมายหนึ่งตัวนะ อักษรพิมพ์เล็ก ตัวเลข ตัวยก บลาๆ ด้วยความนี้เปลี่ยนรหัสไปสี่ครั้งก็ยังจำไม่ได้เลยว่าตอนนี้รหัสอะไรเลย
เมื่อไม่กี่วันก่อนได้อ่านในเว็บ blognone เกี่ยวกับข่าวเรื่อง Intel ซื้อแอพจัดการรหัสผ่าน Passwordbox (เหมือน 1password ที่หลายคนอาจรู้จัก) ซึ่งข้อดีของการซื้อครั้งนี้คือ Intel ปล่อยความสามารถแบบ Premium ให้เราได้ใช้กันฟรีๆเลย ไม่คิดตัง ตลอดกาล (มั้ง)
สิ่งหนึ่งที่ทำให้ผมเลือกใช้โปรแกรมนี้ในการจัดเก็บรหัสผ่านของผมข้อเดียวคือ มันฟรี แม้ Passwordbox จะไม่ได้มีความสามารถเทียบเท่าแอพเสียเงิน หรือมีประสิทธิภาพเท่าแต่ก็แลกมากับการที่ มันฟรีครับ
ความสามารถของ Passwordbox คือช่วยเราเก็บรหัสผ่าน บัตรเครดิต โน๊ตลับ โดยใช้รหัสผ่านปลดล็อกแค่รหัสเดียว แล้วไม่ต้องจำอะไรอีกแล้ว!
นับได้ว่าตั้งแต่ได้แอพนี้มาใช้ชีวิตง่ายขึ้นเป็นกองเลยครับ ตัวแอพมีทั้งในโทรศัพท์มือถือ Chrome, Firefox, Safari ครับ เรียกได้ว่าของฟรีดีๆก็มีในโลกเหมือนกัน สำหรับใครที่อยากใช้ก็สามารถดาวน์โหลดได้จากเว็บของ Passwordbox โดยตรงที่ลิงค์นี้ได้เลยครับ https://www.passwordbox.com/install หรือติดตั้งในมือถือได้ที่ AppStore สำหรับ iOS และ PlayStore สำหรับ Android
ปล.ที่ผมชอบที่สุดคือใครใช้ Passwordbox ใน iOS ที่มี TouchID สามารถใช้ TouchID ในการปลดล็อกได้เลย เท่มักๆ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>