<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2048 on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/2048/</link>
    <description>Recent content in 2048 on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2014 01:58:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/2048/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การตลาดชั้นเยี่ยม ผู้สร้างเกม Threes บ่น 2048 ดังกว่าได้ไง</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/threes-developer-say-how-2048-is-popular/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 01:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/threes-developer-say-how-2048-is-popular/</guid>
      <description>เกม 2048 เป็นเกมกระดานที่ให้เราเลื่อนไปเลื่อนมา &amp;ldquo;โดยมันแจกฟรีและเป็น Open source&amp;rdquo;ทำให้คนเล่นมากมาย จากที่ผมเขียนบล็อกเมื่อวันก่อน เกม 2048 ข้อสุดท้ายของเทคนิคที่ผมเขียนก็คือหากคุณเป็นคนที่ชอบเกม2048 มากให้ไปหาเกมที่ชื่อ Threes มาเล่น
เมื่อไม่กี่วันก่อนผู้สร้างเกม Threes! ได้ออกมาเขียนบล็อกบอกว่า เกมชั้นนี่ มาก่อนใครเพื่อนทำไมโดนคนอื่นโขมยไปแล้วดังเป็นพลุแตกได้ละ
เกม Threes นั้นเป็นจุดเริ่มต้นของการลอกครั้งยิ่งใหญ่เลยละครับ เรื่องมันมีอยู่ว่า
1.หลังจาก Threes เปิดตัวได้ 21 วัน ก็มีเกมที่ชื่อว่า 1024 มาอยู่ใน Appstore iOS ที่ลอกไอเดีย และทุกอย่าง แต่เกม 1024 มีการปรับเปลี่ยนวิธีการเล่นให้แตกต่างออกไป ทำให้ไม่สนุกและไม่ได้รับความนิยมมากนัก
2.อีก 10 วันถัดมามีเกมชื่อ 2048 ปรากฏขึ้นซึ่งลอกไอเดียมาจากเกม 1024 อีกที เป็นเกมที่เปิดให้เล่นฟรีได้บนเว็บ และมีวิธีการเล่นที่น่าสนใจกว่ามาก จึงทำให้มันดัวเป็นพลุแตก เพราะมีคนมาโพสในเว็บ Hacker News ทำให้มันดังขึ้นมาก
3.หลังจากเกม 2048 เปิดตัว ก็เกิดเกม 2048-numberwang ขึ้น ซึ่งใช้คณิตศาสตร์ชั้นสูงในการคำนวณ จากที่ลองเล่น พบว่า กินจุดเลย&amp;hellip; เล่นแล้วงงมาก
แล้วมันเป็นการตลาดตรงไหน เราทุกคนรู้จักแต่เกม 2048 หากมีต้นฉบับมาพูดแบบนี้ คงมีคนไม่น้อยใช่ไหมละครับที่จะไปซื้อต้นฉบับมาเล่น แน่นอนผมคนนึงละ
ซึ่งหากใครอยากลองเล่นเกม Threes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เกม 2048 วิธีเล่น และ 7 เทคนิคสู่ชัยชนะ</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/06/2048-game-how-to-play-with-7-tips/</guid>
      <description>ช่วงนี้เกมนี้กำลังฮิต ผมเองได้เล่นเกมนี้มาได้ช่วงนึงแล้วเลิกเล่นไปแล้ว [อ้าว] และกลับมาเล่นใหม่อีกที [เอ๊ะ] คือตอนนี้ไปไหนก็เห็นแต่คนเล่นเกมนี้ ไม่คิดว่ามันจะดังขนาดนี้
ตัวเกมเป็นแบบเว็บแอพคือเล่นผ่านเว็บเบราว์เซอร์ได้เลย ไม่ว่าจะเป็นมือถือ แทบเล็ต หรือคอมพิวเตอร์ก็เข้าเว็บนี้ http://gabrielecirulli.github.io/2048/ เลย เล่นได้ในทุกๆเครื่อง ส่วนแอพใน Appstore หรือ PlayStore พวกนั้นบอกได้คำเดียวครับว่าของเก๊ มีโฆษณาหาเงินแน่นอน
เกมนี้กฏธรรมดามาก แต่เล่นยากพอตัว ผมได้ทำวิธีเล่นไว้ให้แล้ว
การชนะของเกมนี้ก็คือการทำอย่างไรก็ได้ให้กลายเป็นเลข 2048 ตามชื่อเกม [ซึ่งมันก็ดูเป็นไปไม่ได้&amp;hellip;.] แต่ก็ทำได้
เทคนิค 7 วิธีที่จะชนะเกมนี้ คือ &amp;hellip;
1.เข้าใจโครงสร้างของเกม ในเกม 2048 เราสามารถเล่นได้แค่ เลื่อนลง ขึ้น ซ้าย ขวา ทุกๆครั้งที่เราปัดหน้าจอครั้งนึง เลขทุกๆตัวจะขยับไปในทางนั้น และหากมันสามารถรวมกันได้ [เหมือนกัน] มันก็จะรวมกัน จำสิ่งนี้ไว้แล้วคิดก่อนว่าจะเลื่อนไปทางไหนเพราะมันอาจจะไม่เป็นอย่างที่คุณคิดได้
2.อย่าเล่นกับแต้มเยอะให้มากนัก บางทีเราก็ได้เลขเยอะๆมา หากเราพยายามที่จะผสมมันให้ได้เลขที่ใหญ่ขึ้นส่วนใหญ่จะพบกับสถานการณ์ที่เลวร้ายก็ว่าได้ เราควรที่จะรวมเลขน้อยไปไปเรื่อยๆและไม่ต้องกังวลว่ามันจะไม่ลงตัว เพราะส่วนใหญ่สุดท้ายมันก็จะลงตัวกลายเป็นเลขที่ใหญ่ขึ้นพอดี
3. เอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุม ผมพบว่าการเอาเลขใหญ่ๆไว้ที่มุมนั้นจะดีที่สุด ให้เราเอาเลขที่เพิ่งเด้งขึ้นมาใหม่ไปไว้ตรงกลางแล้วพอเราได้โอกาศเมื่อไรก็ขยับมันไปไว้ที่มุมแล้วผสมกันซะ การเล่นแบบนี้มันทำให้ทุกอย่างงายขึ้นเยอะเลยละครับ
4.วางแผนล่วงหน้า อันนี้มันควรจะเป็นเทคนิคแรกด้วยซ้ำ แน่นอนว่าการคิดแผนล่วงหน้าเป็นสิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง ไม่ควรเล่นมั่วไปเรื่อยๆ ให้เรามองเลขทุกๆตัวบนเกม แล้วมองว่าจะทำยังไงให้มันผสมกันให้ได้มากที่สุดในการเลื่อนที่น้อยครั้งที่สุด
5.หยุดแล้วคิด บางทีมันก็ยากที่จะบอกว่าเราควรจะปัดมือไปทางไหนถึงดีที่สุด เกม 2048 นั้นให้โอกาศคุณหลายทีที่จะแก้ตัวจากการที่คุณทำพลาดไว้จนกว่าคุณจะไม่มีที่ว่างให้เลื่อน ถ้าคุณไม่มั่นใจว่าทางไหนดีที่สุด ให้ลองหยุดแล้วคิด อย่าเพิ่งไปกังวลกลัวว่าจะมีเลขอะไรโผล่ขึ้นมาตรงไหน</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>