<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Year in Review on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/year-in-review/</link>
    <description>Recent content in Year in Review on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jan 2019 10:35:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/year-in-review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The 2018 Year in Review</title>
      <link>https://innnblog.com/2019/01/the-2018-year-in-review/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 10:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2019/01/the-2018-year-in-review/</guid>
      <description>It’s been a busy year หลักๆจะพูดถึงชีวิตตัวเองในช่วงหลังเดือนมีนาคมเป็นส่วนใหญ่ เพราะก่อนหน้านั้นคืออ่านหนังสือ และรอประกาศผลสอบ [2014, 2015, 2016, 2017]
Big change เปลี่ยนผ่านจากการเรียนมัธยมเข้าแถว 7 โมง 40 มาเป็นมหาลัย ไม่ต้องเข้าแถว มี E-Learning ให้เรียนที่บ้านด้วย การเรียนในมหาลัยต่างจากมัธยมหลายขุมมากๆ ทั้งความสนิทของเพื่อน ที่ไม่ได้เรียนห้องเดียวกันนั่งใกล้ๆกัน เพื่อนที่เคยสนิทก็หายไปมหาลัยอื่นบ้าง กลุ่มอื่นบ้าง เรียกได้ว่าเป็นการเปลี่ยนผ่านที่ใหญ่ที่สุดในชีวิต มีผลกระทบต่อจิตใจมากๆ แต่ก็เข้าใจว่าก็คงเป็นทุกคน
ในเรื่อง Mindset การแสดงความเห็นของตัวเองก็เปลี่ยนไป ด้วยความที่เรียนคณะแพทย์ ก็มีหลายอย่างที่ไม่ควรพูด พูดไปแล้วอาจเกิดผลเสียต่อคนอื่น ต่อตัวเราในอนาคต ดังนั้นในส่วนของ twitter และ instagram ก็จะไม่ค่อย active เป็นคนที่ไม่สนุกกับการดูสตอรี่ไอจี แต่ชอบเล่นในแอคที่มีเพื่อนไม่กี่คนมากๆ
New things ได้ลองทำอะไรใหม่ๆในจุฬาหลายอย่าง ทั้งฝ่ายไอที, แสงเสียง ยกนั่งร้าน ต่อลำโพง, ค่ายพัฒนาชุมชน STEPS, ไปเที่ยวเวียดนามทั้งประเทศ, บาหลี, เต้นลีลาศ Waltz, เต้นลีลาศงาน @Home คณะ รู้สึกว่าที่คณะมีเรื่องให้ทำเยอะจนไม่มีเวลาทำอย่างอื่น
Study หลังจากได้เข้ามาเรียนในคณะแพทย์แล้ว จากที่การเรียนเป็นสิ่งที่เราชอบมาตลอด ชอบการอ่านหนังสือ ชอบการทำความเข้าใจ แต่ช่วงหลังของปีมีเรื่องวุ่นวายใจเข้ามาบ้าง ทำให้รู้สึกว่าไม่โฟกัสกับการเรียนเท่าที่ควรทำ รู้สึกผิดหวังมากๆ ถือไว้ว่าเป็นบทเรียนที่จะไม่เกิดขึ้นอีก</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 2017 Year in Review</title>
      <link>https://innnblog.com/2018/03/the-2017-year-in-review/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 15:25:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2018/03/the-2017-year-in-review/</guid>
      <description>2017 IS A YEAR. ปกติจะเขียน Year in Review ประมาณสิ้นปี [2014, 2015, 2016] แต่ปีนี้ต้องเลื่อนมา 3 เดือนเนื่องจากติดอ่านหนังสือสอบ ปีนี้ผมอยู่ชั้น ม.6 เป็นปีที่นักเรียนต้องเตรียมขึ้นมหาลัยกัน สิ่งที่สำคัญที่สุดคือ
เรียน เรียน เรียน ก็บอกได้เลยว่า 6 เดือนล่าสุด อาจจะ 7 หรือ 8 ด้วย หายใจเข้าเป็นหนังสือ หายใจออกเป็นหนังสือ ตื่นนอนเป็นหนังสือ หลับตาเป็นหนังสือ ถ้าอ้วกก็อ้วกเป็นหนังสือ เรียกได้ว่าตอนสอบเข้าเตรียมเป็นเศษไปเลย ก็ถือว่าเป็นช่วงหนึ่งของชีวิต ไม่อยากพูดอะไรมากกว่านี้
[caption id=&amp;ldquo;attachment_2698&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;650&amp;rdquo;]นี่คือตารางช่วงหนึ่งของชีวิต (ยังไม่ปิดเทอม)[/caption]
งานแข่ง 2 งาน ก็ปีนี้ @keenhuaikwang เจ้าเดิม ชวนไปแข่งที่เกาหลีงานนึง [e-Icon 2017] ถือว่าเป็นประสบการณ์ที่หาได้ยาก และสนุกมาก เป็นงานที่ได้ทำภายใต้สภาวะกดดันมาก ได้เค้นความสามารถตัวเองออกมา (สุดแล้ว) มีเพื่อนเก่งๆคอยช่วยแก้ ช่วยด่า ช่วยแนะนำตลอด
และได้ไปงานแข่งตอบปัญหา Openhouse ที่ ม.บางมด อีกท่ี่นึง (คนละที่กับปีก่อนที่ลาดกระบัง) ซึ่งก็ได้ที่ 1 จากราวๆ 70 ทีม [&amp;ldquo;หลังจากชนะ&amp;rdquo; @keenhuaikwang กล่าวว่า &amp;ldquo;ก็เป็นไปตามที่คาดการไว้&amp;rdquo;] แต่ก่อนชนะนี่เครียดและโดนกดดันจากทีมสวนกุหลาบสุดๆ แต่ก็ได้ที่ 1 ตามระเบียบ 5555555</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 2016 Year in Review</title>
      <link>https://innnblog.com/2016/12/the-2016-year-in-review/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 16:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2016/12/the-2016-year-in-review/</guid>
      <description>2016 IS A BIG YEAR ปี 2016 มีอะไรผ่านเข้ามาในชีวิตมากมายเหลือเกิน ทุกอย่างมันผ่านไปเร็วมาก รู้สึกเหมือนเพิ่งจะคุยกับเพื่อนเลยว่าปีใหม่ปีนี้ไปไหนดี ตัดภาพมาก็เลยไปปีนึงแล้ว ปีนี้เริ่มปีด้วยการลืมเขียน Birthday Resolution ก่อนเลย เพิ่งจะรู้ตัวตอนมาหาอ่านเมื่อกี้นี้เอง จะเขียนสรุปเรื่องตัวเองเป็นหัวข้อย้อนไปอ่านของปี 2015 2014 ได้
เรื่องเรียน เราว่าเราอาจจะชิว หรือไม่ตั้งใจมากพอ ม.5 เทอม 1 เลยได้เกรดไม่ดี เป็นครั้งแรกในชีวิตที่ได้เกรดต่ำกว่า 3 เลยละมั้ง มาทีได้เลขยาก 2 ก็ช็อคตัวเองเล็กน้อย แต่พอคิดไปคิดมาก็แบบ เห้ย เราก็ไม่ได้ตั้งใจอ่านเองนี่หว่า การอ่านหนังสือเทอมนี้จำได้ว่าก่อนสอบเลขยาก 3 วัน ไปนั่งร้าน Holly ถึงห้าทุ่มบ้าง เที่ยงคืนบ้าง แล้วนั่งทำโจทย์ไปเรื่อยๆ พูดอีกทีว่า 3 วัน คือตอนเทอม 1 เป็นอะไรที่เรียนไม่ทันมากๆ ไม่รู้ว่าเอาเวลาไปเผากับอะไรหมด ยกให้เป็นหนึ่งในความผิดพลาดใหญ่หลวงในชีวิตเลย
ข้อคิดจากความผิดพลาดข้างบนทำให้ตอน ม.5 เทอม 2 ที่เพิ่งจะสอบผ่านมาตั้งตัว และวางแผนอะไรเป็นระบบมากขึ้น เริ่มจากการงดกินกาแฟ กินกาแฟตื่นก็จริง แต่ใจสั่น อ่านไม่รู้เรื่อง ลองมาหลายครั้งแล้ว กินตอนท้องว่างแล้วปวดท้องอีก รวมถึงการนอน คือไม่ต้องไปฝืนตัวเองตื่นขึ้นมาอ่านหนังสือ เพราะตื่นมาก็หลับอยู่ดี นอนให้พอ นอนให้ครบดีกว่า ประหยัดเวลามากกว่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 2015 Year in Review</title>
      <link>https://innnblog.com/2015/12/the-2015-year-in-review/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 17:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2015/12/the-2015-year-in-review/</guid>
      <description>ผ่านไปอีกปีนึงเหมือนเดิม [ของปีก่อน] ก่อนอื่นก็ขอบอกก่อนเลยว่าปีนี้เป็นปีที่ไม่ค่อยได้เขียนบล็อกและ ขนาดบล็อกนี้พิมพ์อยู่เมื่อเช้าวันที่ 30 ธันวาคม เนื่องจากเพิ่งจะสอบเสร็จวันที่ 28 แบบเวลากระชั้นชิดมาก ไม่กะจะให้หยุดให้หายใจกันเลยทีเดียว เพราะตั้งแต่เดือน 1-3 ก็วุ่นอยู่กับการอ่านหนังสือ [เปิดแทค #เขียนบล็อกอย่างไรให้ดูดี] ต่อจากนั้นก็ได้พักช่วงนึง แต่หลังจากได้พักช่วงสั้นๆแล้วเรียนที่เตรียมก็หนักพอตัวเลยทีเดียว ปีพักแท้ๆ TT
จาก Birthday Resolution 2015 ก็ช่างมัน ไม่เขียนละกัน เรามาสรุปเป็น Summary ปีนี้ไปเลยดีกว่า ถถถ
 * ช่วงเวลาที่ดีที่สุดในปีนี้พีคที่สุดในชีวิตก็ตอน[ติดเตรียม](https://www.innnblog.com/2015/04/finally-i-get-tu/)นี่และ * ทำงานกับเพื่อนที่โรงเรียนสนุกมากกกก * มาอยู่เตรียมได้เจอเพื่อนหลากหลายมากขึ้น เจอคนที่ดูเป็นผู้ดีมากขึ้นกว่าโรงเรียนก่อนๆที่เคยเรียนมา มันแบ่งกันจริงๆ เห็นได้ชัดมาก * ปีนี้ได้โน๊ตบุคมาใหม่และ เนื่องจากเครื่องเก่ารอมแร่ใกล้พัง ทำอะไรไม่ค่อยได้แล้ว หัดตัดต่อวีดีโอนิดๆหน่อยๆ * ปีนี้ได้[จับกล้องมากขึ้น](https://www.innnblog.com/2015/11/photographer-at-u-sports-day-first-time/) เรียนรู้กล้องจากพ่อ จากเพื่อนพี่ที่เตรียม #แน่นอนว่าดองรูป * ปีนี้เป็นปีแรกที่ได้ลองหัดเขียน PHP จริงจัง เปลี่ยนทัศนคติเดิมๆว่า &amp;quot;ไม่จำเป็นต้องเขียนก็มีคนเขียนไว้ให้อยู่แล้ว&amp;quot; ในหัว เพราะพี่ที่ชมรมคอมพิวเตอร์ (ที่โรงเรียนอีกตามเคย) * เรียนร.ด.ปีแรก มันแย่มากๆเลย * เรียนพิเศษน้อยสุดในรอบหลายปี \\ตายที่โรงเรียนแทน * [เขียนเว็บสั่งหนังสือห้องธรรมดาๆ](https://www.innnblog.com/2015/10/miracle-website/) ที่ใช้ได้จริง จาก PHP ที่ร่ำเรียนมา \\รู้สึกภูมิใจเล็กๆ * ปีนี้ได้อ่าน [Improbability Principle](https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The 2014 Year in Review</title>
      <link>https://innnblog.com/2014/12/the-2014-year-in-review/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 10:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2014/12/the-2014-year-in-review/</guid>
      <description> ผ่านไปอีกหนึ่งปี ทำไมรู้สึกว่าเมื่อวานเราเพิ่งจะเขียนปณิทานวันเกิดไปเอง รู้สึกเวลาช่วงนี้ผ่านไปเร็วมาก นับเป็นวันๆเลย ผ่านไปปานโกหก เป็นธรรมเนียมของผมแล้วว่าทุกๆหนึ่งปีต้องเขียนปณิทานวันเกิด [สามารถกลับไปย้อนอ่านเรื่องของผมในปีก่อนๆได้ ที่ Birthday Resolution 2013, 2014] เมื่อเขียนแล้วก็ต้องมีรีวิวซะหน่อยว่าปีนี้เราทำได้กี่ข้อ ซึ่งในปี 2014 นี้ผมทำไว้เพียงแค่สองข้อเนื่องจากรู้สึกว่าในปี 2013 เขียนไว้เยอะแยะแล้วทำได้ครึ่งๆ เดียวจะดูไม่ดีอีกเลยเขียนน้อยๆหน่อย :3
ปีนี้ไม่ได้เขียน Reveiw ตอนกลางปีเขียนรวบยอดตอนท้ายปีเลยแล้วกัน :3
1.เปิด​โน๊ตบุค​เฉพาะ​ตอน​ทำงาน​เท่านั้น​ แต่​เดิม​จะ​เปิด​มา​อ่าน​ข่าว​ทำ​นู๊นนี้​หลายอย่าง​ ทั้ง​หา​ Theme แต่ง​เว็บ​ หรือ​เปิด​ไว้​แล้ว​นั่ง​จ้องว่า​จะ​ทำ​อะไร​ดี…​ ตอนนี้​นอก​จาก​การ​ทำงาน​แล้ว​ จะ​ขอ​ไม่​เปิด​ไป​นาน​ๆ​เลย
SUCCEED: ปีนี้โน๊ตบุคเรียกได้ว่าเก็บเข้ากรุ ไม่ได้เอาออกมาแตะเกือบเดือน ทิ้งไว้เป็นเดือน เอาเวลาไปทำกิจกรรมอื่น อาทิ เล่นมือถือ และดูหนังใน iPad ถถถ ถือว่าบรรลุเป้าหมาย มีเวลาเอาไปทำอย่างอื่นเยอะขึ้นมาก ถ่ายรูปบ้าง อ่านหนังสือบ้าง ชีวิตเปลี่ยนไปเยอะเลยครับ 2.อ่าน​หนังสือ!! การ​สอบ​หลาย​ๆ​อย่าง​กำลัง​ใกล้​เข้า​มา​เรื่อย​ๆ​ๆๆๆ​ ซึ่ง​เรา​ก็​ไม่ได้​เตรียม​ตัว​อะไร​มา​เลย​ ขอ​มา​เริ่ม​เเตรียมตัว​เอา​ตอน​นี้​ละ​กัน​
SUCCEED:ถึงแม้จะเพิ่งมาทำตอนหลังๆปีนี้ เพราะไม่คิดว่าเวลามันจะผ่านไปเร็วขนาดนี้เรียกได้ว่าถ้าย้อนเวลาได้จะรีบกลับไปอ่านตั้งแต่ต้นปีเลย จะว่าอย่างงั้นก็เถอะแต่ผมคิดว่าอ่านไปเยอะมาก คิดซะว่าถ้าอ่านแล้วไม่ติดก็ถือว่าเราทำเต็มที่แล้วครับ ปลอันนี้คือลอกหัวข้อมาจาก The Verge เลย เห็นแล้วมันเท่จริงๆ ถถถ
สรุป Succeed 2&amp;frasl;2 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>