<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Chris Turner</title>
    <link>https://example.com/tags/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Chris Turner</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Terms and Conditions May Apply [2013]</title>
      <link>https://example.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 12:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/08/review-terms-and-conditions-may-apply-2013/</guid>
      <description>Terms and Conditions เป็นสิ่งที่ตอนเราจะกดสมัครสมาชิกเรา&amp;rdquo;จำเป็น&amp;rdquo;ต้องกด &amp;ldquo;ยอมรับ&amp;rdquo; เพื่อใช้บริการ ข้อตกลงนับร้อยบรรทัด ความเป็นส่วนตัวนับร้อยที่หายไป เรื่องนี้จะพูดว่าเป็นหนังก็ไม่เชิง ผมว่าให้เรียกว่าเป็นสารคดีอาจจะสวยกว่า เชิญพบกับรีวิวแบบไร้ความรู้ เรื่อง Terms and conditions may apply ได้เลยครับ
Terms and Conditions เป็นสารคดีที่นำเรื่องของความเป็นส่วนตัวในอินเทอร์เน็ตมาตีแผ่ให้เห็นถึงความสำคัญ สารคดีเปิดเรื่องด้วยข้อตกลงยาวเหยียด กับตัวอักษรเล็กๆเพื่อทำให้ถูกกฏหมาย และกล่าวถึงเนื้อหาในข้อตกลงการใช้งานแบบภาพรวมกว้างๆ และส่วนใหญ่ในเรื่องนี้พูดถึงการแทรกแซงจากรัฐบาล CIA, FBI, NSA ว่า Social Network ทำให้ &amp;ldquo;ฝัน&amp;rdquo; ของพวกเขาเป็นจริง เพราะเพียงแค่&amp;rdquo;ขอ&amp;rdquo; ก็ได้ข้อมูลที่ต้องการแล้ว
มีการพูดถึงเรื่อง Privacy เป็นส่วนมากของเรื่องว่าจากข้อตกลง Terms and Conditions เราเสียความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัยของเราไปเท่าไร มีการนำ Terms and Conditions ของ Google ฉบับแรกของแท้ กับฉบับแรกที Google บอกมาเทียบกัน จะพบความแตกต่างในเรื่องความเป็นส่วนตัวอย่างมโหฬาร
และที่ผมชอบในเรื่องนี้คือมีกาีนำเรื่องอุทาหรณ์ของคนที่ใช้ Social network แล้วนำภัยมาสู่ตัว เช่นมีผู้ใช้ทวิตเตอร์คนนึงทวีตว่าเขาจะไป&amp;rdquo;ถล่ม&amp;rdquo;อเมริกาในลักษณะตลกๆ ก่อนเข้าขึ้นเครื่องบิน ตอนลงจากเครื่องเขาโดนสอบสวนและลากเข้าห้องมืดไป การกระทำของเขาครั้งนั้นทำให้เป็นประวัติติดตัวไปทุกที่ๆเขาเดินทางไป
หรือที่ผมขำที่สุด(#ผิด)คือมีดาราตลกคนนึงชื่อ Joe Lipari โพสข้อความตามหนังซีรีส์เด้ะๆประมาณว่าชั้นจะเตรียมปืน P9 ไปถล่มร้าน Apple Store ผลคือหลังจากนั้นเขาโดน FBI ถล่มบ้านพักของเขา ที่น่าสนใจคือFBI บอกว่าเพื่อนเขาโทรแจ้ง 911 เมื่อเขาขอใช้สิทธิ์ของเขาเพื่อฟังบันทึกเสียง กลับบอกว่าเรียกดูไม่ได้ และกลับคำบอกว่ามีคนเดินไปแจ้งที่ป้อมตำรวจแทน ประเด็นคือแม้แต่เพื่อนของเขายังไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเขาอยู่ที่ไหน ที่อยู่ทุกอย่างชี้ไปที่อพาร์ทเมนต์เก่าแต่ทำไม FBI กลับหาบ้านเค้าเจอถ้าไม่ใช่เพราะ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Person of interest ;American TV Series</title>
      <link>https://example.com/2014/07/review-person-of-interest/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 15:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/07/review-person-of-interest/</guid>
      <description>&amp;ldquo;You are being watched. The government has a secret system: a machine that spies on you every hour of every day. Person of interest เป็นซีรีส์ทีวีของทางอเมริกา เป็นเรื่องราวของอดีตเจ้าหน้าที่ CIA ที่ถูกจ้างโดยอภิมหาเศรษฐีลึกลับเพื่อป้องกันอาชญากรรมที่จะเกิดขึ้น&amp;hellip;
เรื่องย่อแบบยาวๆหน่อย: ตามคำเปรยบล็อกนี้เลยครับ คุณกำลังถูกสอดแนม รัฐบาลมีระบบลับระบบหนึ่งที่สอดแนมคุณทุกๆชั่วโมงทุกๆวัน ผมรู้เพราะผมสร้างมัน ถูกออกแบบขึ้นเพื่อที่จะตรวจสอบการกระทำก่อการร้าย แต่มันกลับเห็นทุกอย่าง ไม่ว่าจะเป็นอาชญากรรมที่เกิดกับคนทั่วไป รัฐบาลตัดสินว่าคนพวกนี้ไม่สำคัญ เลือกที่จะเมินเฉยและปล่อยให้ตาย รัฐบาลไม่ทำแต่ผมทำ ผมเลือกที่ช่วยคนพวกนี้ แต่ผมต้องการคู่หู คู่หูที่สามารถขัดขวางการเกิดอาชญากรรมพวกนี้ได้ พวกเราถูกตามล่าโดยตำรวจ พวกเราทำงานกันแบบลับๆ คุณจะไม่มีทางหาพวกเราเจอ แต่เหยื่อหรือผู้กระทำผิด ถ้ามีเลขของคุณปรากฏขึ้นมา เราจะตามหาคุณเอง
ข้างบนในส่วนเรื่องย่อ กับคำเปรยบล็อกนี้ ผมเอามาจากคำเปิดของซีรีส์เรื่องนี้ เพราะไม่อาจหาเรื่องย่อที่ดีกว่านี้ได้แล้วจริงๆ ผมแปลเป็นไทยให้เสร็จสรรพ :3 [หากใครต้องการอ่านฉบับเต็มไปหาได้ที่ Wikipedia]
\ตอนนี้ผมกำลังดูซีซั่น 3 อยู่ ค่อยๆไล่ดูมาตั้งแต่ตอนปิดเทอม :D
ดูแล้วมีความเห็นยังไงบ้าง หลังจากที่ดูจบไปสองซีซั่นกว่าๆ พบว่าติดเรื่องนี้มากเลยทีเดียว พอๆกับตอนติดซีรีส์เรื่อง Sherlock (กดย้อนกลับไปอ่านได้) แต่เนื่องด้วย Person of interest เป็นซีรีส์ของฝั่งอเมริกา จึงต่างจากซีรีส์ของฝั่งอังกฤษที่ออกประมาณปีละ 3 ตอน [TT] ทำให้ผมสามารถดู Person of interest ได้ต่อเนื่องไม่ต้องรอออกตอนใหม่เป็นปี</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พามาชิม Launch Buffet @The eight restaurant Mercure bangkok siam</title>
      <link>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 08:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/05/launch-buffet-at-the-eight-restaurant-mercure-bangkok-siam/</guid>
      <description>เรื่องมันมีอยู่ว่าเมื่อสองอาทิตย์ก่อนผมได้ซื้อ Deal จาก Ensogo จึงได้ส่วนลดค่าอาหารที่ห้องอาหาร The eight restaurant 51% จึงพาท่านตามากินด้วย
The eight restaurant ตั้งอยู่ที่ชั้น 8 โรงแรม Mercure Bangkok Siam เดินทางสะดวกเพียงนั่งรถไฟฟ้าลงสถานีสนามกีฬาแห่งชาติ เดินลงมาก็ถึงเลยครับ ถือว่าทำเลดีมาก
หากใครขับรถมาก็มีที่จอดให้เยอะแยะครับ หากประทับตราร้านอาหารแล้วก็ได้จอดฟรีด้วย ;3 &amp;hellip; ห้องอาหารที่นี้ตกแต่งสวยดี สไตล์โรงแรมทั่วไป สำหรับคนที่ซื้อ Deal จาก Ensogo อย่างผม ในรายละเอียด Deal ทางโรงแรมจะบอกให้โทรจองที่ก่อน ไอ้เราก็คิดว่าคนมันต้องล้นโรงแรมแตกแน่ๆเลย แต่กลับกันคนไม่ได้เยอะนัก ชิวๆ ไม่ต้องแย่งกันตักอาหาร
ก่อนเริ่ม บอกก่อนเลยรูปทั้งหมดถ่ายด้วยกล้องมือถือนะครับ ;3

มาดูในส่วนอาหารกันดีกว่าครับ :3

ซีฟู้ดออนไอซ์ มีกุ้งตัวเล็กๆตักได้ไม่อั้น ปลาหมึกเหนียวๆ ตรงนี้โดนโกงหอยแมลงภู่นิวซีแลนด์ไปหน่อย ไปซ่อนอยู่ไหนหาไม่เจอ อุตส่าห์ตั้งใจไปกิน
อาหารไม่ต้องแย่งกันอย่างที่บอกข้างบน อาหารมีเติมตลอด
 มีพวกอาหารที่ต้องกินกับข้าว(รึเปล่า) เช่นซี่โครงหมูอบอันนี้ท่านตาชอบมากน่าจะอร่อยที่สุดของที่นี้แล้วละ แต่อย่างอื่นผมกับตากินได้ไม่กี่อย่าง เนื้อบางอันเหนียวมากถึงมากที่สุด ส่วนอันอื่นไม่รู้คืออะไรเลยไม่กล้ากิน ;( [คือไม่มีป้ายเขียนบอก อันไหนคุ้นๆกินได้ก็กิน :3]

อันนี้ผมค่อนข้างชอบคือปรุงอาหารให้เห็นสดๆ เราสั่งเขาได้มี BBQ หมู ไก่ เนื้อ หรือจะเป็นพวกสปาเก็ตตี้ซอสคาโบลานาอะไรแบบนี้ทำกันสดๆเลย [แต่ผมลองชิมแค่ BBQ หมูกับเนื้อ ซึ่งเนื้อเหนียวตามที่บอกไว้ด้านบนครับ] พิเศษหากสั่ง BBQ เนื้อสามารถเลือกได้ด้วยว่าอยากได้สุกแบบไหนได้ Rare, Medium Rare, Well-done</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Transcendence [2014]</title>
      <link>https://example.com/2014/04/review-transcendence-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 14:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/04/review-transcendence-2014/</guid>
      <description>หนังยอดแย่ครับ อย่าดูครับ เด็ดขาดเลยนะครับ
คือวันนี้ว่างหลายชั่วโมง เลยเดินไปหาหนังดูที่โรงหนังที่ใกล้สุด วันพุธลดราคาด้วย เลยเอา Transcendence นี่ละ เห็นรอบใกล้สุดละ
เหตุผลที่เลือกเรื่องนี้นอกจากการลดราคาคือ ความชอบส่วนตัวเกี่ยวกับหนังแนวล้ำๆ Sci-fi แหวกแนวดี และก่อนหน้านี้ได้ดู Trailer ตัวอย่าง ซึ่งโคตรอลังการงานสร้างทำให้คิดว่าเรื่องนี้ยังไงก็ต้องไปดูโรงให้ได้ แต่ดูของจริงกลับผิดหวังมาก
Transcendence เป็นเรื่องของการสร้างปัญญาประดิษฐ์ [AI] ที่ฉลาดมากๆ แต่การสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่ฉลาดมากๆนั้นจะมีเพียงแต่คอมพิวเตอร์ที่สามารถประมวลผลได้ดีมากๆแล้วก็ยังไม่พอ เพราะมันจะยังอยู่ในกรอบของ &amp;ldquo;ตรรกะ&amp;rdquo; หากแต่ต้องใส่จิตสำนึก ความรู้สึกเข้าไปด้วย ซึ่งการสร้างปัญญาประดิษฐ์นี้ก็จะมีทั้งฝ่ายที่ชอบและฝ่ายที่ไม่ชอบที่พยายามหยุดการสร้าง; Dr.Will Caster เป็นผู้ที่ได้สร้างคอมพิวเตอร์ที่ฉลาดโคตร [ในหนังเรียกว่า PINN] แต่กลับโดนฝ่ายต่อต้านยิงตาย จากนั้นภรรยาของเขาจึงนำความรู้สึกนึกคิดของพระเอกใส่ลงไปรวมกันกับ PINN
ซึ่งคำว่า Transcendence นี้แปลว่า การอยู่เหนือความเข้าใจ [แปลตามกูเกิ้ลขาดเสลด] อาจหมายถึงว่าเมื่อมีจิตสำนึกของคน รวมกับคอมพิวเตอร์ที่สุดยอดมากๆแล้ว มันจะเลยกรอบของความเป็นมนุษย์ไปแล้ว มนุษย์ธรรมดาไม่อาจเข้าใจได้ และการสร้างปัญญาประดิษฐ์ที่สุดยอดมากๆนี้ก็เหมือนกับการสร้างพระเจ้าที่ได้พูดกันตอนต้นเรื่องขึ้นมาแล้วนั้นเอง
หากดูเนื้อเรื่องคร่าวๆแล้ว แย่มาก ถึงโคตรแย่ เอาชนะพระเอกง่ายเกินไป พระเอกไร้มนุษย์ธรรมทั้งๆที่เป็นคนฉลาดมากๆ เป็นการพาความซวยเข้าหาตนเองแท้ๆ ทุกอย่างดูขัดกับเหตุผลที่ว่าพระเอกเป็นสมองกลที่ฉลาดโคตรไปหมด และพระเอกคิดจะทำอะไรก็ไม่ยอมบอกนางเอกซึ่งทำให้เนื้อเรื่องจบออกมาค่อนไปทาง Bad End ดูแล้วรู้สึกเสียดายเงิน เรื่องอุตส่าห์นำ Johnny Depp กับ Morgan Freeman มาแสดงด้วยแล้วแท้ๆ
ทั้งนี้ด้านบนเป็นเพียงความเห็นส่วนตัวหากใครไม่เชื่อก็สามารถเสียเงินดูโรงแล้วรับความผิดหวังกลับบ้านได้ครับ จากนี้เรามาดูความเห็นจากเว็บวิจารณ์หนังชื่อดังทั้งสองเว็บกันดีกว่า ;D
IMDB Ratings: 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ซีรีส์ Silicon Valley [2014]</title>
      <link>https://example.com/2014/04/silicon-valley-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 15:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/04/silicon-valley-2014/</guid>
      <description>Silicon Valley คือเมืองที่เป็นแหล่งรวมบริษัทเทคโนโลยีชั้นนำต่างๆ ไม่ว่าจะเป็น Facebook, Myspace, Google, Apple, Intel, Oracle, etc. แต่ในบล็อกนี้จะไม่พูดถึง Silicon Valley ที่เป็นเมือง แต่เป็นซีรีส์แนว Comedy ออกใหม่แกะกล่องทางช่อง HBO&amp;hellip;
โดยสิ่งที่ทำให้ผมมาสะดุดตาดูซีรีส์เรื่องนี้คือบังเอิญไปเห็นข่าวนี้เข้า HBO&amp;rsquo;s &amp;lsquo;Silicon Valley&amp;rsquo;: Fake company from the show has a great fake website
อ่านแล้วสะดุดตาตกใจแวบ ตกใจอย่างแรกคือชื่อซีรีส์คือ Silicon Valley อย่างที่สองคือเนื้อหาข่าวที่กล่าวว่า ทางช่อง HBO ได้ทำเว็บของ Pied Piper ปลอมขึ้นมา แต่สื่อดันชมว่าทำได้ดีกว่าเว็บ Startup จริงๆซะอีก ซึ่งใครอยากเข้าไปชมเว็บเขาก็เชิญเข้าเว็บ Pied Piper ได้เลยครับ ผมจะไม่สนใจซีรีส์นี้เลยถ้าหากไม่ได้เข้าไปดูเว็บ Pied Piper&amp;hellip;.
Silicon Valley เป็นเรื่องของของโปรแกรมเมอร์ 6 คนที่พยายามสร้างความสำเร็จขึ้นมาด้วยตนเองโดยมีบริษัท Startup ชื่อ Pied Piper เป็นตัวดำเนินเรื่อง โดยเรื่องของเรื่องมันเกิดขึ้นเมื่อตัวเอกได้สร้างสิ่งที่สามารถเปลี่ยนแปลงโลกได้ [อัลกอลิทึมที่สามารถบีบอัดไฟล์ได้โคตรดี] แต่เขากลับไม่รู้ค่าของมันจนเกือบได้ขายให้กับบริษัทยักษ์ใหญ่ด้วยราคา 100 ล้านดอลลา เนื้อเรื่องจะเป็นอย่างไรต่อไปต้องติดตามดูกันต่อเอง :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวแอพ Moves แอพที่เกิดมาเพื่อ M7 Processor [iPhone 5S]</title>
      <link>https://example.com/2014/03/moves-app-review/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 17:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/03/moves-app-review/</guid>
      <description>ด้วยความที่ว่าต้องการให้ชีวิต Simple จึงโหลดแอพนี้มาแทน Endomondo, กับ Nike Move คือเปิดไว้ ตอนจะวิ่งหรือทำอะไรก็ไม่ต้องมานั่งเปิดแอพ เดียวมันจัดการเอง ไม่ว่าจะนับก้าว หรือหาแคลลอลี่ ง่ายมั่กๆ ไม่ต้องนั่งกดหยุดกดเริ่ม บางแอพมีปัญหาแอพ ForceClose ที่วิ่งๆตั้งนานหายในทันใด TT [ประสบการณ์อันเลวร้าย]

ถึงหัวจะจั่วว่าแอพนี้เกิดมาเพื่อ iPhone 5S ก็เถอะ แต่ไม่ใช่หรอก :3 iPhone 4, 4S, 5 ก็ใช้ได้อย่างราบรื่น รวมถึง Android ด้วยนะครับ :D
iOS: https://itunes.apple.com/us/app/moves/id509204969?mt=8
Android: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.protogeo.moves
ตัวแอพยึดหลัก Minimal คือไม่มีอะไรเลย ใช้ง่าย เข้าใจง่าย
   #### Moves automatically tracks your everyday exercise, commuting and time spent in important places. Just carry your phone in your pocket or bag.    เพียงแค่ว่าคุณดาวน์โหลดแอพนี้ไว้ เปิดครั้งแรกครั้งนึง แล้วปิดไปได้เลย มันก็จะติดตามว่าคุณไปไหนมาไหน ไปยังไง รถ/เดิน/จักรยาน ทำกิจกรรมนั้นนานเท่าไร เสียแคลลอรี่ไปเท่าไร ไปด้วยระยะทางเท่าไร</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review]: The Legend of Hercules</title>
      <link>https://example.com/2014/02/the-legend-of-hercules-review/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/02/the-legend-of-hercules-review/</guid>
      <description>เปิดเรื่อง กราฟฟิกอลังการ เนื้อเรื่องแทบไม่มีอะไร
หนังเสพกราฟฟิกครับ คือจากการดู Trailer จบ แล้วมาดูหนังจะพบว่า Trailer นี่มันเรื่องย่อดีๆนี่เลย ดูจบนี้ไม่ต้องมาเสียค่าตั๋วดูแล้ว&amp;hellip;
เนื้อเรื่องไม่ค่อยน่าติดตาม เพียงแค่ดูฉากแรก คุณก็เดาได้เลยว่าเนื้อเรื่องจะเป็นยังไงต่อไป ทั้งการหักมุมจบ และไม่สมจริงของเจ้าหญิงตอนสุดท้าย [แทงตัวเองไม่ตาย แต่คนข้างหลังตาย ==&amp;ldquo;] ที่บอกว่าดู Trailer จบไม่ต้องดูแล้วคือฉากพีคเกือบทุกฉากที่มีมาใน Trailer ไม่ต่างอะไรกับดูในหนังเลยครับ มีไม่กี่ตอนจริงๆ
เหตุผลตอนเลือกเรื่องนี้คือมันมีเรื่องเดียวในโรงให้ดูนี่ละ หนังความยาวประมาณ 99 นาที หากเอาความห่วยถัวกับค่าตั๋วหนัง 30 บาทแล้ว ยังถือว่าไปกันรอด แต่ถ้าให้จ่ายราคาเต็มคงไม่เอา ==&amp;rdquo;
ทั้งนี้หากคุณเป็นผู้หญิงคุณอาจอยากเข้าไปนั่งมองหุ่นอันเซ็กซี่ของคุณพระเอกเฮอคิวลิสก็ได้นะครับ อร๊ายยยยย~~
แค่นี้จริงๆ&amp;hellip;.
เรื่องนี้ให้คะแนน 6&amp;frasl;10 เหตุผลคือดูเอามันส์ได้แต่หาสาระมิได้
IMDB ได้ไป 4.3&amp;frasl;10 ครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว NFC tag ใช้ NFC ในโทรศัพท์ให้เป็นประโยชน์</title>
      <link>https://example.com/2013/08/review-nfc-tag/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 15:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/08/review-nfc-tag/</guid>
      <description>ตอนนี้โทรศัพท์หลายเครื่องรุ่นใหม่ๆ ได้มี NFC เข้ามาใส่แล้ว [ยกเว้น iPhone ผู้ล้าหลังในเทคโนโลยี] [ผมถือว่า iPhone เป็นพวกอารยธรรม คือเน้นแฟชั่นมากกว่าการใช้งาน เหมาะสำหรับ end-user ทั่วๆไป]
มาเข้าเรื่องกันเลยดีกว่า NFC ย่อมาจาก Near Field Communication ยกตัวอย่างเช่น S-Beam ของ Samsung ที่สามารถส่งรูปส่งหนังได้ โดยการใช้ NFC ให้เป็นประโยชน์ ดูวีดีโอสาธิตการใช้งาน S-Beam ได้ข้างหลัง [อธิบายก่อนว่า NFC เป็นการส่งข้อความเพื่อสื่อสารในขนาดน้อยๆ ไม่สามารถส่งรูปหรือวีดีโอได้ แต่ S-Beam ของ Samsung นั้นใช้ NFC เพื่อสื่อสารว่าเราจะส่งข้อมูลกันแล้วนะ ส่วนข้อมูลจริงๆนั้นส่งผ่านเทคโนโลยี Wifi-Direct อีกทีนึง]
NFC tag ข้างในจะมีชิปเล็กๆ อยู่ไว้เก็บข้อมูลได้ ของผมเก็บข้อมูลได้ 768 byte [อันนี้] สั่งมาจาก eBay ค่าส่งฟรี ก็รอกันเหงือกแห้งกันเลยทีเดียว แต่เราก็ได้ของดีราคาถูก ซึ่งไม่มีขายในไทยมาได้นะครับ
พอซื้อมาเราก็มาติดๆๆๆ ที่ๆเราต้องการ ข้างในเราสามารถใส่ข้อมูลไว้ได้ เช่นหากเราทำร้านอาหารพอมีคนมาแตะ มันก็จะเช็คอินที่ 4SQ ให้อะไรแบบนี้ได้ครับ แต่ที่ผมมาใช้คือ พอเราแตะแล้วมันก็จะเปลี่ยน Profile ต่างๆเช่น พอเราจะออกนอกบ้านเราก็เอามือถือไปแตะ มันก็จะเปลี่ยนจากระบบสั่นเป็นเสียง ปรับหน้าจอเพิ่มแสงเยอะๆให้สว่างกับที่กลางแจ้ง ซึ่งเราก้สามารถทำได้เองละ แต่แบบนี้มันง่ายกว่ากันเยอะเลย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review แอพ Sleepbot [Android]</title>
      <link>https://example.com/2013/06/review-sleepbot-android/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2013 11:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/06/review-sleepbot-android/</guid>
      <description>ช่วงนี้ผมนอนไม่ค่อยพอ เนื่องจากต้องมาเขียนบล็อกอยู่ตลอดๆ #ถุย เนื่องจากการบ้านเยอะ กลับบ้านดึก เหนื่อยโฮก
ก่อนหน้านี้เคยใช้แอพ Sleep Cycle ใน iPhone อยู่ แต่พอเปลี่ยนมาใช้ Galaxy S3 เลยต้องหาแอพทดแทนจนได้ Sleep bot มา
จากที่ผมหาดู review ในเน็ตก่อนเอามาใช้ก็เป็น Sleep Tracker ของ Android ที่ถือได้ว่าดีที่สุดนะ
มันสามารถตั้ง Smart Alarm เพื่อหาเวลาตื่นที่เราจะสดชื่นที่สุดได้ มันสามารถติดตามการเคลื่อนไหวของเราตอนนอนได้ และมันสามารถบันทึกเสียงของเราตอนนอนได้อีกด้วย

ตัวแอพจะมีฟังค์ชั่นลูกเล่นอีกเล็กน้อยคือ Help me sleep และ Help me stay awake ก็ไม่มีอะไร จะมีคำแนะนำว่าจะให้หลับทำไง จะให้ตื่นทำไง ซึ่งในความเป็นจริงแล้ว ผมก็โดดขึ้นเตียงยังไม่ทันได้แตะก็หลับแล้ว TT
แอพนี้สามารถเก็บข้อมูลการนอนของเราไว้บนอินเทอร์เน็ตได้ สามารถเข้าไปดูผ่านทางคอมพิวเตอร์ได้ผ่าน https://www.mysleepbot.com/ แต่ว่านี้เป็นการรีวิวแอพ เพราะฉะนั้นเราจะข้ามส่วนนี้ไป
ตัวแอพนี้แจกฟรีบน Play Store หามาเล่นได้เลยครับ
เปิดแอพมาจะมีหน้านี้ขึ้นมา เลือกได้ว่าจะให้มันทำไงได้บ้าง คือมี Smart Alarm, Track Motion, Record Sound พอเลือกตามใจเราแล้วก็กด Goging to Sleep เลยครับ วางไว้ใกล้ๆตัวเรา เสียบสายชาร์จ นอน&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หนังสือ: ไอ้แป๊ก แป๊กสมชื่อ...</title>
      <link>https://example.com/2013/05/review-ipag/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 13:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/review-ipag/</guid>
      <description>อันที่จริงตอนแรกไม่คิดว่าจะซื้อหนังสือเล่มนี้มาเลย กะว่าจะไปซื้อหนังสือพิมพ์มาอ่านเล่นแต่ดันคว้าหนังสือเล่มนี่ที่วางอยู่ใกล้ๆกันมาแทน ผมเคยเห็นหนังสือเล่มนี้ตามชั้นหนังสือต่างๆมาหลายที่แล้ว แต่ไม่เคยคิดจะซื้อ ไม่เคยอยากจะแตะ ไม่ได้อ่านปก ด้วยเหตุผลง่ายๆที่ว่า &amp;ldquo;ปกมันไม่สวย&amp;rdquo;
แต่คราวที่ซื้อมั้นเป็นเพราะว่ารอบๆหนังสือเล่มนี้มันเป็นหนังสือธรรมะหมดเลย เลยหยิบขึ้นมาอ่านปกหลัง เปิดอ่านสองสามหน้าผ่านๆ จนวางไม่ลงเลยทีเดียว เนื้อหาเหมาะกับเด็กรุ่นใหม่แบบผมมากเลยทีเดียว
เดินออกมาจาก 7-11 พร้อมหนังสือหนึ่งเล่ม คนขายอาจงงๆว่าไอ้เด็กนี้บ้ารึเปล่า อ่านหนังสือแก่แดดแบบนี้ :P
มาเข้าสู่มุมตอบคำถาม ทำไมต้องซื้อ หากคุณเป็นคนที่อ่านหนังสือเร็วมากๆ คุณสามารถไปยืนอ่านที่ 7-11 ได้เลย ถ้าคุณหน้าด้านพอที่จะเล่นสงครามพลังจิตกับแคชเชียร์นะ อ่านเสร็จคุณก็เดินออกไปเลย ได้ตากแอร์เย็นสบาย แถมยังได้ความรู้ดีๆติดหัวกลับบ้านด้วย แต่แน่นอนว่าคนส่วนใหญ่ไม่ได้อ่านเร็วเป็นหนอนหนังสือแบบนั้น ดังนั้นผมแนะนำให้คุณไปซื้อมาซะ ข้อดีของหนังสือเล่มนี้
 1. &amp;lt;del&amp;gt;มันอาจทำให้คุณกลายเป็นเศรษฐีได้เลย&amp;lt;/del&amp;gt; 2. รู้ถึงความเลวร้ายของการศึกษาไทย 3. รู้ถึงอัตราการเปลี่ยนแปลง ของ 20 ปีที่ผ่านมา 4. สอนทำนายอนาคต 5. ความคิดแบบเดิมๆของคุณมันใช้ไม่ได้ในยุคนี้แล้ว 6. แค่เก็บเงิน ประหยัด อดออม มันรวยไม่ได้หรอก 7. และอีกหลายๆอย่างที่ไม่อยากสปอยล์  คุณจะได้รู้ว่า เศรษฐีหลายๆคนเขาคิดอย่างไร และทั้งหมดนี้ เขาขายคุณในราคา 150 บาท [ขณะนี้ไอ้แป๊กที่ว่า อยากไปไหน อยากขับรถอะไร อยากลงเรืออะไร อยากขึ้นเครือ่งบินอะไร มันสามารถเนรมิตได้หมด รายได้เขาเป็นนาที]
ข้อติติงอีกเยอะๆ ข้างบนเขียนทำไมต้องซื้อไปแล้ว&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิว G-SHOCK GA1000-1A</title>
      <link>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 07:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/review-g-shock-ga1000-1a/</guid>
      <description>นาฬิกาเรือนนี้ไปหามาจากยุ่น จากการเดินทางครั้งล่าสุด มารีวิวลงบล็อกซะหน่อย ผมซื้อมาคิดเป็นเงินไทยประมาณ 8000 กว่าบาท แต่ถ้ามาซื้อที่ไทยจะเหลือประมาณ 6000-7000 บาท (ขนาดซื้อ duty free ยังขนาดนี้เลย)
[รูปทั้งหมดถ่ายจาก Samsung Galaxy S3 กับ Studio ชั่วคราวครับ]
มาเริ่มกันเลย

หน้าปัดนาฬิกาธรรมด๊า ธรรมดาไม่มีอะไร ไม่ใช่กระจกซัฟไฟล์กันลอยขีดข่วย อะไรทั้งนั้น ลักษณะใหญ่โคตรๆ เท่าที่ดูมารู้สึกว่าจะใหญ่ที่สุดในบรรดานาฬิกาทั้งหลายแล้ว มีเข็มบอกโหมด[หน้าปัดสีส้ม] ณ ปัจจุบัน พอเปลี่ยนโหมด เข็มก็จะหมุน มีทั้งหมด 6 โหมดคือ
1.Time keeping [ไว้ดูเวลาปกติ]
2.World Time [31 time zones + UTC]
5.Compass [เข็มทิศตามชื่อ]
3.Timer [นับถอยหลังสูงสุด 60 นาที]
4.Alarm มี 4 Alarm กับอีก 1 Snooze Alarm

ความสามารถโดดเด่นของ G-Shock คือ Shock resist กันกระแทก กันน้ำ กันอุณหภูมิ บลา บลา บลา คือโคตรทนว่างั้น และอีกหนึ่งอย่างที่อาจไม่ค่อยเป็นจุดเด่นคือ Auto LightSwitch เมื่อเราเปิดโหมดนี้พอยกแขนขึ้นมาในตอนกลางคืนมันจะเปิดไฟให้โดยเราไม่ต้องกดเอง [เปิดโหมดนี้โดยกดปุ่มเปิดไฟค้างไว้ 3 วินาทีจะมีสัญลักษณ์ LT ขึ้นมาที่หน้าปัด]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>