<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on Innnnnnnnnnn</title>
    <link>https://innnblog.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on Innnnnnnnnnn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2013 10:38:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://innnblog.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แนะนำ Graph Search</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 10:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/07/graph-search-introduction/</guid>
      <description>ตอนนี้ Facebook เริ่มค่อยๆเปลี่ยนแปลงไป แต่ว่าผมยังไม่ได้หน้า home แบบใหม่ แต่ได้ Graph Search \ซึ่งได้มานานแล้วและ
Graph Search ก็คือการเปลี่ยนแปลงกล่อง Search ข้างบนไปเป็นแบบใหม่ ซึ่งใหม่ยังไงนั้นไปดู VDO แนะนำจาก Facebook ดีกว่า&amp;hellip;
อยากดูอีกเยอะๆก็ไปที่เว็บของ Facebook ได้ https://www.facebook.com/about/graphsearch
ใช่ เราสามารถหาอะไรก็ได้ที่เราอยากรู้ ไม่เหมือน Search แบบธรรมดาเช่น
วงอะไรที่เพื่อนๆฉันฟัง | Bands my friends listen to
เพื่อนที่ทำงานที่เดียวกับฉัน | friends who work at my company
และเพื่อใครยังไม่ค่อยเห็นภาพ ผมจะยกคำค้นที่ผมชอบมากที่สุด
เพื่อนผู้หญิงที่โสดและอายุเท่ากับชั้น | My female friends who are single and are my age. :P
เอาไว้ใช้หาแฟนได้ คริกคริก

ผมว่าตอนใช้ก็แหล่มดีเหมือนกันนะ เมื่อก่อนจะหาอะไรต้องเข้าไปดูที่ชื่อ ค่อยๆหา อันนี้กด Search แล้วได้เลย ซึ่งผลการค้นหาจะขึ้นอยู่กับ Privacy[ค่าความเป็นส่วนตัว] ที่เพื่อนๆคุณตั้งไว้ด้วยละครับ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Airmail จาก Google ยู้ฮู้</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/06/airmail-%e0%b8%88%e0%b8%b2%e0%b8%81-google-%e0%b8%a2%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%ae%e0%b8%b9%e0%b9%89/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 15:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/06/airmail-%e0%b8%88%e0%b8%b2%e0%b8%81-google-%e0%b8%a2%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%ae%e0%b8%b9%e0%b9%89/</guid>
      <description>มันมาแล้วๆ Airmail จาก Google มานานแล้วละ แต่เพิ่งเอามาเขียนบล็อก
ที่มา เพิ่งเริ่มมาทำ adsense ได้ประมาณ 1 เดือน ก็มีบล็อกของตัวเองนี้ มีเว็บเพลงเป็นของตัวเองอีกเว็บนึงด้วย ก็แปะไว้ขำๆซะหน่อยดีกว่า
ก่อนหน้านี้แปะ uptopromo ที่เป็นการซื้อลิงค์จากเรา คือเอาลิงค์มาแปะที่เว็บเราแล้วก็จ่ายเงินให้เราเป็นรายเดือน ผล&amp;hellip; ได้วันละ 4 บาท ตอนนั้นคิดว่าเอามาแปะค่าโฮสต์ก็คงพอมั้ง ต่อมาเราเริ่มมีรายจ่ายเยอะขึ้น เลยอยากหารายรับแบบ Passive income คือนั่งเฉยๆ เดียวเงินก็มา มีอิสระภาพทางการเงิน [ออกทะเลละ] เลยหันมาลองกับ adsense บ้าง

พอหมดเดือนที่แล้ว [เมษายน] มียอดกับเขา Google ก็จะส่งรหัส Pin มาเพื่อยืนยันที่อยู่ว่ามีที่อยู่นี้จริงๆไม่ Fake มา ไว้ใช้ตอนส่งเช็ค ก็โอเค เฝ้ารอทุกๆวัน ทุกๆคืน เมื่อไรจะมา เมื่อไรจะมา&amp;hellip;
จนมาวันนึงจดหมายก็มาถึง เป็น Airmail จาก Mountain View usa ซึ่งเป็นสำนักงานใหญ่ Google [Global HQ]
เนื้อความในจดหมายเกี่ยวกับการลงทะเบียนนู๊นนี้นั้น ไม่มีอะไร แค่มีตรา Google ก็ภูมิใจแล้ว
เป้าหมาย: Passive Income 100$/Month อีกประมาณ 100 ปี</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Glass: นวัตกรรมแห่งอนาคต</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/05/google-glass-future-innovation/</guid>
      <description>ปกติถ้าเป็นข่าวธรรมดาผมจะไม่อยากเขียน เพราะมันก็หาได้ในเว็บอื่นๆอยู่แล้ว เช่นมือถือราคาตก การแฮกครั้งใหญ่ Hacker โดนจับ แต่ว่าอันนี้มันเป็นข่าวเปลี่ยนโลก เลยอยากลองเขียนลงไว้ในบล็อกซะหน่อย
จากหนัง Sci-Fi จะกลายเป็นจริง Google ออก Glass มานานพอสมควรแล้ว แต่เพิ่งมีคนได้รับของจริง (ในราคาทะลุ 30000) ในรุ่น Explorer Edition หรือจะเรียกว่าหนูทดลองก็ได้ หุหุ ข้อมูลทุกๆอย่างจะแสดงผลผ่านเลนส์เล็กๆ และมีรุ่นสำหรับคนสายตาสั่น เลือกสีได้ด้วย ดูคล้ายๆ Jarvis ใน Iron Man ดูคล้ายๆ นิวโลลิงค์ใน Accel World ใครอยากใช้ก็รอไปก่อนรอไปอีกสัก 5-10 ปีน่าจะอยู่ในราคาที่เอื่อมถึงละนะ
เพื่อใครไม่รู้ Glass คืออุปกรณ์ไฮเทคที่ Google พัฒนาขึ้นมา ในรูปแว่นตา ใส่แว่นแล้วก็จะมีหน้าตาเป็นหน้าต่างๆ บอกข้อมูลเราได้ ลงแอพได้ รัน Android มันเจ๋งมาก แต่ราคาทะลุ 30000
วีดีโอวิธีใช้ที่ Google เพิ่งปล่อยมาเมื่อวาน
คุณสมบัติคร่าวๆ
 * แว่นตาปรับจมูกได้ แถมแป้นจมูกอีก 2 ขนาดในกล่อง * กล้อง 5 ล้าน ถ่ายวีดีโอได้ แต่ถ่ายหน้าตัวเองไม่ได้นะเธอวว * พูดกับเราได้โดยมันจะปล่อยสัญญานเสียงผ่านกระดูกหูส่วนใน \\ล้ำมาก * แบตอยู่ได้ 1 วัน ชาร์ตไฟผ่าน Micro USB * มี Wifi มี Bluetooth * สามารถลงแอพได้ด้วย ตอนนี้ในรุ่นหนูทดลอง แอพทุกอย่างห้ามมีโฆษณา และห้ามคิดเงินด้วย \\หมายความว่าวันหลังจะมี=โฆษณาขึ้น และวิธีปิดโฆษณาอาจเป็นการเอานิ้วจิ้มตาก็ได้นะ :P * รายละเอียดเชิงเทคนิค พวกตัวเลข อื่นๆ ไม่ต้องไปสนใจก็ได้ ดูแค่นี้ก็พอเพราะผมอ่านไม่รู้เรื่อง  แถม วีดีโอตัวอย่างหาก Google Glass มีโฆษณา [ถ้าเป็นแบบนี้ควรแจก Glass ฟรีนะ หาเงินทางโฆษณาแทน]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รวมข่าว April Fools&#39; day 2013</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 11:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/04/all-of-april-fools-day-2013/</guid>
      <description>หมดไปกันแล้วกับการเล่น April Fools&amp;rsquo; day ในปีนี้มีเรื่องแปลกๆออกมาให้ขำเยอะพอตัวเลยทีเดียว เจ้าพ่อ April Fools&amp;rsquo; day ในทุกๆปีก็คงเป็น Google อยู่เหมือนเดิม(อาจแสดงให้เห็นว่าพนักงานว่างมาก เหอะๆ)
มาเริ่มเรื่องแรกกันก่อนเป้นเรื่องของผู้ให้บริการเครือข่ายมือถือ Smart Mobile ประเทศกัมพูชาได้ประกาศสองเรื่องด้วยกันคือ
 1. เปิดให้บริการอินเทอร์เน็ต ∞G (Infinity G) อย่างเป็นทางการ จุดเด่นคือความเร็วไม่จำกัด ไม่มีสะดุด รองรับทั่วประเทศวันที่ 15 เมษายนนี้ครับ 2. อัพเกรดทีวีจาก 13 ช่องเป็น ทีวี 100 ช่องโดยได้สิทธิ์อย่างเป็นทางการจากรัฐบาล  เรื่องที่สอง Youtube ประกาศหยุดให้บริการ และจะคัดเลือกวีดีโอที่ได้รับรางวัลเป็นเวลา 10 ปี (คือจะได้ผู้ชนะปี 2013)
เรื่องที่สามเรื่องของ Google อย่างที่บอกไปว่าปีนี้ Google เล่นเยอะเหมือนเดิมโดยที่ทุกๆคนเห็นก็คงเป็น Google Nose ที่ค้นหาด้วยกลิ่น ส่วนอันอื่นๆเราอาจไม่ค่อยได้เห็นกันคือ
 1. เปิดให้บริการคีย์บอร์ดภาษาญี่ปุ่นมีปุ่มเดียวโดยกดหนึ่งคลิก ก็จะไล่ตัวอักษรไปเรื่อยๆ (ปีทีแล้ว Google เล่นคีย์บอร์ดรหัสมอสด้วยนะเออ) 2. อันนี้อาจเป็นข่าวที่ออกจะขำไปสักหน่อย คือ Google จะเปิดให้บริการกดเงินสดจากโทรศัพท์ โดยจะมีอุปกรณ์เสริมเป็น Google wallet ATM เราสามารถใส่รหัสผ่านในมือถือแล้วจะมีเงินไหลออกมาทันที [ข่าวต่อไป กลุ่มแฮกเกอร์ Anonymous เผยวิธีการแกะ Google wallet ATM) 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หากคุณค้น Google แล้วไม่เจอสิ่งที่ต้องการ มันเรียกว่าอะไร[?]</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/03/ungoogleable/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 09:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/03/ungoogleable/</guid>
      <description>ในสวีเดนได้มีการใช้คำว่า Ungoogleable หรือแปลตรงๆแบบแมวๆว่า ไม่สามารถ Google ได้เจอ คำว่า Ungoogleable กลายเป็นคำสามัญธรรมดาที่ใช้ในสังคมสวีเดนกันแล้ว!!! [ทำไมผมเพิ่งมารู้นี่] ทำให้ Google ต้องเสียเงิน เสียเวลา เสียทรัพยากรเพื่อเอาคำนี่ออกไปหลังจากที่มันถูกบัญญัติเข้าพจนานุกรมภาษาสวีดิช (คงเหมือนจุงเบยละมั้ง) เพื่อไม่ให้เสียคำว่า Google ที่เป็นเครื่องหมายการค้าไป นั้นหมายความว่าหากไม่รีบเอาออกจากพจนานุกรมวันหลัง Google อาจจะต้องเปลี่ยนชื่อเป็นอย่างอื่นก็ได้!!!
แต่ถึงยังไงๆ Google ก็คงหลีกเลี่ยงคำนี้ไม่ได้ เพราะมันเป็นที่ติดปากของคนในสังคมไปแว้ว ผมเอามาแค่เนื้อหาสำคัญตัดน้ำออก ไปอ่านเพิ่มได้ที่ The Verge
หากลองมาใช้ในไทยคงเท่ไปอีกแบบนะ :D
คำถามชวนคิด ทำไม Apple ซึ่งเป็นคำสามัญถึงไม่โดนเรื่องเครื่องหมายการค้า ใครรู้บอกผมที //ขอตัวค้น</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นปีที่ 3 ที่ Google แลคนไทย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 16:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/02/third-years-google-thailand/</guid>
      <description>บริษัท IT ยักษ์ใหญ่แบบ Apple มองเราเป็นประเทศโลกที่สาม ทั้งๆที่คนมีรายได้น้อยแต่กลับมีกำลังซื้อสูงอย่างไม่น่าเชื่อ เป็นผลมาจากบัตรเครดิตและเงินกู้ [วันหลังผมจะเปิดบริษัทให้กู้เพื่อ iPhone] แต่ว่า Apple ก็ยังไม่แลคนไทยเหมือนเดิม แต่ Google ไม่ใช่ หลายๆครั้งที่ Google จะมองคนไทยเป็นส่วนสำคัญเพราะว่าประเทศไทยเป็นประเทศที่ใช้ Google มากเป็นอันดับต้นๆของโลกเลยทีเดียว ปีนี้ก็เป็นปีที่ 3 ของ Google Thailand แล้ว

ในส่วนของ Google Now ที่อยู่ใน Jelly Bean แม้จะยังไม่รองรับภาษาไทย แต่ว่าเรื่อง Voice recognition ของภาษาไทยกำลังอยู่ในขั้นตอนพัฒนา เราอาจจะได้ใช้ Google Now อย่างเต็มรูปแบบได้ในเร็วๆนี้แล้ว [กูเกิ้ลวันนี้มีหนังอะไรให้ดูบ้าง] [กูเกิ้ลตอนนี้ที่ญี่ปุ่นกี่โมงแล้ว] ในทุกๆผลิตภัณฑ์ของ Google ตอนเปิดตัวจะต้องมีภาษาไทยเป็น 1 ใน 41 ภาษาแรกของการเปิดตัวเลยทีเดียว
สำหรับสิ่งที่ Google จะทำต่อไปสำหรับประเทศไทย คือ Street View ที่ทำในเมืองหลักๆ เส้นทางหลักๆครบไปหมดแล้ว Google จะนำรถสามล้อเครื่องติดกล้องเข้าไปถ่ายในที่ๆรถ Street View เข้าไม่ได้ O_o OMG รัวๆสามครั้ง
แต่สิ่งที่ผมอยากได้ไม่ใช่ Street View ที่เข้าไปในที่กันดารได้หรืออะไรก็ตาม ผมอยากให้ Nexus5 ขายบน Google Store โดยมาเปิดที่ไทยเป็นกลุ่มแรกๆ อันนี้จะดีใจมาก แล้วให้ได้ราคาถูกแบบเมืองนอกเขาด้วยละ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ข่าวน่ารักๆ เมื่อรถ Google Street View ชน&#34;ลา&#34;ตาย</title>
      <link>https://innnblog.com/2013/01/street-view-accident/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 10:26:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://innnblog.com/2013/01/street-view-accident/</guid>
      <description>วันนี้เปิดมาอ่าน Feed ทาง Facebook เจอของน่ารักๆเข้า ว่าด้วยเรื่อง Google ชนสัตว์ตาย ซึ่งนับเป็นเรื่องปกติที่คนขับจะไม่ได้มองแล้วเผลอขับไปชนเข้า O_o ในเรื่องนี้มีชาว Twitter ที่เผลอไปเห็นรูปนี้แล้วได้ Tweet ออกมาว่า
I think google street view ran over a donkey in Botswana;[http://maps.gstatic.com/m/streetview/?hl=en&amp;ll=-23.527824,24.72265&amp;spn=8.405416,14.27124&amp;t=m&amp;layer=c&amp;cbll=-23.527824,24.72265&amp;panoid=3L-F887yPcBnejtJvT6DoA&amp;cbp=12,335.71,,0,19.65&amp;z=7 …](http://maps.gstatic.com/m/streetview/?hl=en&amp;ll=-23.527824,24.72265&amp;spn=8.405416,14.27124&amp;t=m&amp;layer=c&amp;cbll=-23.527824,24.72265&amp;panoid=3L-F887yPcBnejtJvT6DoA&amp;cbp=12,335.71,,0,19.65&amp;z=7) จน Google ได้ออกมาตอบเองเลย
[caption id=&amp;ldquo;attachment_190&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;]Street View accident at Botswana[/caption]
อยากดูของจริงไปดูได้ที่เว็บ Google
เป็นภาพของลาตัวหนึ่งที่นอนอยู่บนพื้นทรายบนประเทศบอตสวานา น่าแปลกที่พื้นที่กันดารแบบนั้นยังเข้าไปอีกหรือนี่ วันหลังคงถ่ายใต้ทะเลด้วย - -
ต่อมา Google ออกมาบอกว่าหลังจากนั้นลาตัวนั้นก็ลุกขึ้นมาเดินต่อ http://google-latlong.blogspot.com/2013/01/never-ass-ume.html
[caption id=&amp;ldquo;attachment_192&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;]Oh my dear![/caption]
หากย้อนกลับไปเมื่อประมาณปี 2009 ก็เคยเกิดเรื่องแบบนี้ขึ้นมาแล้วโดยรถ Google Street View ไปชนกวางตัวนึงที่อเมริกา แล้วต่อมา Google ก็ลบรูปแล้วนำรูปอื่นมาแทน โดยได้ทิ้งข้อความเอาไว้บอกว่าพวกเราเสียใจมาก เราหยุดเพื่อแจ้งตำรวจท้องถิ่น แต่มันเป็นเรื่องปกติโดยมีการประมาณการว่าที่ New york เกิดเหตุแบบนี้กับกวาง 60,000-70,000 ต่อปี งานนี้บอกได้คำเดียวว่า Oh my dear!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>